# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2015-03-20 14:16+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2015-04-15 16:15+0000\n"
"Last-Translator: raimondious <ray@scratch.mit.edu>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Pootle 2.5.1.1\n"
"X-POOTLE-MTIME: 1429114552.000000\n"

#: views.py:322 views.py:332
msgid "Your message has been sent. We will respond within 3 days."
msgstr "您的訊息已送出。我們會在 3 日內回覆。"

#: views.py:326 views.py:366 views.py:336 views.py:376
msgid "Please correct the errors below."
msgstr "請更正下列錯誤。"

#: authentication/forms.py:29
msgid "username exists"
msgstr "使用者名稱已經存在"

#: authentication/forms.py:36
msgid "invalid username"
msgstr "這是無效的帳號"

#: authentication/forms.py:50
msgid "invalid gender choice"
msgstr "選擇的性別無效。"

#: authentication/forms.py:52
msgid "invalid password"
msgstr "無效的密碼"

#: authentication/forms.py:92 authentication/forms.py:118
msgid "You must enter your password."
msgstr "您必須輸入密碼。"

#: authentication/forms.py:93 authentication/forms.py:119
msgid "Wrong password, try again."
msgstr "密碼錯誤，請再試一次。"

#: authentication/forms.py:96
msgid "Enter your password to confirm"
msgstr "請輸入密碼來進行確認。"

#: authentication/forms.py:120 authentication/forms.py:322
msgid "Incorrect captcha, please try again."
msgstr "驗證碼輸入錯誤，請再試一次。"

#: authentication/forms.py:131
msgid "Keep my projects, but disable all comments"
msgstr "保持我的計畫，但別人不可以評論它"

#: authentication/forms.py:132
msgid "Delete my projects"
msgstr "刪除我的計畫"

#: authentication/forms.py:140
msgid "Looks like that isn't a valid email format"
msgstr "看來不是有效的電郵信箱格式"

#: authentication/forms.py:146
msgid "The two password fields didn't match."
msgstr "您輸入的兩個密碼不一樣。"

#: authentication/forms.py:147 authentication/forms.py:168
msgid "Your password must be at least 6 characters long."
msgstr "您的密碼至少要有六個字元。"

#: authentication/forms.py:148 authentication/forms.py:169
msgid "Your password cannot be 'password'."
msgstr "您的密碼不能為 'password'。"

#: authentication/forms.py:149 authentication/forms.py:170
msgid "Your password cannot be the same as your username."
msgstr "對不起，您的密碼不可以跟您的帳號一樣。"

#: authentication/forms.py:190
msgid "Sorry we don't have an account with that email address"
msgstr "對不起，我們沒有一個帳戶使用您輸入的電子信箱"

#: authentication/forms.py:191
msgid "Sorry we don't have an account with that username"
msgstr "對不起，我們沒有一個帳戶使用您輸入的帳號"

#: authentication/forms.py:192
msgid "You must provide an email or username"
msgstr "您必須提供電子信箱或帳號"

#: authentication/forms.py:197 templates/accounts/account_settings.html:10
#: templates/accounts/email_change.html:10
#: templates/accounts/password_change_form.html:10
#: templates/accounts/deletion/confirmation.html:8
#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:7
#: templates/info/educators.html:52 templates/info/educators.html:60
msgid "Email"
msgstr "電子信箱"

#: authentication/forms.py:297 authentication/forms.py:318
msgid "Incorrect username or password."
msgstr "錯誤的帳號或密碼。"

#: authentication/forms.py:298 authentication/forms.py:319
msgid "Please enable cookies on your browser."
msgstr "請在瀏覽器選項中打開'cookie'這個選項"

#: authentication/forms.py:299 authentication/forms.py:320
msgid "This account is inactive."
msgstr "此帳號未啟動。"

#: authentication/forms.py:300 authentication/forms.py:321
msgid "This account is deleted!"
msgstr "此帳號已經刪除！"

#: authentication/forms.py:332
msgid "Send me Scratch Updates & Newsletters"
msgstr "我想收到Scratch的更新以及新聞快報"

#: authentication/views.py:598
msgid "Unsubscribe me from Scratch updates"
msgstr "取消訂閱來自Scratch的更新"

#: authentication/views.py:599
msgid "Unsubscribe me from Code-to-Learn Foundation updates"
msgstr "取消訂閱來自Code-to-Learn基金會的更新"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:110
#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:114
msgid "day"
msgid_plural "days"
msgstr[0] "天"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:116
#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:120
#, python-format
msgid "1 minute ago"
msgid_plural "%(minutes)d minutes ago"
msgstr[0] "%(minutes)d 分鐘前"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:120
#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:124
msgid "just now"
msgstr "剛剛"

# 我應該選“鐘頭”還是“小時”？
#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:122
#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:126
#, python-format
msgid "1 hour ago"
msgid_plural "%(hours)d hours ago"
msgstr[0] "%(hours)d 小時前"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:126
#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:130
#, python-format
msgid "yesterday at %s"
msgstr "昨天於 %s"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:129
#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:133
#, python-format
msgid "%s"
msgstr "%s"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:137
#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:141
#, python-format
msgid "%(number)d %(type)s ago"
msgstr "%(number)d %(type)s 前"

#: djangobb_forum/admin.py:31
msgid "subscribers"
msgstr "用戶"

#: djangobb_forum/feeds.py:27 djangobb_forum/feeds.py:28
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/base.html:14
msgid "Latest posts on forum"
msgstr "論壇中最新的文章"

#: djangobb_forum/feeds.py:46 djangobb_forum/feeds.py:47
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/base.html:15
msgid "Latest topics on forum"
msgstr "論壇中最新的主題"

#: djangobb_forum/feeds.py:75 djangobb_forum/feeds.py:100
#: djangobb_forum/feeds.py:125
#, python-format
msgid "Latest posts on %s"
msgstr "最新的文章在 %s"

#: djangobb_forum/feeds.py:83
#, python-format
msgid "Latest posts on the topic \"%s\""
msgstr "主題\"%s\"中最新的文章 "

#: djangobb_forum/feeds.py:108
#, python-format
msgid "Latest posts on the forum \"%s\""
msgstr "論壇\"%s\"最新貼文"

#: djangobb_forum/feeds.py:128
#, python-format
msgid "Latest posts on the category \"%s\""
msgstr "分類\"%s\"最新文章"

#: djangobb_forum/forms.py:27 djangobb_forum/forms.py:227
#: djangobb_forum/forms.py:365 templates/base.html:214
#: templates/modal-login.html:14 templates/includes/backbone-templates.html:19
#: templates/includes/backbone-templates.html:28
msgid "Username"
msgstr "用戶名稱"

#: djangobb_forum/forms.py:28
msgid "Registered"
msgstr "註冊"

#: djangobb_forum/forms.py:29
msgid "Number of posts"
msgstr "文章編號"

#: djangobb_forum/forms.py:33
msgid "Post time"
msgstr "發佈時間"

#: djangobb_forum/forms.py:34
msgid "Author"
msgstr "作者"

#: djangobb_forum/forms.py:35 djangobb_forum/forms.py:58
#: djangobb_forum/forms.py:186 djangobb_forum/forms.py:458
#: djangobb_forum/models.py:160
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/edit_post.html:31
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/includes/post_form.html:35
msgid "Subject"
msgstr "主題"

#: djangobb_forum/forms.py:36 djangobb_forum/forms.py:401
#: djangobb_forum/models.py:130 djangobb_forum/models.py:159
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/index.html:55
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_topics.html:26
msgid "Forum"
msgstr "論壇"

#: djangobb_forum/forms.py:40
msgid "Ascending"
msgstr "遞增"

#: djangobb_forum/forms.py:41
msgid "Descending"
msgstr "遞減"

#: djangobb_forum/forms.py:45 djangobb_forum/models.py:175
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/index.html:56
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_posts.html:14
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_topics.html:14
msgid "Topics"
msgstr "主題"

# 80%
#: djangobb_forum/forms.py:46 djangobb_forum/models.py:275
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/index.html:57
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_posts.html:14
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_topics.html:14
msgid "Posts"
msgstr "文章"

#: djangobb_forum/forms.py:50
msgid "Message text and topic subject"
msgstr "訊息文字與主旨"

#: djangobb_forum/forms.py:51
msgid "Message text only"
msgstr "僅顯示訊息"

#: djangobb_forum/forms.py:52
msgid "Topic subject only"
msgstr "僅顯示主題"

#: djangobb_forum/forms.py:60
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/includes/post_form.html:53
msgid "Attachment"
msgstr "附件"

#: djangobb_forum/forms.py:61
msgid "Subscribe"
msgstr "訂閱"

#: djangobb_forum/forms.py:61
msgid "Subscribe to this topic."
msgstr "訂閱這個主題。"

#: djangobb_forum/forms.py:91
msgid "Can't be empty nor contain only whitespace characters"
msgstr "不能是空白或是只有空白字元"

#: djangobb_forum/forms.py:101
msgid ""
"Hmm, the filterbot is pretty sure your recent comments weren't ok for "
"Scratch, so your account has been muted for the rest of the day. :/"
msgstr ""
"嗯…過濾機器人十分確定您目前的評論在 Scratch 是不妥當的，因此您的帳號在今天之"
"內都會被禁止發言。 :/"

#: djangobb_forum/forms.py:130 djangobb_forum/forms.py:134
#, python-format
msgid "Sorry, you have to wait %d seconds between posts."
msgstr "抱歉，兩次發表文章要等待 %d 秒鐘。"

#: djangobb_forum/forms.py:143
msgid "Attachment is too big"
msgstr "附件檔案太大"

#: djangobb_forum/forms.py:188
msgid "Silent edit?"
msgstr "沉默編輯？"

# 83%
#: djangobb_forum/forms.py:228
msgid "E-mail"
msgstr "電子郵件"

#: djangobb_forum/forms.py:259
msgid "Real name"
msgstr "真實姓名"

#: djangobb_forum/forms.py:367 djangobb_forum/forms.py:403
#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:4
#: templates/studio/includes/sort-galleries-dropdown.html:19
#: templates/studio/includes/sort-projects-dropdown.html:4
msgid "Sort by"
msgstr "排序"

#: djangobb_forum/forms.py:368 djangobb_forum/forms.py:404
msgid "Sort order"
msgstr "排列順序"

#: djangobb_forum/forms.py:397
msgid "Keyword search"
msgstr "關鍵字搜尋"

#: djangobb_forum/forms.py:399
msgid "Author search"
msgstr "搜尋作者"

#: djangobb_forum/forms.py:402
msgid "Search in"
msgstr "相關搜尋"

#: djangobb_forum/forms.py:405
msgid "Show results as"
msgstr "顯示結果為"

#: djangobb_forum/forms.py:430
#, python-format
msgid "User \"%s\" does not exist"
msgstr "用戶\"%s\"並不存在"

#: djangobb_forum/forms.py:440
msgid "You already voted for this post"
msgstr "您已經投過這篇文章了"

#: djangobb_forum/forms.py:444
msgid "This post does't belong to that user"
msgstr "這篇文章不屬於那位使用者"

#: djangobb_forum/forms.py:460 djangobb_forum/models.py:266
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/edit_post.html:36
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/includes/post_form.html:41
msgid "Message"
msgstr "訊息"

#: djangobb_forum/forms.py:513
#, python-format
msgid "You have selected too many choices. You may only select %i."
msgstr "您已經選了太多選項。您只能選擇 %i 個。"

#: djangobb_forum/forms.py:520
msgid "Write each answer on a new line."
msgstr "每一行都寫下新的答案。"

#: djangobb_forum/forms.py:523
msgid ""
"Number of days for this poll to run. Leave empty for an indefinite poll."
msgstr "這個投票進行的日數。留空代表是不確定的投票。"

#: djangobb_forum/forms.py:540
msgid "There is no valid answer."
msgstr "沒有有效的答案。"

#: djangobb_forum/forms.py:546
msgid "One of the answers is too long."
msgstr "其中一個答案太長。"

#: djangobb_forum/models.py:46
msgid "Display your e-mail address."
msgstr "顯示您的電子郵件位址。"

#: djangobb_forum/models.py:47
msgid "Hide your e-mail address but allow form e-mail."
msgstr "隱藏您的電子郵件位址但允許寄件人電子郵件。"

#: djangobb_forum/models.py:48
msgid "Hide your e-mail address and disallow form e-mail."
msgstr "隱藏您的電子郵件位址但不允許寄件人電子郵件。"

#: djangobb_forum/models.py:81 djangobb_forum/models.py:119
#: djangobb_forum/models.py:489
msgid "Name"
msgstr "名稱"

#: djangobb_forum/models.py:82
msgid "Groups"
msgstr "群組"

#: djangobb_forum/models.py:82
msgid "Only users from these groups can see this category"
msgstr "只有這些群組的使用者可以看到這個類別"

#: djangobb_forum/models.py:83 djangobb_forum/models.py:120
msgid "Position"
msgstr "位置"

#: djangobb_forum/models.py:87 djangobb_forum/models.py:117
msgid "Category"
msgstr "類別"

#: djangobb_forum/models.py:88
msgid "Categories"
msgstr "類別"

#: djangobb_forum/models.py:118
msgid "New topics by moderators only"
msgstr "只有管理員的新主題"

# 90%
#: djangobb_forum/models.py:121
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: djangobb_forum/models.py:122
msgid "Moderators"
msgstr "管理員"

#: djangobb_forum/models.py:123 djangobb_forum/models.py:162
#: djangobb_forum/models.py:263
msgid "Updated"
msgstr "更新"

#: djangobb_forum/models.py:124 djangobb_forum/models.py:168
#: djangobb_forum/models.py:409
msgid "Post count"
msgstr "發佈數"

#: djangobb_forum/models.py:125
msgid "Topic count"
msgstr "主題數"

#: djangobb_forum/models.py:131 templates/search/includes/tabs.html:20
msgid "Forums"
msgstr "論壇"

# 85%
#: djangobb_forum/models.py:161 djangobb_forum/models.py:262
#: djangobb_forum/models.py:450
msgid "Created"
msgstr "新建"

#: djangobb_forum/models.py:163 djangobb_forum/models.py:261
#: djangobb_forum/models.py:388 templates/cloudmonitor/monitor.html:67
msgid "User"
msgstr "使用者"

#: djangobb_forum/models.py:164
msgid "Views count"
msgstr "檢視計數"

#: djangobb_forum/models.py:165
msgid "Sticky"
msgstr "置頂"

# 83%
#: djangobb_forum/models.py:166
msgid "Closed"
msgstr "關閉"

#: djangobb_forum/models.py:167
msgid "Subscribers"
msgstr "訂閱者"

#: djangobb_forum/models.py:174 djangobb_forum/models.py:260
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:35
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:31
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_topics.html:25
msgid "Topic"
msgstr "主題"

#: djangobb_forum/models.py:264
msgid "Updated by"
msgstr "更新於"

#: djangobb_forum/models.py:265
msgid "Markup"
msgstr "標記"

#: djangobb_forum/models.py:267
msgid "HTML version"
msgstr "HTML 版本"

#: djangobb_forum/models.py:268
msgid "User IP"
msgstr "使用者 IP"

#: djangobb_forum/models.py:274 djangobb_forum/models.py:361
#: djangobb_forum/models.py:447 djangobb_forum/models.py:485
#: templates/comments/comment-module.html:40
#: templates/comments/comment_module.html:17
#: templates/comments/comment_module.html:67
#: templates/includes/backbone-templates.html:62
#: templates/includes/backbone-templates.html:71
msgid "Post"
msgstr "送出張貼"

#: djangobb_forum/models.py:359
msgid "From"
msgstr "從"

#: djangobb_forum/models.py:360
msgid "To"
msgstr "到"

#: djangobb_forum/models.py:362 templates/cloudmonitor/monitor.html:71
msgid "Time"
msgstr "時間"

#: djangobb_forum/models.py:363
msgid "Sign"
msgstr "簽章"

#: djangobb_forum/models.py:364 djangobb_forum/models.py:451
#: djangobb_forum/models.py:464
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/report.html:29
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation.html:25
msgid "Reason"
msgstr "理由"

#: djangobb_forum/models.py:367
msgid "Reputation"
msgstr "名聲"

#: djangobb_forum/models.py:368
msgid "Reputations"
msgstr "名聲"

#: djangobb_forum/models.py:389
msgid "Status"
msgstr "狀態"

#: djangobb_forum/models.py:390
msgid "Site"
msgstr "網站"

#: djangobb_forum/models.py:391
msgid "Jabber"
msgstr "Jabber"

#: djangobb_forum/models.py:392
msgid "ICQ"
msgstr "ICQ"

#: djangobb_forum/models.py:393
msgid "MSN"
msgstr "MSN"

#: djangobb_forum/models.py:394
msgid "AIM"
msgstr "AIM"

#: djangobb_forum/models.py:395
msgid "Yahoo"
msgstr "Yahoo"

#: djangobb_forum/models.py:396
msgid "Location"
msgstr "位置"

#: djangobb_forum/models.py:397 djangobb_forum/models.py:398
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/profile/profile_personality.html:5
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/profile/profile_personality.html:19
msgid "Signature"
msgstr "簽名檔"

#: djangobb_forum/models.py:399
msgid "Time zone"
msgstr "時區"

# 87%
#: djangobb_forum/models.py:400
msgid "Language"
msgstr "語言"

#: djangobb_forum/models.py:401
msgid "Avatar"
msgstr "大頭貼"

#: djangobb_forum/models.py:402
msgid "Theme"
msgstr "布景主題"

#: djangobb_forum/models.py:403
msgid "Show avatar"
msgstr "顯示大頭貼"

#: djangobb_forum/models.py:404
msgid "Show signatures"
msgstr "顯示簽名檔"

#: djangobb_forum/models.py:405
msgid "Show smilies"
msgstr "顯示表情符號"

#: djangobb_forum/models.py:406
msgid "Privacy permission"
msgstr "隱私權許可"

#: djangobb_forum/models.py:407
msgid "Auto subscribe"
msgstr "自動訂閱"

#: djangobb_forum/models.py:407
msgid "Auto subscribe all topics you have created or reply."
msgstr "自動訂閱您建立或回覆的主題。"

#: djangobb_forum/models.py:408
msgid "Default markup"
msgstr "預設標記"

#: djangobb_forum/models.py:414 templates/base.html:244
msgid "Profile"
msgstr "我的簡介"

# 87%
#: djangobb_forum/models.py:415
msgid "Profiles"
msgstr "我的簡介"

#: djangobb_forum/models.py:439 djangobb_forum/models.py:440
msgid "Post tracking"
msgstr "文章追蹤"

#: djangobb_forum/models.py:446
msgid "Reported by"
msgstr "回報者"

#: djangobb_forum/models.py:448
msgid "Zapped"
msgstr "被轟炸"

#: djangobb_forum/models.py:449
msgid "Zapped by"
msgstr "轟炸者"

#: djangobb_forum/models.py:454
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:159
#: templates/comments/comment.html:32 templates/comments/comment.html.py:34
#: templates/includes/backbone-templates.html:13
msgid "Report"
msgstr "報告"

# 85%
#: djangobb_forum/models.py:455
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/header.html:28
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reports.html:6
msgid "Reports"
msgstr "報告"

#: djangobb_forum/models.py:461
msgid "Banned user"
msgstr "阻擋使用者"

#: djangobb_forum/models.py:462
msgid "Ban start"
msgstr "阻擋開頭"

#: djangobb_forum/models.py:463
msgid "Ban end"
msgstr "阻擋結尾"

#: djangobb_forum/models.py:467
msgid "Ban"
msgstr "阻擋"

#: djangobb_forum/models.py:468
msgid "Bans"
msgstr "阻擋"

#: djangobb_forum/models.py:486
msgid "Size"
msgstr "尺寸"

#: djangobb_forum/models.py:487
msgid "Content type"
msgstr "內容類型"

#: djangobb_forum/models.py:488
msgid "Path"
msgstr "路徑"

#: djangobb_forum/models.py:490
msgid "Hash"
msgstr "雜湊"

#: djangobb_forum/models.py:517
msgid "How many choices are allowed simultaneously."
msgstr "允許同時使用多少個選項。"

#: djangobb_forum/models.py:520
msgid "Can users vote to this poll or just see the result?"
msgstr "使用者可以投票或是只能看到結果？"

#: djangobb_forum/models.py:523
msgid "Point of time after this poll would be automatic deactivated"
msgstr "這次投票自動失效的時間點"

#: djangobb_forum/models.py:526
msgid "Users who has voted this poll."
msgstr "有參與投票的使用者。"

#: djangobb_forum/util.py:273
#, python-format
msgid ""
"Sorry, you need to host your images with a service like imageshack.com. "
"Please update your image links or remove all BB code [img] tags. Bad image "
"url: %s"
msgstr ""
"抱歉，您需要將圖片儲存在像 imageshack.com 之類的圖片服務中。請更新您的圖片連"
"結或移除所有的 BB code [img] 標籤。錯誤的圖片 URL：%s"

#: djangobb_forum/views.py:94
msgid "Topics deleted."
msgstr "主題已刪除。"

#: djangobb_forum/views.py:99
msgid "Topics opened."
msgstr "主題已開放。"

#: djangobb_forum/views.py:104
msgid "Topics closed."
msgstr "主題已關閉。"

#: djangobb_forum/views.py:297
#, python-format
msgid "Found %i posts."
msgstr "找到 %i 篇文章。"

#: djangobb_forum/views.py:301
#, python-format
msgid "Found %i topics."
msgstr "找到 %i 個主題。"

#: djangobb_forum/views.py:315
msgid "Marked all topics as read."
msgstr "將所有主題標記為已讀。"

#: djangobb_forum/views.py:325
msgid "Post reported."
msgstr "文章已回報。"

#: djangobb_forum/views.py:342
msgid "Email sent."
msgstr "電子郵件寄出。"

#: djangobb_forum/views.py:344
msgid "Email could not be sent."
msgstr "電子郵件無法寄出。"

#: djangobb_forum/views.py:439 djangobb_forum/views.py:1157
msgid "Reply saved."
msgstr "回覆已儲存。"

#: djangobb_forum/views.py:485
msgid "This poll is not active."
msgstr "這個投票不會生效。"

#: djangobb_forum/views.py:488
msgid "You already voted on this poll."
msgstr "您已經投過票了。"

#: djangobb_forum/views.py:497
msgid "Vote saved."
msgstr "投票已儲存。"

#: djangobb_forum/views.py:596
msgid "Topic with poll saved."
msgstr "已儲存投票主題。"

#: djangobb_forum/views.py:598
msgid "Topic saved."
msgstr "主題已儲存。"

#: djangobb_forum/views.py:633
msgid "Avatar uploaded."
msgstr "大頭貼已上傳。"

#: djangobb_forum/views.py:642
msgid "Please sign in."
msgstr "請登入。"

#: djangobb_forum/views.py:656
msgid "Profile saved."
msgstr "我的簡介已儲存。"

#: djangobb_forum/views.py:691
msgid "Reputation deleted."
msgstr "名聲已刪除。"

#: djangobb_forum/views.py:697
msgid "Reputation saved."
msgstr "名聲已儲存。"

#: djangobb_forum/views.py:739
msgid "You don't have permission to edit this post."
msgstr "您沒有權限可編輯這篇文章。"

#: djangobb_forum/views.py:749
msgid "Post updated."
msgstr "文章已更新。"

#: djangobb_forum/views.py:774 djangobb_forum/views.py:971
msgid "Post deleted."
msgstr "文章已刪除。"

#: djangobb_forum/views.py:819
msgid "The topic ID must be an integer."
msgstr "主題 ID 必須為整數。"

#: djangobb_forum/views.py:825
msgid "That thread doesn't exist."
msgstr "那個討論串不存在。"

#: djangobb_forum/views.py:866
msgid "Posts moved."
msgstr "文章已移動。"

#: djangobb_forum/views.py:931
msgid "Topic moved."
msgstr "主題已移動。"

#: djangobb_forum/views.py:947
msgid "Topic stickied."
msgstr "主題已置頂。"

#: djangobb_forum/views.py:949
msgid "Topic unstickied."
msgstr "主題已取消置頂。"

#: djangobb_forum/views.py:967
msgid "You don't have permission to delete this post."
msgstr "您沒有權限刪除這篇文章。"

# 90%
#: djangobb_forum/views.py:994 djangobb_forum/views.py:1026
msgid "You don't have permission to mark this post."
msgstr "您沒有權限可編輯這篇文章。"

#: djangobb_forum/views.py:998 djangobb_forum/views.py:1030
msgid "There was not enough data collected to mark this post."
msgstr "尚未收集足夠的資料來標記這篇文章。"

#: djangobb_forum/views.py:1003
msgid "Post marked as spam."
msgstr "文章標記為垃圾信。"

#: djangobb_forum/views.py:1005
msgid "This post is not in the right state to be marked as spam."
msgstr "這篇文章狀態不正確，標記為垃圾信。"

#: djangobb_forum/views.py:1035
msgid "Post un-marked as spam."
msgstr "文章取消標記為垃圾信。"

#: djangobb_forum/views.py:1037
msgid "This post is not in the right state to be un-marked as spam."
msgstr "這篇文章狀態不正確，未標記為垃圾信。"

#: djangobb_forum/views.py:1051
msgid "Topic closed."
msgstr "主題已關閉。"

#: djangobb_forum/views.py:1054
msgid "Topic opened."
msgstr "主題已開放。"

#: djangobb_forum/views.py:1076
msgid "Unsubscribed from topic."
msgstr "將主題取消訂閱。"

#: djangobb_forum/views.py:1088
msgid "Subscribed to topic."
msgstr "訂閱主題。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/add_topic.html:5
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/add_topic.html:13
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/includes/post_form.html:4
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/add_topic.html:10
msgid "New Topic"
msgstr "新建主題"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/add_topic.html:11
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/delete_posts.html:15
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/edit_post.html:11
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:15
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:77
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:14
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:72
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_posts.html:19
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_posts.html:65
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_topic.html:10
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/report.html:11
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:27
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:189
#: templates/base.html:339 templates/base.html:340
msgid "Discussion Forums"
msgstr "討論區"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/base.html:5
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/index.html:5
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/base.html:6
msgid "Discuss Scratch"
msgstr "討論 Scratch"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/base.html:126
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/header.html:40
msgid "Notice"
msgstr "注意"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/delete_posts.html:7
#, python-format
msgid "Delete Posts - %(name)s"
msgstr "刪除文章 - %(name)s"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/delete_posts.html:18
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/delete_posts.html:68
msgid "Delete Posts"
msgstr "刪除文章"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/delete_posts.html:46
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_posts.html:48
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:130
#, python-format
msgid "Last edited by %(user)s (%(time)s)"
msgstr "最後由 %(user)s 於 (%(time)s) 編輯過"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/delete_posts.html:51
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:35
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_posts.html:52
msgid "Select"
msgstr "選擇"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/delete_posts.html:72
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:85
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation.html:29
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:168
#: templates/studio/studio.html:141
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/delete_posts.html:73
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/edit_post.html:48
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mail_to.html:23
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_posts.html:90
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_topic.html:41
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/report.html:35
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation.html:66
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation_form.html:41
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_form.html:74
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_posts.html:30
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/upload_avatar.html:23
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/includes/post_form.html:65
msgid "Go back"
msgstr "移回"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/edit_post.html:5
#, python-format
msgid "Edit Post - %(name)s"
msgstr "編輯文章 - %(name)s"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/edit_post.html:14
msgid "Edit Post"
msgstr "編輯文章"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/edit_post.html:22
msgid "Edit post"
msgstr "編輯文章"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/edit_post.html:43
msgid "Silent edit (don't display 'Edited by ...' in topic view)"
msgstr "沉默編輯 (不要在主題檢視中顯示「編輯者…」)"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/edit_post.html:47
msgid "Save"
msgstr "儲存"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:24
msgid ""
"Can't find an answer to your question? Click here to ask it in a new thread."
msgstr "找不到您問題的答案？點選這裡可以在新的討論群組中發問。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:24
msgid "New topic"
msgstr "新增主題"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:36
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:32
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_topics.html:27
msgid "Replies"
msgstr "回覆"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:37
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:33
#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:10
#: templates/studio/includes/sort-projects-dropdown.html:10
msgid "Views"
msgstr "看一看"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:38
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/index.html:58
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:34
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_topics.html:28
msgid "Last Post"
msgstr "最新文章"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:53
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:47
msgid "Sticky:"
msgstr "置頂："

# 顯示一個計畫的作者，xxxx by yyyy 翻譯成 xxxx由yyy好像比較能「望文生意」？
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:56
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:63
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum_row.html:40
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:50
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:56
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_topics.html:39
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_topics.html:45
#: templates/carousel/includes/project-thumb.html:26
#: templates/carousel/includes/project-thumb.html:28
#: templates/explore/explore2.html:54
#: templates/explore/includes/related_projects.html:17
#: templates/explore/includes/related_projects.html:32
#: templates/explore/includes/related_projects.html:46
#: templates/explore/includes/related_projects.html:75
#: templates/explore/includes/related_projects2.html:8
#: templates/galleries/includes/activity_list.html:96
#: templates/galleries/includes/project-thumb.html:22
#: templates/galleries/includes/project-thumb.html:24
#: templates/projects/base.html:104 templates/projects/base.html.py:366
#: templates/projects/includes/project_list.html:11
#: templates/projects/base.html:74 templates/projects/base.html.py:336
msgid "by"
msgstr "由"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:57
msgid "(New Posts)"
msgstr "(新文章)"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:67
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:61
msgid "Forum is empty."
msgstr "論壇是空的。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/forum.html:107
msgid "Moderate forum"
msgstr "管理者論壇"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/header.html:15
msgid "Show new posts since last visit"
msgstr "顯示從上次參訪後的新文章"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/header.html:20
msgid "Discussion Home"
msgstr "討論首頁"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/header.html:21
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_form.html:5
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_form.html:18
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/base.html:20
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_form.html:10
#: templates/404.html:21 templates/base.html:191 templates/contact-us.html:92
#: templates/contact-us.html:98
msgid "Search"
msgstr "搜尋"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/header.html:26
#, python-format
msgid "Reports (%(report_count)s)"
msgstr "報告 (%(report_count)s)"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/index.html:77
msgid "Show your"
msgstr "顯示您的"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/index.html:77
msgid "topics"
msgstr "主題"

# 80%
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/index.html:77
msgid "posts"
msgstr "文章"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/index.html:78
msgid "Change your signature"
msgstr "改變您的簽名檔"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/index.html:82
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_posts.html:43
msgid "Show recent posts"
msgstr "顯示最近文章"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/index.html:83
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_posts.html:44
msgid "Show unanswered posts"
msgstr "顯示未回答的文章"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/index.html:85
msgid "Mark all topics as read"
msgstr "將所有文章標記為已讀"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mail_to.html:7
msgid "Send e-mail to"
msgstr "傳送電子郵件到"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mail_to.html:13
msgid "Write and submit your e-mail message"
msgstr "填寫並送出您的電子郵件訊息"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mail_to.html:19
msgid ""
"Please note that by using this form, your e-mail address will be disclosed "
"to the recipient."
msgstr "請注意使用這種形式，您的電子郵件位址會被收件者看到。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mail_to.html:23
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/report.html:34
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation_form.html:41
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_form.html:73
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/includes/post_form.html:64
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_form.html:59
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/includes/post_form.html:16
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/profile/profile_personality.html:31
#: templates/extensions/terms_of_use.html:40
msgid "Submit"
msgstr "送出"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:7
#, python-format
msgid "Moderate - %(name)s"
msgstr "管理 - %(name)s"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:16
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:74
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:80
msgid "Moderate Forum"
msgstr "管理者論壇"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:84
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_posts.html:89
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_topic.html:40
#: templates/info/help/studio/tips/howto/hoc-4a.html:18
#: templates/info/help/studio/tips/howto/hoc-intro.html:38
msgid "Move"
msgstr "移動"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:86
msgid "Open"
msgstr "開啟"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderate.html:87
#: templates/modal-registration.html:200
#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:27
#: templates/modal-registration.html:205
msgid "Close"
msgstr "關閉"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/moderators.html:3
msgid "Moderated by"
msgstr "管理者為"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_posts.html:7
#, python-format
msgid "Move Posts - %(name)s"
msgstr "移動文章 - %(name)s"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_posts.html:22
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_posts.html:68
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_posts.html:74
msgid "Move Posts"
msgstr "移動文章"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_posts.html:82
msgid "All posts (original topic will be deleted)"
msgstr "所有文章 (原始主題會被刪除)"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_posts.html:85
msgid "Topic ID or URL"
msgstr "主題 ID 或 URL"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_topic.html:5
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_topic.html:11
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_topic.html:17
msgid "Move Topic"
msgstr "移動主題"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/move_topic.html:26
msgid "Move to"
msgstr "移動到"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/pagination.html:3
msgid "Pages"
msgstr "頁面"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/report.html:5
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/report.html:14
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/report.html:22
msgid "Report Post"
msgstr "回報文章"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/report.html:32
msgid "Please enter a short reason why you are reporting this post."
msgstr "請輸入您回報這篇文章的簡短理由。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation.html:17
msgid "Reputation of the user"
msgstr "這個使用者的名聲"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation.html:23
msgid "From user"
msgstr "從使用者"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation.html:24
msgid "For post in topic"
msgstr "文章主題為"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation.html:26
msgid "Estimation"
msgstr "評價"

# 80%
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation.html:27
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation.html:64
msgid "Are you sure"
msgstr "您確定"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation_form.html:7
msgid "Please, fill the form"
msgstr "請填寫表單"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation_form.html:17
msgid "Your name:"
msgstr "您的姓名："

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation_form.html:21
msgid "To whom we change a reputation:"
msgstr "我們要改變誰的名聲："

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation_form.html:29
msgid "Method:"
msgstr "方法："

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation_form.html:32
msgid "Add of a reputation"
msgstr "增加名聲"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/reputation_form.html:34
msgid "Reduction of a reputation"
msgstr "減少名聲"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_form.html:32
msgid "(Dustbin all posts and topics)"
msgstr "(垃圾箱所有文章與主題)"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_form.html:37
msgid ""
"To search by keyword, enter a term or terms to search for. Separate terms "
"with spaces. To search by author enter the username of the author whose "
"posts you wish to search for."
msgstr ""
"要搜尋關鍵字，請輸入想搜尋的語詞。以空白字元分隔語詞。要依作者搜尋請輸入您想"
"要搜尋文張的作者使用者名稱。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_form.html:42
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_form.html:30
msgid "All forums"
msgstr "所有論壇"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_form.html:56
msgid ""
"Choose in which forum you would like to search and if you want to search in "
"topic subjects, message text or both."
msgstr "選擇您想要搜尋哪個討論區以及您是否要搜尋主題或是內文或是兩者。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_form.html:70
msgid "You can choose how you wish to sort and show your results."
msgstr "您可以選擇想要如何排序與顯示您的結果。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_posts.html:6
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_topics.html:7
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_topics.html:19
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_posts.html:10
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_topics.html:10
msgid "Search Results"
msgstr "搜尋結果"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_posts.html:12
msgid "Show results as topic list."
msgstr "以主題清單顯示結果。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_posts.html:26
msgid "Info"
msgstr "資訊"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_posts.html:29
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_topics.html:49
msgid "Your search returned no hits."
msgstr "您的搜尋沒有傳回任何結果。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_posts.html:42
msgid "Search links"
msgstr "搜尋連結"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_posts.html:46
msgid "Show your subscribed topics"
msgstr "顯示您的訂閱主題"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_posts.html:47
msgid "Show your topics"
msgstr "顯示您的主題"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/search_topics.html:13
msgid "Show results as post list."
msgstr "以文章列表顯示結果。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:16
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:198
msgid "loading..."
msgstr "載入中…"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:17
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:199
msgid "There was an error :( Try again?"
msgstr "有錯誤發生 :( 再試一次？"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:18
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:200
msgid "Follow this discussion to get a message when there's a new post"
msgstr "追踪這個討論以便有新文章時獲得通知"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:18
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:200
msgid "Follow Discussion"
msgstr "追踪討論"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:19
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:201
msgid "Stop getting messages about new posts to this discussion"
msgstr "停止取得關於這個討論的新通知"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:19
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:201
msgid "Unfollow Discussion"
msgstr "取消追踪討論"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:35
msgid "Poll"
msgstr "投票"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:43
#, python-format
msgid "(%(count)s answers allows.)"
msgstr "(允許 %(count)s 個答案。)"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:46
msgid "Vote"
msgstr "投票"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:97
msgid "1000+ posts"
msgstr "1000+ 篇文章"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:99
msgid "500+ posts"
msgstr "500+ 篇文章"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:101
msgid "100+ posts"
msgstr "100+ 篇文章"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:103
msgid "1 post"
msgstr "1 篇文章"

# 80%
# 83%
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:105
msgid " posts"
msgstr " 篇文章"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:111
msgid "From:"
msgstr "從："

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:113
msgid "Registered:"
msgstr "註冊："

# 80%
# 83%
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:114
msgid "Posts:"
msgstr "文章："

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:115
msgid "IP:"
msgstr "IP："

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:120
msgid "Really delete all posts, and ban user? This is hard to reverse."
msgstr "真的要刪除所有的文章，並禁止使用者？這是無法復原的！"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:137
msgid "(Edit Signature)"
msgstr "(編輯簽名檔)"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:161
msgid "Are you sure you want to mark this as spam?"
msgstr "您確定要標記這為垃圾郵件？"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:161
msgid "Mark as Spam"
msgstr "標記為垃圾郵件"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:164
msgid "Are you sure you want to unmark this as spam?"
msgstr "您確定要取消垃圾郵件的標記？"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:164
msgid "Un-mark as Spam"
msgstr "未標記為垃圾郵件"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:168
msgid "Are you sure you want to delete this post?"
msgstr "確定要刪除這篇文章？"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:172
msgid "Edit"
msgstr "編輯"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:175
msgid "Insert a quotation of this post in your reply."
msgstr "在您的回覆中將這篇文章加上引號。"

# 83%
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:175
msgid "Quote"
msgstr "引用"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:220
msgid "Jump to"
msgstr "跳到"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:231
#: templates/explore/projects.html:26
msgid "Go"
msgstr "移動"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:236
msgid "Moderator control"
msgstr "管理員控制"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:237
msgid "Delete multiple posts"
msgstr "刪除多篇文章"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:238
msgid "Move multiple posts"
msgstr "移動多篇文章"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:239
msgid "Move topic"
msgstr "移動主題"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:241
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:253
msgid "Open topic"
msgstr "開放主題"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:243
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:256
msgid "Close topic"
msgstr "關閉主題"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:246
msgid "Unstick topic"
msgstr "取消置頂主題"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/topic.html:248
msgid "Stick topic"
msgstr "置頂主題"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/upload_avatar.html:7
msgid "Upload avatar"
msgstr "上傳大頭貼"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/upload_avatar.html:13
msgid "Enter an avatar file to upload"
msgstr "輸入要上傳的大頭貼"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/upload_avatar.html:19
#, python-format
msgid ""
"An avatar is a small image that will be displayed under your username in "
"your posts. It must not be any bigger than %(avatar_width)s x "
"%(avatar_height)s pixels "
msgstr ""
"大頭貼是在您的文章中使用者名稱下顯示的小圖片。它必須小於 %(avatar_width)s x "
"%(avatar_height)s 像素"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/upload_avatar.html:23
msgid "Upload"
msgstr "上傳"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/youtube.html:5
msgid "YouTube Video"
msgstr "YouTube 影片"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/youtube.html:22
msgid "Video Not Found"
msgstr "找不到影片"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/youtube.html:33
msgid "Why do I see this page?"
msgstr "為什麼我會看到這個頁面？"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/youtube.html:36
msgid ""
"Links to YouTube videos on the forums are automatically converted to links "
"to this page, to hide comments and other content."
msgstr ""
"在論壇中連結到 YouTube 的影片會自動轉換為到這個頁面的連結，以隱藏評論及其他內"
"容。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/includes/post_form.html:4
msgid "New Reply"
msgstr "新增回覆"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/includes/post_form.html:22
msgid "Create a poll"
msgstr "建立一次投票"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/includes/post_in_search_page.html:14
msgid "Replies:"
msgstr "回覆："

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/add_topic.html:8
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/forum.html:9
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/index.html:5
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/reply.html:8
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_form.html:9
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_posts.html:9
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_topics.html:9
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/sign_in.html:6
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/topic.html:10
#: templates/base.html:184
msgid "Discuss"
msgstr "討論"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/base.html:23
#, python-format
msgid "Signed in as <strong>%(user)s</strong>"
msgstr "以 <strong>%(user)s</strong> 身分登入"

# 85%
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/base.html:25
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/sign_in.html:7
#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/sign_in.html:25
msgid "Sign In"
msgstr "登入"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/index.html:16
#, python-format
msgid "%(posts)s post"
msgid_plural "%(posts)s posts"
msgstr[0] "%(posts)s 篇文章"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/reply.html:11
#: templates/comments/comment.html:59
#: templates/comments/comment_module.html:31
#: templates/comments/comment_module.html:48
#: templates/comments/includes/comment.html:12
msgid "Reply"
msgstr "回答"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/search_posts.html:22
msgid "No posts."
msgstr "沒有文章。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/includes/topic_list.html:7
#, python-format
msgid "%(replies)s reply"
msgid_plural "%(replies)s replies"
msgstr[0] "%(replies)s 篇回覆"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/mobile/includes/topic_list.html:10
msgid "No topics."
msgstr "沒有主題。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/profile/profile_personality.html:12
#, python-format
msgid "Settings (%(name)s)"
msgstr "設定值 (%(name)s)"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/profile/profile_personality.html:22
msgid ""
"A signature is a small piece of text that is attached to your posts. In it, "
"you can enter just about anything you like. Perhaps you would like to enter "
"your favourite quote or your star sign. It's up to you! In your signature "
"you can use BBCode if it is allowed in this particular forum. You can see "
"the features that are allowed/enabled listed below whenever you edit your "
"signature."
msgstr ""
"簽名檔就是會附加在您文章最後的一小段文字。在簽名檔中，您可以輸入任何您想要的"
"內容。也可以是您最喜愛的一段座右銘，一切隨您高興！如果論壇中允許，在簽名檔中"
"也可以吏用 BBCode。您可以在編輯簽名檔時在底下看到已允許/啟用哪些功能。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/profile/profile_personality.html:27
msgid "No signature currently stored in profile."
msgstr "我的簡介中目前沒有儲存簽名檔。"

#: djangobb_forum/templates/djangobb_forum/profile/profile_personality.html:32
msgid "When you update your profile, you will be redirected back to this page."
msgstr "當您更新「我的簡介」，您會被重新導向這個頁面。"

#: projects/views.py:501
msgid "This tag has too many projects to load"
msgstr "您搜查的字有太多結果了！"

# 97%
#: templates/403.html:12
msgid "403. Oh noes! Our server is Scratch'ing its head"
msgstr "403。糟糕！我們的伺服器正在搔搔頭...."

#: templates/403.html:15
msgid ""
"We couldn't authorize you to view this page. If you need to get in touch "
"with us about this, send us an email at "
msgstr "我們不能授權您瀏覽這個頁面。如果您需要相關協助，請寄給我們電子郵件："

# 97%
#: templates/404.html:16
msgid "Whoops! Our server is Scratch'ing its head"
msgstr "糟糕！我們的伺服器正在搔頭..."

#: templates/404.html:18
msgid ""
"We couldn't find the page you're looking for. Check to make sure you've "
"typed the url correctly."
msgstr "找不到網頁，請檢查您輸入的網址是否正確"

#: templates/404.html:19
msgid "You can try searching for what you're looking for here:"
msgstr "您可以在這裡搜尋想找的東西："

#: templates/500.html:40
msgid "Looks like we are having issues with our servers!"
msgstr "看來我們的伺服器有點問題！"

#: templates/500.html:45
msgid "Try refreshing in a few minutes"
msgstr "等幾分鐘後，再重新載入試試看！"

#: templates/500.html:47
msgid ""
"You can still <a href=\"/scratch2download/\">Download Scratch</a> and make "
"projects."
msgstr ""
"你也可以到<a href=\"/scratch2download/\">去下載Scratch</a>並繼續製作你的計劃"

#: templates/base.html:18
msgid "Scratch"
msgstr "Scratch"

#: templates/base.html:18
msgid "Imagine, Program, Share"
msgstr "發揮想像力，寫自己的程式，和全世界分享"

#: templates/base.html:182
msgid "Create"
msgstr "新建"

#: templates/base.html:183 templates/explore/explore2.html:40
#: templates/explore/projects.html:34 templates/explore/studios.html:25
msgid "Explore"
msgstr "瀏覽"

#: templates/base.html:185
msgid "Help"
msgstr "文件"

#: templates/base.html:205 templates/modal-registration.html:6
msgid "Join Scratch"
msgstr "加入Scratch"

#: templates/base.html:208 templates/base.html.py:219 templates/base.html:229
#: templates/modal-login.html:9 templates/modal-login.html.py:55
msgid "Sign in"
msgstr "登入"

#: templates/base.html:216 templates/modal-login.html:21
#: templates/accounts/account_settings.html:9
#: templates/accounts/email_change.html:9
#: templates/accounts/deletion/confirmation.html:7
#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:6
#: templates/includes/backbone-templates.html:26
#: templates/includes/backbone-templates.html:35
msgid "Password"
msgstr "密碼"

#: templates/base.html:220
msgid "Forgot password?"
msgstr "忘記密碼？"

#: templates/base.html:236
msgid "messages - updates and notices"
msgstr "消息 - 系統更新與注意事項"

#: templates/base.html:237
msgid "my stuff - manage projects and studios"
msgstr "我的東西 - 整理計畫和工作室"

#: templates/base.html:245 templates/explore/base.html:24
#: templates/studio/base.html:21
msgid "My Stuff"
msgstr "我的東西"

#: templates/base.html:246
msgid "Account settings"
msgstr "帳號設定"

#: templates/base.html:247
msgid "Sign out"
msgstr "登出"

#: templates/base.html:325 templates/base.html:326
msgid "About"
msgstr "關於"

#: templates/base.html:327 templates/info/about.html:13
#: templates/info/help/index.html:92 templates/mail/base.html:57
#: templates/base.html:328 templates/info/layout/index.html:92
#: templates/info/index.html:92
msgid "About Scratch"
msgstr "關於 Scrtch"

#: templates/base.html:328 templates/info/parents.html:12
#: templates/base.html:329 templates/info/parents.html:14
msgid "For Parents"
msgstr "給家長"

#: templates/base.html:329 templates/info/educators.html:12
#: templates/base.html:330 templates/info/educators.html:14
msgid "For Educators"
msgstr "給教育工作者"

#: templates/base.html:330 templates/base.html:331
msgid "Credits"
msgstr "鳴謝"

#: templates/base.html:331 templates/base.html:332
msgid "Jobs"
msgstr "工作"

#: templates/base.html:332 templates/base.html:333
msgid "Press"
msgstr "新聞"

#: templates/base.html:336 templates/info/parents.html:72
#: templates/base.html:337 templates/info/parents.html:78
msgid "Community"
msgstr "社群"

#: templates/base.html:338 templates/base.html:339
msgid "Community Guidelines"
msgstr "社團使用需知"

#: templates/base.html:340 templates/info/help/index.html:113
#: templates/base.html:341 templates/info/layout/index.html:113
#: templates/info/index.html:113
msgid "Scratch Wiki"
msgstr "Scratch Wiki"

#: templates/base.html:341 templates/base.html:342
msgid "Statistics"
msgstr "統計"

#: templates/base.html:345 templates/search/includes/tabs.html:17
#: templates/base.html:346
msgid "Support"
msgstr "支援"

#: templates/base.html:347 templates/base.html:348
msgid "Help Page"
msgstr "求助頁面"

#: templates/base.html:348 templates/base.html:349
msgid "FAQ"
msgstr "常見問題"

#: templates/base.html:349 templates/base.html:350
msgid "Offline Editor"
msgstr "離線編輯器"

#: templates/base.html:350 templates/contact-us-success.html:12
#: templates/contact-us.html:73 templates/base.html:351
#: templates/contact-us.html:79
msgid "Contact Us"
msgstr "聯絡我們"

#: templates/base.html:351 templates/base.html:352
msgid "Donate"
msgstr "捐獻"

#: templates/base.html:355 templates/base.html:356
msgid "Legal"
msgstr "法律"

#: templates/base.html:357 templates/base.html:358
msgid "Terms of Use"
msgstr "使用條款"

#: templates/base.html:358 templates/info/help/faq.html:28
#: templates/info/help/faq.html.py:80 templates/mail/base.html:56
#: templates/base.html:359 templates/info/layout/faq.html:28
#: templates/info/layout/faq.html.py:80 templates/info/faq.html:34
#: templates/info/faq.html.py:83
msgid "Privacy Policy"
msgstr "隱私權原則"

#: templates/base.html:359 templates/info/DMCA.html:10 templates/base.html:360
msgid "DMCA"
msgstr "數位千禧年著作權法案"

#: templates/base.html:363 templates/base.html:364
msgid "Scratch Family"
msgstr "Scratch 家族"

# 77%
#: templates/base.html:365 templates/base.html:366
msgid "ScratchEd"
msgstr "ScratchEd"

# 77%
# 88%
#: templates/base.html:366 templates/base.html:367
msgid "ScratchJr"
msgstr "ScratchJr"

# 75%
#: templates/base.html:367 templates/base.html:368
msgid "Scratch Day"
msgstr "Scratch 日"

#: templates/base.html:368 templates/base.html:369
msgid "Scratch Conference"
msgstr "Scratch 會議"

#: templates/base.html:369 templates/base.html:370
msgid "Code-to-Learn Foundation"
msgstr "Code-to-Learn 基金會"

#: templates/base.html:384 templates/base.html:385
msgid ""
"Scratch is a project of the Lifelong Kindergarten Group at the MIT Media Lab"
msgstr "Scratch 是麻省理工學院終生幼兒園團隊底下的一個計畫"

#: templates/coming-soon.html:6
msgid "Coming Soon-  Scratch"
msgstr "請耐心等候 - Scratch"

#: templates/coming-soon.html:12
msgid "Coming Very Soon..."
msgstr "再等一下下...."

#: templates/contact-us.html:67 templates/accounts/banned-response.html:12
#: templates/info/ext_download.html:11 templates/info/scratch2download.html:12
#: templates/info/scratch_1.4.html:11 templates/contact-us.html:73
#: templates/info/scratch2download.html:27
msgid "Account Blocked"
msgstr "帳號被封鎖"

#: templates/contact-us.html:88 templates/contact-us.html:94
msgid ""
"You can also try searching the Scratch <a href=\"/discuss\">Discussion "
"forums</a>:"
msgstr "您也可以嘗試搜尋 Scratch <a href=\"/discuss\">討論區</a>："

#: templates/contact-us.html:94 templates/contact-us.html:100
msgid ""
"If you can't find an answer, post a new topic on the <a href=\"/discuss"
"\">Discussion forums.</a> There are many experienced Scratchers who can help!"
msgstr ""
"如果您找不到答案，請在<a href=\"/discuss\">討論區</a>張貼新的主題。那裡有許多"
"經驗豐的 Scratchers 可以協助您！"

#: templates/contact-us.html:97 templates/contact-us.html:103
msgid "Questions About Scratch"
msgstr "關於 Scratch 的問題"

#: templates/contact-us.html:98 templates/contact-us.html:104
msgid "Help with Scripts"
msgstr "命令稿求助"

#: templates/contact-us.html:99 templates/contact-us.html:105
msgid "Bugs and Glitches"
msgstr "程式錯誤"

#: templates/contact-us.html:102 templates/contact-us.html:108
msgid ""
"If you need to contact us, please choose from one of the options below. We "
"get a lot of mail, so we may not be able to respond to your message."
msgstr ""
"如果您需要連絡我們，請從下列選項中選擇一個。我們常收到許多郵件，因此可能無法"
"回覆您的訊息。"

#: templates/contact-us.html:107 templates/contact-us.html:113
msgid "Select a topic"
msgstr "選擇一個主題"

#: templates/contact-us.html:108 templates/contact-us.html:114
msgid "Report something inappropriate..."
msgstr "回報不恰當評論…"

#: templates/contact-us.html:109 templates/contact-us.html:115
msgid "Report a problem with the website..."
msgstr "以網站回報問題…"

#: templates/contact-us.html:110 templates/contact-us.html:117
msgid "Other..."
msgstr "其他…"

#: templates/contact-us.html:119 templates/accounts/banned-response.html:78
#: templates/accounts/email_change.html:60 templates/contact-us.html:126
msgid "Send"
msgstr "送出"

#: templates/list_all.html:28 templates/galleries/gallery_list.html:8
#: templates/projects/project_list.html:43
#: templates/studio/includes/galleries_action_bar.html:11
#: templates/studio/includes/galleries_action_bar.html:16
msgid "Newest"
msgstr "最新"

#: templates/list_all.html:29 templates/galleries/gallery_list.html:9
#: templates/projects/project_list.html:44
msgid "Oldest"
msgstr "最舊"

#: templates/list_all.html:30 templates/explore/projects.html:39
#: templates/galleries/gallery_list.html:10
#: templates/projects/project_list.html:45
#: templates/search/includes/projects/filters.html:17
#: templates/studio/includes/project_action_bar.html:28
msgid "Most viewed"
msgstr "最多人看"

#: templates/list_all.html:31 templates/explore/projects.html:40
#: templates/galleries/gallery_list.html:11
#: templates/projects/project_list.html:46
#: templates/search/includes/projects/filters.html:14
#: templates/studio/includes/project_action_bar.html:29
msgid "Most loved"
msgstr "最多人愛"

#: templates/list_all.html:32 templates/galleries/gallery_list.html:12
#: templates/projects/project_list.html:47
#: templates/studio/includes/project_action_bar.html:30
msgid "Most favorited"
msgstr "最多人喜歡"

#: templates/list_all.html:33 templates/explore/projects.html:41
#: templates/galleries/gallery_list.html:13
#: templates/projects/project_list.html:48
#: templates/search/includes/projects/filters.html:20
#: templates/studio/includes/project_action_bar.html:31
msgid "Most remixed"
msgstr "最佳改編"

#: templates/modal-login.html:29
#: templates/includes/password_required_form.html:17
msgid "Please enter the text below"
msgstr "請輸入下列文字"

# 80%
#: templates/modal-login.html:57
msgid "Or Join Scratch"
msgstr "或加入Scratch"

#: templates/modal-registration.html:12
msgid "Uh oh"
msgstr "哎呀！"

#: templates/modal-registration.html:24
msgid "It's easy (and free!) to sign up for a Scratch account."
msgstr "取得一個Scratch帳號，既簡單又....免費！"

#: templates/modal-registration.html:29
msgid "Choose a Scratch Username"
msgstr "選一個 Scratch 使用者名稱"

#: templates/modal-registration.html:34
msgid "Don't use your real name"
msgstr "不要用您的真實姓名"

#: templates/modal-registration.html:43
msgid "Choose a Password"
msgstr "選一個密碼"

#: templates/modal-registration.html:46
msgid "Remember it - don't tell anyone else"
msgstr "牢牢記住，別告訴其它人"

#: templates/modal-registration.html:53
#: templates/registration/password_reset_confirm.html:26
msgid "Confirm Password"
msgstr "確認密碼"

#: templates/modal-registration.html:55
msgid "Retype your password"
msgstr "再輸入一次密碼"

#: templates/modal-registration.html:68
msgid "Your responses to these questions will be kept private."
msgstr "您對這些問題的回答，會被保持為私人隱私。"

#: templates/modal-registration.html:69
msgid "Why do we ask for this info"
msgstr "我們為甚麼向您要求這些資料"

#: templates/modal-registration.html:71 templates/modal-registration.html:85
msgid "Birth Month and Year"
msgstr "出生年和月"

#: templates/modal-registration.html:73
msgid ""
"We use this information to calculate the age range of people who use "
"Scratch, and to confirm that you are the owner of the account if you contact "
"us.  Your birth month and year will not be made public."
msgstr ""
"我們用這些資料來統計Scratch使用者的年齡分佈，也用來確認您的身份 - 當您直接聯"
"絡我們的時候。您的出生日期，不會被公開。"

#: templates/modal-registration.html:76 templates/modal-registration.html:110
msgid "Gender"
msgstr "性別"

#: templates/modal-registration.html:78
msgid ""
"This helps the Scratch design team understand who is using Scratch, and "
"provides information that helps us broaden participation.  This information "
"is not visible on your account, and is only used to describe overall "
"participation."
msgstr ""
"這可以幫忙Scratch團隊瞭解，哪些人正在使用Scratch，進而也幫助我們擴展更多的參"
"與者。這些資訊在您的帳戶裡看不到，只會用來描述整體的參與情況。"

#: templates/modal-registration.html:87
msgid "Month"
msgstr "月"

#: templates/modal-registration.html:88
msgid "January"
msgstr "一月"

#: templates/modal-registration.html:89
msgid "February"
msgstr "二月"

#: templates/modal-registration.html:90
msgid "March"
msgstr "三月"

#: templates/modal-registration.html:91
msgid "April"
msgstr "四月"

#: templates/modal-registration.html:92
msgid "May"
msgstr "五月"

#: templates/modal-registration.html:93
msgid "June"
msgstr "六月"

#: templates/modal-registration.html:94
msgid "July"
msgstr "七月"

#: templates/modal-registration.html:95
msgid "August"
msgstr "八月"

#: templates/modal-registration.html:96
msgid "September"
msgstr "九月"

#: templates/modal-registration.html:97
msgid "October"
msgstr "十月"

#: templates/modal-registration.html:98
msgid "November"
msgstr "十一月"

#: templates/modal-registration.html:99
msgid "December"
msgstr "十二月"

#: templates/modal-registration.html:102
msgid "Year"
msgstr "年"

#: templates/modal-registration.html:111
msgid "Male"
msgstr "男"

#: templates/modal-registration.html:112
msgid "Female"
msgstr "女"

#: templates/modal-registration.html:122 templates/modal-registration.html:124
msgid "Country"
msgstr "國家"

#: templates/modal-registration.html:141
msgid ""
"Enter your email address and we will send you an email to confirm your "
"account."
msgstr "請輸入你的電子郵件地址，我們會寄給你一封確認信。"

#: templates/modal-registration.html:142
msgid ""
"Enter your parent's or guardian's email address and we will send them an "
"email to confirm this account."
msgstr "請輸入你父母或是監護人的電子郵件地址，我們會寄給他們一封確認信"

#: templates/modal-registration.html:147
msgid "Email address"
msgstr "電子郵件"

#: templates/modal-registration.html:148
#, fuzzy
msgid "Parent's or guardian's email address"
msgstr "父母或監護人的電子郵件"

#: templates/modal-registration.html:156
msgid "Confirm email address"
msgstr "確認郵件地址"

#: templates/modal-registration.html:170
#, fuzzy
msgid "Welcome to Scratch,"
msgstr "歡迎到Scratch園地！"

#: templates/modal-registration.html:171
msgid "You're now logged in! You can start exploring and creating projects."
msgstr "你現在已經登入了！你可以開始探索或是創造新的專案。"

#: templates/modal-registration.html:173
msgid ""
"If you want to share and comment, simply click the link in the email we sent "
"you at <strong><span class=\"email-welcome\"></span></strong>"
msgstr ""
"如果你想要分享或是留言，點擊我們寄給你的電子郵件 <strong><span class=\"email-"
"welcome\"></span></strong>裡面的連結。"

#: templates/modal-registration.html:177
#, python-format
msgid ""
"Wrong email? Change your email address in <a href=\"%(settings_url)s"
"\">Account Settings</a>"
msgstr ""
"不是這個郵件？你可以在<a href=\"%(settings_url)s\">帳戶設定</a>中更換你的電子"
"郵件地址。"

#: templates/modal-registration.html:191
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip1.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip10.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip11.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip12.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip2.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip3.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip4.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip5.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip6.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip7.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip8.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip9.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-1.html:14
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-10.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-11.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-12.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-13.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-2.html:14
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-3.html:14
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-4.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-5.html:14
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-6.html:14
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-7.html:12
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-8.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-9.html:12
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip1.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip2.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip3.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip4.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip5.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip6.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip7.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip8.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip1.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip10.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip11.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip2.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip3.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip4.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip5.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip6.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip7.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip8.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip9.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine1.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine2.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine3.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine4.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine5.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine6.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine7.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine8.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine9.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip1.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip10.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip2.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip3.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip4.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip5.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip6.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip7.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip8.html:13
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip9.html:13
#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:65
#: templates/modal-registration.html:196
msgid "Next"
msgstr "下一個"

#: templates/modal-registration.html:196 templates/modal-registration.html:201
msgid "OK Lets Go!"
msgstr "OK，let's go!"

#: templates/modal-registration.html:213 templates/modal-registration.html:218
msgid "Your username must be between 3 and 20 characters"
msgstr "使用者名稱的長度要在3到20個字元之間"

#: templates/modal-registration.html:214 templates/modal-registration.html:219
msgid "Sorry, that username already exists"
msgstr "很抱歉，這個名稱已經有人先用了"

#: templates/modal-registration.html:217 templates/modal-registration.html:222
msgid "You must enter a username"
msgstr "您必須輸入一個使用者名稱"

#: templates/modal-registration.html:218 templates/modal-registration.html:223
msgid "Your username may only contain letters, numbers, - and _"
msgstr "您的帳戶名稱只能包括英文字母，數字，特殊符號 - 和 _。"

#: templates/modal-registration.html:219 templates/modal-registration.html:224
#, fuzzy
msgid "Your password cannot be \\'password\\'"
msgstr "您的密碼不能為 'password'。"

# 87%
#: templates/modal-registration.html:220 templates/modal-registration.html:225
msgid "Your password must be at least 6 characters"
msgstr "您的密碼至少要有 6 個字元。"

#: templates/modal-registration.html:221 templates/modal-registration.html:226
msgid "You must enter a password"
msgstr "您必須輸入密碼"

#: templates/modal-registration.html:222 templates/modal-registration.html:227
msgid "Your passwords do not match"
msgstr "您輸入的密碼不一致"

#: templates/modal-registration.html:223 templates/modal-registration.html:228
msgid "Your password cannot match your username"
msgstr "您的密碼不可以跟您的使用者名稱一樣"

#: templates/modal-registration.html:225 templates/modal-registration.html:230
msgid "You must specify a gender"
msgstr "性別是必填資料"

#: templates/modal-registration.html:226 templates/modal-registration.html:231
msgid "You must select a country"
msgstr "請選一個國家"

#: templates/modal-registration.html:227 templates/modal-registration.html:232
msgid "You must provide an email address"
msgstr "您要提供一個電子郵件位址"

#: templates/modal-registration.html:228 templates/modal-registration.html:233
msgid "You must provide valid email address"
msgstr "電子郵件位址有問題"

#: templates/modal-registration.html:229 templates/modal-registration.html:234
msgid "Whoops, emails do not match"
msgstr "唉呀，電子郵件不符合"

#: templates/password_required_login.html:31
#: src/django-password-required/password_required/templates/password_required_login.html:31
msgid "Enter"
msgstr "輸入"

#: templates/privacy_policy.html:29
msgid "Scratch Privacy Policy"
msgstr "Scratch 隱私權政策"

#: templates/temporarily-disabled.html:6
msgid "We'll be Back Soon-  Scratch"
msgstr "我們很快就會回來 - Scratch"

# 78%
#: templates/temporarily-disabled.html:12
msgid "Coming Back Soon..."
msgstr "再等一下下...."

#: templates/terms_of_use.html:27
msgid "Scratch Terms of Use"
msgstr "Scratch 使用條款"

#: templates/accounts/account_settings.html:8
#: templates/accounts/email_change.html:8
#: templates/accounts/password_change_form.html:8
#: templates/accounts/deletion/confirmation.html:6
#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:5
#, fuzzy
msgid "Account"
msgstr "帳號"

#: templates/accounts/account_settings.html:38
msgid "Save my Changes"
msgstr "儲存所有的變更"

#: templates/accounts/banned-response.html:32
msgid "The Scratch Team decided to block the account:"
msgstr "Scratch團隊決定封鎖這個帳號"

#: templates/accounts/banned-response.html:34
msgid "Date:"
msgstr "日期："

#: templates/accounts/banned-response.html:58
#: templates/info/community_guidelines.html:21
msgid ""
"<b>Be respectful.</b> When sharing projects or posting comments, remember "
"that people of many different ages and backgrounds will see what you’ve "
"shared."
msgstr ""
"<b>請保持禮貌</b> 當分享您的計畫成果或發表評論時，記得不同年齡、不同背景的人"
"都在看。"

#: templates/accounts/banned-response.html:59
msgid ""
"<b>Be constructive.</b> When commenting on other’s projects, say something "
"you like about it and offer suggestions."
msgstr ""
"<b>請保持建設性而正面的態度</b> 當評論他人的計畫成果時，只說說您喜歡的部份，"
"或提供您個人的建議，會比較好。"

#: templates/accounts/banned-response.html:60
#: templates/info/community_guidelines.html:23
msgid ""
"<b>Share.</b> You are free to remix projects, ideas, images, or anything "
"else you find on Scratch – and anyone can use anything that you share. Be "
"sure to give credit when you remix."
msgstr ""
"<b>分享</b> 您可以自由的改編不同的計畫、構想、圖案、任何Scratch計畫中找到的東"
"西。不過，要記得尊重並感謝別人，假使您這樣做的話。"

#: templates/accounts/banned-response.html:61
#: templates/info/community_guidelines.html:24
msgid ""
"<b>Keep personal info private.</b> For safety reasons, don't use real names "
"or post contact info like phone numbers or addresses."
msgstr ""
"<b>要保護自己的個人隱私</b>為了安全，別使用真實姓名，或真實地址、電話。"

#: templates/accounts/banned-response.html:62
#: templates/info/community_guidelines.html:26
msgid ""
"<b>Help keep the site friendly.</b> If you think a project or comment is "
"mean, insulting, too violent, or otherwise inappropriate, click “Report” to "
"let us know about it."
msgstr ""
"<b>幫忙讓這個網站一直很友善<b/>如果您覺得某個計畫或評論，顯得邪惡、侮辱人、太"
"暴力、或者任何其他不恰當的情況，請點選“報告（report）”讓我們知道。"

#: templates/accounts/base.html:24 templates/registration/base.html:24
msgid "Account Settings"
msgstr "帳戶設定"

# 93%
#: templates/accounts/beta_optin.html:8
msgid "Change password"
msgstr "改變密碼"

#: templates/accounts/beta_optin.html:9
msgid "Change email"
msgstr "改變電子郵件"

#: templates/accounts/beta_optin.html:10
msgid "Change country"
msgstr "改變國家"

#: templates/accounts/beta_optin.html:11
msgid "Beta testing"
msgstr "Beta 測試"

#: templates/accounts/beta_optin.html:24
msgid ""
"The new project player will appear automatically on the project page. If you "
"see a bug, click 'Beta Bug?' on the project page to report it."
msgstr ""
"新的計畫玩家會自動出現在計畫頁面中。如果您發現程式錯誤，請點選計畫頁面的"
"「Beta 版錯誤？」回報它。"

#: templates/accounts/beta_optin.html:33
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: templates/accounts/email_change.html:18
#: templates/accounts/email_change.html:30
msgid "Your email address is unconfirmed"
msgstr "您的電子郵件尚未確認"

#: templates/accounts/email_change.html:19
msgid ""
"If you want to share and comment, simply click the link in the email sent to "
"you at:"
msgstr "如果你想要分享或是留言，點擊我們寄給你的電子郵件中的連結："

#: templates/accounts/email_change.html:23
#: templates/accounts/email_change.html:34
msgid "Your new email address is unconfirmed"
msgstr "您的新電子郵件地址尚未確認"

#: templates/accounts/email_change.html:25
msgid ""
"If you would like to change the email address - have your parent (or "
"guardian) simply click the link in the message sent to their address."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:27
msgid ""
"If you would like to change your email address - simply click the link in "
"the message sent to your new address."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:31
msgid ""
"To confirm your current email address, click \"Send\"  below and follow the "
"instructions in the email sent to you at:"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:35
msgid ""
"To change your email, simply click the link in the email sent to you at:"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:40
msgid "New Email Address"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:46
msgid "Current Email Address"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:57
msgid "Can't find the confirmation email? Check your spam folder"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:58
#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:26
msgid "Resend"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:66
#: templates/comments/comment-module.html:41
#: templates/comments/comment_module.html:20
#: templates/comments/comment_module.html:70
#: templates/includes/backbone-templates.html:63
#: templates/includes/backbone-templates.html:72
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: templates/accounts/email_change.html:79
msgid "Current Email"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:91
msgid "Change Email"
msgstr "改變電子郵件"

#: templates/accounts/email_change.html:104
msgid "Update Subscription"
msgstr ""

#: templates/accounts/password_change_form.html:9
msgid "Password "
msgstr "密碼："

#: templates/accounts/password_change_form.html:16
msgid "After changing your password, you will be prompted to log back in."
msgstr "改完密碼之後，您會被引導去重新登入"

#: templates/accounts/password_change_form.html:25
msgid "Change Password"
msgstr "改變密碼"

#: templates/accounts/deletion/confirmation.html:12
#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:11
msgid "Delete my account"
msgstr ""

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:15
msgid "Whoops, go back"
msgstr "哎呀，回上一頁"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:17
msgid "Are you sure you want to delete your account?"
msgstr "你確定要刪除這個帳號？"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:22
#, python-format
msgid "You joined the Scratch community %(years_ago)s years ago."
msgstr "你在%(years_ago)s年前加入了Scratch社區"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:24
msgid "You joined the Scratch community a year ago."
msgstr "你在一年前加入了Scratch社區"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:26
#, fuzzy, python-format
msgid "You joined the Scratch community %(months_ago)s months ago."
msgstr "你在%(years_ago)s年前加入了Scratch社區"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:28
#, fuzzy
msgid "You joined the Scratch community a month ago."
msgstr "你在一年前加入了Scratch社區"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:33
#, python-format
msgid ""
"You've created %(num_projects)s projects and have %(num_followers)s "
"followers."
msgstr ""

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:41
msgid "Some of your projects"
msgstr ""

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:42
msgid "Your projects"
msgstr "你的計畫"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:63
msgid "Some of your followers"
msgstr "你的一些追隨者"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:64
msgid "Your followers"
msgstr "你的追隨者"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:81
msgid "Yes, next step"
msgstr "沒錯，下一步"

#: templates/accounts/deletion/includes/deletion_form.html:15
msgid "Delete account &amp; Sign out"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:9
#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:3
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:4
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:6
msgid "Greetings from the Scratch Team at MIT!"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:11
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    A few minutes ago, you requested to link this email address to the "
"Scratch account <strong>%(username)s</strong>. Please confirm your email "
"address by clicking the button below:\n"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:17
#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:26
#, fuzzy
msgid "Confirm my email address"
msgstr "確認郵件地址"

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:23
#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:12
msgid ""
"If you didn’t request an email change, don’t worry - you can just ignore "
"this message."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:26
#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:43
#: templates/registration/welcome_email_message.html:45
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:36
#, fuzzy
msgid "Scratch On!"
msgstr "Scratch 標幟"

# 75%
#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:27
#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:16
#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:45
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:31
#: templates/registration/welcome_email_message.html:47
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:37
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:33
#, fuzzy
msgid "The Scratch Team"
msgstr "Scratch 團隊"

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:5
#, python-format
msgid ""
"\n"
"A few minutes ago, you requested to link this email address to the Scratch "
"account %(username)s. Please confirm your email address by clicking the "
"button below:\n"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:14
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:29
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:31
#, fuzzy
msgid "Scratch on!"
msgstr "Scratch 標幟"

#: templates/accounts/email_verification/failed_verification.html:20
msgid "Uh oh! Something went wrong with your email confirmation."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/failed_verification.html:21
msgid ""
"To try again, log into your Scratch Account Settings to request another link."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/failed_verification.html:23
#, fuzzy
msgid "My Account Settings"
msgstr "帳戶設定"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:21
#: templates/homepage/index.html:37
#: templates/registration/welcome_email_subject.html:1
#: templates/homepage/index.html:38
msgid "Welcome to Scratch!"
msgstr "歡迎到Scratch園地！"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:24
msgid ""
"Scratch is a community of all ages, from all over the world. Make sure your "
"projects and comments are <a target=\"_blank\" href=\"/community_guidelines"
"\">respectful and friendly</a>."
msgstr ""
"Scratch社團屬於全世界所有年齡層的使用者，請務必讓您的成果和留言保持<a target="
"\"_blank\" href=\"/community_guidelines\">禮貌而友善</a>."

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:27
#: templates/homepage/index.html:43 templates/homepage/index.html:44
msgid "Learn how to make a project in Scratch"
msgstr "學習如何在 Scratch 中建立計畫"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:33
#: templates/homepage/index.html:49 templates/homepage/index.html:50
msgid "Try out starter projects"
msgstr "試試看初學者計畫"

# 79%
#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:39
#: templates/homepage/index.html:55
#: templates/registration/welcome_email_message.html:17
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:12
#: templates/homepage/index.html:56
msgid "Connect with other Scratchers"
msgstr "和另一個 Scratch 使用者連線"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:52
msgid "All set to go!"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:56
#, python-format
msgid ""
"Success! You have confirmed your email address, <strong>"
"%(request.GET.username)s</strong>."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:57
msgid ""
"Jump into Scratch to create new projects and share them with the community!"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:59
msgid "OK, let's go!"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:12
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Greetings from the Scratch Team at MIT! A few minutes ago, your child signed "
"up for a new account on <a href=\"%(scratch_url)s\">Scratch</a> with the "
"username:\n"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:16
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Greetings from the Scratch Team at MIT! You just signed up for a new account "
"on <a href=\"%(scratch_url)s\">Scratch</a> with the username:\n"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:22
msgid "Please confirm this email address by clicking the button below:"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:33
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    Scratch is a free programming language and online community where kids "
"can create interactive stories, games, and animations. Confirming this email "
"will give your child full access to share and comment in the Scratch online "
"community. Learn more at <a href=\"%(about_url)s\">%(about_url)s</a>.\n"
msgstr ""
"\n"
"    Scratch 是一個可以讓孩子自由創作自己故事、遊戲及動畫的免費軟體和線上社"
"群。認證這封email能讓您的孩子有完整的權限在這個線上社群分享和互動。點此知道更"
"多<a href=\"%(about_url)s\">%(about_url)s</a>.\n"

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:37
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    Scratch is a free programming language and online community where you "
"can create your own interactive stories, games, and animations. Confirming "
"your email will give you full access to share and comment in the Scratch "
"online community. Learn more at <a href=\"%(about_url)s\">%(about_url)s</"
"a>.\n"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:7
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:9
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    A few minutes ago, your child signed up for a new account on Scratch "
"(%(scratch_url)s. Please confirm this email address by clicking the button "
"below:\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"    幾分鐘前，您的孩子在 Scratch (%(scratch_url)s 註冊了一個新的帳號。請點此"
"連結來認證：\n"
"    "

#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:11
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:13
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    You just signed up for a new account on Scratch (%(scratch_url)s). "
"Please confirm your email address by clicking the button below:\n"
"    "
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:19
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:21
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    Scratch is a free programming language and online community where kids "
"can create interactive stories, games, and animations. Confirming this email "
"will give your child full access to share and comment in the Scratch online "
"community. Learn more at %(about_url)s.\n"
"    "
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:23
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:25
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    Scratch is a free programming language and online community where you "
"can create your own interactive stories, games, and animations. Confirming "
"your email will give you full access to share and comment in the Scratch "
"online community. Learn more at %(about_url)s.\n"
"    "
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:6
msgid "Want to Share Projects, Comment, and Post in the Discussion Forums?"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:8
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        Click the link in the email we sent you at:\n"
"        <br/>\n"
"        <strong>%(email_address)s</strong>\n"
"      "
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:16
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        Not receiving emails? Make sure your email address is correct. "
"Change your email address in <a href=\"%(settings_url)s\">Account Settings</"
"a>.\n"
"      "
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:22
msgid "Before resending, check your spam folder."
msgstr ""

#: templates/accounts/includes/backbone-init-data.html:5
msgid "Subscription update successful."
msgstr ""

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_failure.html:20
msgid "Oops! There has been a problem unsubscribing your email address."
msgstr ""

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_failure.html:22
#, python-format
msgid ""
"If you continue to have issues, contact the <a href=\"%(contact_url)s"
"\">Scratch Team</a>."
msgstr ""

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_success.html:16
msgid "Unsubscribed"
msgstr ""

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_success.html:20
msgid "Your email address has been unsubscribed."
msgstr ""

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_success.html:23
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                You can manage your subscription to Scratch updates from the "
"Email tab of your <a href=\"%(account_url)s\">Account Settings</a>.\n"
"            "
msgstr ""

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_success.html:28
msgid "Take me back to Scratch!"
msgstr ""

#: templates/carousel/carousel.html:10 templates/carousel/carousel.html:12
#: templates/carousel/carousel.html:14 templates/carousel/carousel.html:16
#: templates/carousel/carousel.html:18 templates/homepage/index.html:83
#: templates/profiles/profile_detail.html:198
#: templates/profiles/profile_detail.html:234
#: templates/profiles/profile_detail.html:270
#: templates/profiles/profile_detail.html:290
#: templates/profiles/profile_detail.html:310
#: templates/profiles/profile_detail.html:347 templates/projects/base.html:355
#: templates/projects/base.html.py:385 templates/search/search.html:57
#: templates/search/search.html.py:87 templates/search/search.html:95
#: templates/homepage/index.html:84 templates/projects/base.html:325
#: templates/projects/base.html.py:355
msgid "View all"
msgstr "看全部"

#: templates/carousel/carousel.html:52
msgid "No items"
msgstr "完全沒有"

#: templates/carousel/includes/project-thumb.html:23
msgid "in"
msgstr "在"

#: templates/cas/login.html:9
msgid "Log in to your account"
msgstr "登入您的帳戶"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:59
msgid "Cloud data history"
msgstr "雲端資料歷程"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:68
msgid "Data Name"
msgstr "資料名"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:69
msgid "Action"
msgstr "動作"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:70
msgid "Data Value"
msgstr "內含值"

#: templates/comments/comment-module.html:26
#: templates/comments/comment_module.html:11
msgid "Leave a comment"
msgstr "留下您的意見"

#: templates/comments/comment-module.html:31
msgid ""
"Remember that this project may have been made by someone new to "
"programming.\n"
"                            Make sure your comments are friendly and "
"respectful."
msgstr ""
"請記住這個計畫可能是由許多程式設計的新手所建立。\n"
"                            請確認您的建議友善且尊重他人。"

#: templates/comments/comment-module.html:37
msgid "You have <span id=\"chars-left\">500</span> characters left."
msgstr "您還剩下<span id=\"chars-left\">500</span>個字元。"

# 83%
#: templates/comments/comment-module.html:45
msgid "Sorry, comment posting has been turned off for this"
msgstr "抱歉，這篇文章已關閉張貼評論。"

#: templates/comments/comment-module.html:45
msgid "studio"
msgstr "工作室"

#: templates/comments/comment-module.html:47
msgid ""
"Sorry comment posting is not available right now. It should be back soon!"
msgstr "抱歉目前無法張貼評論。它應該很快就會正常！"

#: templates/comments/comment-module.html:53
msgid "Comments loading..."
msgstr "載入中...."

# 84%
#: templates/comments/comment_module.html:36
#: templates/comments/comment_module.html:54
msgid "0 minutes ago"
msgstr "0 分鐘前"

#: templates/comments/comment_module.html:44
#: templates/comments/includes/comment.html:8
msgid "Report comment as inappropriate"
msgstr "回報不恰當評論"

#: templates/comments/list.html:18
#, python-format
msgid "See all %(len)s replies"
msgstr "看所有 %(len)s 回應 "

#: templates/comments/list.html:25
msgid "Load more"
msgstr "繼續載入"

#: templates/comments/includes/comment.html:27
#, python-format
msgid "%(comment.datetime_created|timesince)s ago"
msgstr "%(comment.datetime_created|timesince)s 秒前"

#: templates/explore/base.html:32 templates/studio/base.html:29
msgid "Example tab"
msgstr "範例標籤"

#: templates/explore/base.html:51
msgid "Enter content here"
msgstr "在這裡輸入內容"

#: templates/explore/explore2.html:6
msgid "Explore -  Scratch"
msgstr "瀏覽 - Scratch"

#: templates/explore/explore2.html:42
msgid "Jump"
msgstr "跳到"

#: templates/explore/explore2.html:45
msgid "Shuffle"
msgstr "重整"

#: templates/explore/projects.html:4
msgid "Explore Projects"
msgstr "瀏覽計畫"

#: templates/explore/projects.html:13 templates/explore/studios.html:13
msgid "Featured"
msgstr "特色"

#: templates/explore/projects.html:14 templates/explore/studios.html:14
#: templates/studio/includes/project_action_bar.html:14
#: templates/studio/includes/sort-galleries-dropdown.html:6
msgid "All"
msgstr "所有"

#: templates/explore/projects.html:17 templates/explore/studios.html:17
msgid "Animations"
msgstr "動畫"

#: templates/explore/projects.html:18 templates/explore/studios.html:18
msgid "Art"
msgstr "藝術"

#: templates/explore/projects.html:19 templates/explore/studios.html:19
#: templates/info/starter_projects.html:21
#: templates/info/starter_projects.html:60
#: templates/info/help/studio/tips/home.html:36
msgid "Games"
msgstr "遊戲"

#: templates/explore/projects.html:20 templates/explore/studios.html:20
#: templates/info/help/studio/tips/home.html:51
msgid "Music"
msgstr "音樂"

#: templates/explore/projects.html:21 templates/explore/studios.html:21
#: templates/info/starter_projects.html:24
#: templates/info/starter_projects.html:141
#: templates/info/help/studio/tips/home.html:44
msgid "Stories"
msgstr "故事"

#: templates/explore/projects.html:23
msgid "Tag:"
msgstr "標籤："

#: templates/explore/projects.html:38 templates/projects/project_list.html:32
#: templates/studio/includes/project_action_bar.html:15
msgid "Shared"
msgstr "分享"

#: templates/explore/projects.html:42 templates/explore/studios.html:58
#: templates/explore/studios.html.py:59 templates/explore/studios.html:71
msgid "Past 7 Days"
msgstr ""

#: templates/explore/projects.html:43 templates/explore/studios.html:60
#: templates/explore/studios.html.py:72
msgid "Past 30 Days"
msgstr ""

#: templates/explore/projects.html:48 templates/explore/studios.html:30
msgid "Sort by:"
msgstr "排序："

#: templates/explore/projects.html:100 templates/explore/studios.html:85
#: templates/search/search.html:56 templates/search/search.html.py:61
#: templates/search/includes/tabs.html:8
#: templates/studio/includes/sort-galleries-dropdown.html:25
msgid "Projects"
msgstr "計畫"

#: templates/explore/projects.html:101 templates/explore/studios.html:86
#: templates/projects/base.html:384
#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:5
#: templates/search/search.html:63 templates/search/search.html.py:86
#: templates/search/includes/tabs.html:11 templates/projects/base.html:354
msgid "Studios"
msgstr "工作室"

#: templates/explore/studios.html:3
msgid "Explore Studios"
msgstr "瀏覽工作室"

#: templates/explore/studios.html:34 templates/explore/studios.html.py:35
#: templates/explore/studios.html:47
msgid "Modified"
msgstr "修改中"

#: templates/explore/studios.html:36 templates/explore/studios.html.py:48
msgid "Most comments"
msgstr "大部份的評論"

#: templates/explore/studios.html:37 templates/explore/studios.html.py:49
msgid "Most projects"
msgstr "大部份的計畫"

#: templates/explore/studios.html:38 templates/explore/studios.html.py:50
msgid "Most followers"
msgstr "大部份的追隨者"

#: templates/explore/includes/related_projects.html:62
msgid "Studio:"
msgstr "工作室："

#: templates/extensions/terms_of_use.html:13
msgid "Extension Developer Terms of Use"
msgstr "擴充功能開發者使用條款"

#: templates/galleries/activity.html:19
#: templates/notifications/notifications.html:31
#: templates/notifications/notifications.html:70
msgid "Older messages"
msgstr "較舊的訊息"

#: templates/galleries/activity.html:23
#: templates/notifications/notifications.html:35
#: templates/notifications/notifications.html:74
msgid "Newer messages"
msgstr "較新的訊息"

#: templates/galleries/base.html:9
msgid "Scratch Studio"
msgstr "Scratch工作室"

#: templates/galleries/base.html:55
msgid "Change"
msgstr "變更"

#: templates/galleries/base.html:63
msgid "Report this studio"
msgstr "回報這個工作室"

#: templates/galleries/base.html:66
#, python-format
msgid "Updated %(tDate)s"
msgstr "%(tDate)s前變更"

#: templates/galleries/base.html:70
msgid "Describe what this studio is about."
msgstr "描述工作室"

#: templates/galleries/base.html:103
#, python-format
msgid "Follower%(tPlural)s )"
msgstr "追蹤者%(tPlural)s )"

# 82%
#: templates/galleries/base.html:113
msgid "Projects ( <span data-count=\"projects\">100+</span> )"
msgstr "計畫 ( <span data-count=\"projects\">100+</span> )"

#: templates/galleries/base.html:113
#, python-format
msgid "Projects ( <span data-count=\"projects\">%(tCount)s</span> )"
msgstr "計畫 ( <span data-count=\"projects\">%(tCount)s</span> )"

#: templates/galleries/base.html:116
#, python-format
msgid "Comments ( <span data-count=\"comments\">%(tCount)s</span> )"
msgstr "評論 ( <span data-count=\"comments\">%(tCount)s</span> )"

#: templates/galleries/base.html:119
msgid "Curators"
msgstr "館長"

#: templates/galleries/base.html:122
msgid "Activity"
msgstr "活動"

#: templates/galleries/comments.html:32
#: templates/includes/backbone-templates.html:59
#: templates/galleries/comments.html:27
#: templates/includes/backbone-templates.html:68
#, python-format
msgid ""
"You have <span id=\"chars-left-<%%= comment_id %%>\">500</span> characters "
"left."
msgstr ""
"您還剩下 <span id=\"chars-left-<%%= comment_id %%>\">500</span> 個字元。"

#: templates/galleries/curators.html:15
msgid "Congratulations! You are now a curator of this studio."
msgstr "太棒了，您現在成為這個工作室的「館長」囉。"

#: templates/galleries/gallery_list.html:4
#, python-format
msgid "%(username)s Studio (%(tGCount)s)"
msgstr "%(username)s 工作室 (%(tGCount)s)"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:36
#: templates/notifications/includes/notification_list.html:37
msgid "Today"
msgstr "今天"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:38
#: templates/notifications/includes/notification_list.html:39
msgid "On"
msgstr "於"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:46
msgid "made edits to title or description of this studio"
msgstr "對這個工作室的標題或描述進行編輯"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:55
msgid "added the project"
msgstr "已加入計畫"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:67
msgid "left a"
msgstr "離開"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:77
msgid "accepted an invitation"
msgstr "接受邀請"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:81
msgid "from"
msgstr "從"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:85
msgid "to curate this studio"
msgstr "來領導這個工作室"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:94
msgid "was promoted to manager"
msgstr "被提升為管理員"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:107
msgid "removed the project"
msgstr "移除計畫"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:117
msgid "removed the curator"
msgstr "移除館長"

#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:7
msgid "Invite owners"
msgstr "邀請擁有者"

#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:7
msgid "Invite curators"
msgstr "邀請館長們"

#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:13
msgid "Add"
msgstr "新增"

# 90%
#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:18
msgid "Invite owners by username or select from the explore bar below!"
msgstr "以使用者名稱來邀請「擁有者」們，或者從下方的瀏覽按鈕選擇！"

#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:20
msgid "Invite curators by username or select from the explore bar below!"
msgstr "用使用者名稱來邀請「館長」們，或者從下方的瀏覽按鈕選擇！"

#: templates/galleries/includes/explore-bar-users.html:4
msgid "Add Owners"
msgstr "加入擁有者"

#: templates/galleries/includes/explore-bar-users.html:4
msgid "Add Curators"
msgstr "加入「館長」"

#: templates/galleries/includes/explore-bar-users.html:7
msgid "Scratchers I'm Following"
msgstr "我所追蹤的Scratcher"

#: templates/galleries/includes/explore-bar-users.html:8
msgid "Scratchers Following Me"
msgstr "追蹤我的Scratcher"

#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:5
#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:9
msgid "Add Projects"
msgstr "新增計畫"

#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:14
msgid "My Shared Projects"
msgstr "我分享出去的計畫"

#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:15
msgid "My Favorites"
msgstr "我的最愛"

#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:16
msgid "My Recent Views"
msgstr "我最近看過的內容"

#: templates/galleries/includes/project_action_bar.html:11
msgid "Add projects"
msgstr "新增計畫"

#: templates/galleries/includes/project_action_bar.html:27
msgid "Add by url"
msgstr "用網址新增"

# 90%
#: templates/galleries/includes/project_action_bar.html:40
msgid "You can select projects from the bar below or add by url above."
msgstr "您若要選擇計畫，可以用下面的按鈕或上面的網址。"

#: templates/homepage/index.html:64 templates/homepage/index.html:65
msgid "What's Happening?"
msgstr "正在發生甚麼事呢？"

#: templates/homepage/index.html:68 templates/homepage/index.html:69
msgid "This is where you will see updates from Scratchers you follow"
msgstr "這裡可以看到您所追踪的 Scratcher 所做的更新"

#: templates/homepage/index.html:69 templates/homepage/index.html:70
msgid "Check out some Scratchers</a> you might like to follow"
msgstr "檢看 Scratcher</a>是您可能會想追踪的"

#: templates/homepage/index.html:82 templates/homepage/index.html:83
msgid "Scratch News"
msgstr "Scratch新聞"

#: templates/homepage/index.html:126 templates/homepage/index.html:127
msgid "Create stories, games, and animations"
msgstr "創造故事、遊戲、和動畫"

#: templates/homepage/index.html:126 templates/homepage/index.html:127
msgid "Share with others around the world"
msgstr "分享給全世界的人"

#: templates/homepage/index.html:131 templates/homepage/index.html:132
msgid "TRY IT OUT"
msgstr "<span style=\"font-size:larger\">試試看</span>"

#: templates/homepage/index.html:137 templates/homepage/index.html:138
msgid "SEE EXAMPLES"
msgstr "看看範例"

#: templates/homepage/index.html:143 templates/homepage/index.html:144
msgid "JOIN SCRATCH"
msgstr "加入Scratch樂園"

#: templates/homepage/index.html:144 templates/homepage/index.html:145
msgid "it's free"
msgstr "它免費"

#: templates/homepage/index.html:148 templates/homepage/index.html:154
msgid "ABOUT SCRATCH"
msgstr "關於Scrtch園地"

#: templates/homepage/index.html:149 templates/homepage/index.html:155
msgid "FOR EDUCATORS"
msgstr "「教育工作者」請由此進入"

#: templates/homepage/index.html:150 templates/homepage/index.html:156
msgid "FOR PARENTS"
msgstr "「一般父母」請由此進入"

#: templates/homepage/index.html:166 templates/projects/project_list.html:16
#: templates/homepage/index.html:172
msgid "Featured Projects"
msgstr "以特色來分類計畫"

#: templates/homepage/index.html:182 templates/homepage/index.html:188
msgid "Featured Studios"
msgstr "以特色來分類工作室"

# 90%
#: templates/homepage/index.html:198 templates/homepage/index.html:204
msgid "Learn more"
msgstr "想知道更多的話"

#: templates/homepage/index.html:199 templates/homepage/index.html:205
msgid "Projects Curated by"
msgstr "計畫的館長是"

#: templates/homepage/index.html:216 templates/homepage/index.html:222
msgid "Visit the studio"
msgstr "參觀工作室"

#: templates/homepage/index.html:217 templates/homepage/index.html:223
msgid "Scratch Design Studio"
msgstr "Scratch 設計工作室"

#: templates/homepage/index.html:235 templates/homepage/index.html:241
msgid "Recently Shared Projects"
msgstr "最近被分享出來的計畫"

#: templates/homepage/index.html:262 templates/homepage/index.html:268
msgid "Projects by Scratchers I'm Following"
msgstr "我所追蹤的Scratcher所擁有的計畫"

#: templates/homepage/index.html:267 templates/homepage/index.html:273
msgid "Projects Loved by Scratchers I'm Following"
msgstr "我所追蹤的Scratcher所喜愛的計畫"

#: templates/homepage/index.html:274 templates/homepage/index.html:280
msgid "Projects in Studios I'm Following"
msgstr "我所追蹤的工作室的計畫"

#: templates/homepage/index.html:299 templates/homepage/index.html:305
msgid "What the Community is Remixing"
msgstr "園地裡的人，正在改編些什麼呢"

#: templates/homepage/index.html:303 templates/homepage/index.html:309
msgid "What the Community is Loving"
msgstr "園地裡的人，正喜歡些甚麼呢"

#: templates/includes/follow-button.html:4
msgid "Follow"
msgstr "追蹤"

#: templates/includes/follow-button.html:5
msgid "Unfollow"
msgstr "取消追蹤"

#: templates/includes/password_required_form.html:8
msgid "Please verify your account"
msgstr ""

#: templates/includes/password_required_form.html:40
msgid "Submit Password"
msgstr ""

#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:9
#: templates/studio/includes/project_action_bar.html:22
#: templates/studio/includes/project_action_bar.html:27
#: templates/studio/includes/sort-galleries-dropdown.html:24
#: templates/studio/includes/sort-projects-dropdown.html:9
msgid "Last modified"
msgstr "最後修改時間"

#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:11
#: templates/studio/includes/sort-projects-dropdown.html:11
msgid "Loves"
msgstr "喜愛"

#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:12
#: templates/projects/base.html:354 templates/projects/remixes.html:3
#: templates/projects/remixes.html.py:4
#: templates/projects/includes/explore-bar.html:17
#: templates/studio/includes/sort-projects-dropdown.html:12
#: templates/projects/base.html:324
msgid "Remixes"
msgstr "改編"

#: templates/info/DMCA.html:14
msgid ""
"The Lifelong Kindergarten research group respects the intellectual property "
"of others, as well as our users. If you believe that your work has been "
"copied in a way that constitutes copyright infringement, please email "
"copyright@scratch.mit.edu, or mail your complaint to the following:"
msgstr ""
"「終身幼兒園」研究團隊尊重他人的智慧財產權，包括我們的使用者。假如您認為作品"
"被複製而構成侵權，請利用電子郵件copyright@scratch.mit.edu通知我們，或者把您的"
"訴求寄到以下地址："

#: templates/info/DMCA.html:22
msgid ""
"The Lifelong Kindergarten Group will promptly process and investigate "
"notices of alleged infringement and will take appropriate actions under the "
"Digital Millennium Copyright Act (“DMCA”) and other applicable intellectual "
"property laws. Upon receipt of notices complying or substantially complying "
"with the DMCA, the Lifelong Kindergarten Group may act expeditiously to "
"remove or disable access to any material claimed to be infringing. Repeat "
"infringers of third-party copyrights are subject to termination in "
"appropriate circumstances."
msgstr ""
"終身幼兒園團隊將儘速處理、調查涉嫌侵權的通知，並會採取適當的行動，其依據“ 數"
"位千禧年著作權法案”（簡稱“DMCA”）和其他適用的知識產權法律。一旦終身幼兒園團隊"
"收到符合或基本上符合DMCA法案的通知，可能會迅速採取行動，包括刪除或禁止存取任"
"何聲稱被侵權的檔案。侵權的作者將會在適當的情況下被終止。"

#: templates/info/DMCA.html:23
msgid ""
"In assessing whether or not a Scratch user has violated your copyrights, "
"please keep in mind that Scratch is an educational and not-for-profit "
"initiative, seeking to aid children’s learning by providing the tools for "
"them to learn and express themselves using digital technology. Please also "
"keep in mind the “Fair Use” doctrine incorporated into the Copyright Act of "
"1976, 17 U.S.C. § 107."
msgstr ""
"在評估是否Scratch用戶已經侵犯了您的版權時，請記得，Scratch是一個教育性、非營"
"利的園地，目地是為孩子們提供管道，得以採用資訊科技進行學習、以及表達自我。也"
"請記得「合理使用原則」，已經被納入1976年的「版權法」，也就是在「美國法典」"
"(United States Code)第17部，第一章，章節編號107。"

#: templates/info/DMCA.html:24
msgid ""
"We hope you also see Scratch not only as a good way of popularizing your "
"creations/website but also as an opportunity to do something good for "
"children’s education."
msgstr ""
"希望您也能看到Scratch不僅可以作為您的作品或網站一個很好的推廣方式，同時也是一"
"個教育孩子的好機會。"

#: templates/info/DMCA.html:25
msgid ""
"If you choose to make a copyright infringement complaint, please note that "
"we may post your notification, with personally identifiable information "
"redacted, to a clearinghouse such as chillingeffects.org. Please also note "
"that you may be liable for damages (including costs and attorneys’ fees) if "
"you materially misrepresent that an activity is infringing your copyright."
msgstr ""
"如果您決定了要選擇投訴版權被侵犯，請注意，我們可能會將您的投訴，其中節錄了個"
"人身份識別信息，送到chillingeffects.org等類似的網路「票據交換所」，還請注意，"
"您可能承擔損害賠償（包括費用和律師費），如果您誤傳侵犯版權。"

#: templates/info/about.html:17
msgid ""
"With Scratch, you can program your own interactive stories, games, and "
"animations &mdash; and share your creations with others in the online "
"community."
msgstr ""
"在Scratch園地裡，您可以寫程式來完成您的「互動式故事」、電動玩具、動畫作品 "
"&mdash; 而且和其它人線上即時分享。"

#: templates/info/about.html:20
msgid ""
"Scratch helps young people learn to think creatively, reason systematically, "
"and work collaboratively &mdash; essential skills for life in the 21st "
"century."
msgstr ""
"Scrach園地，幫助年幼者學習創造性思考、系統化推理、以及團隊合作，這些都是21世"
"紀的生活必備技能。"

#: templates/info/about.html:23
msgid ""
"Scratch is a project of the Lifelong Kindergarten Group at the MIT Media "
"Lab. It is provided free of charge."
msgstr ""
"Scratch園地，是麻省理工學院(MIT)媒體實驗室終身幼兒園團隊的一個計畫。它是免費"
"的。"

#: templates/info/about.html:26
msgid ""
"<a href=\"/parents\">INFO FOR PARENTS</a> | <a href=\"/educators\">INFO FOR "
"EDUCATORS</a>"
msgstr ""
"<a href=\"/parents\">給一般家長的資訊</a> | <a href=\"/educators\">給教育工作"
"者的資訊</a>"

#: templates/info/about.html:35 templates/info/about.html:37
msgid "Who Uses Scratch?"
msgstr "誰在使用Scratch園地？"

#: templates/info/about.html:38 templates/info/about.html:40
msgid ""
"Scratch is designed especially for ages 8 to 16, but is used by people of "
"all ages. Millions of people are creating Scratch projects in a wide variety "
"of settings, including homes, schools, museums, libraries, and community "
"centers."
msgstr ""
"Scratch園地是特別為8到16歲的孩子設計的，不過無論您目前是任何年齡都適合使用。"
"數百萬人在創造Scratch作品，不管是在家中、在學校、博物館、圖書館、還是社區活動"
"中心。"

#: templates/info/about.html:40 templates/info/about.html:42
msgid "Around the World"
msgstr "全世界"

#: templates/info/about.html:46 templates/info/about.html:48
msgid "Quotes"
msgstr "節錄"

#: templates/info/about.html:48 templates/info/about.html:50
msgid ""
"The Scratch Team has received many emails from youth, parents, and educators "
"expressing thanks for Scratch. Want to see what people are saying? You can "
"read a collection of the <a href=\"/info/quotes\">quotes</a> we've received. "
msgstr ""
"Scratch團對已經收到許多電子郵件，許多年輕人、一般父母、教育工作者表達了他們的"
"感謝。想看看他們怎麼說嗎？ 您可以讀讀我們<a href=\"/info/quotes\">節錄 </a>的"
"一部份。"

#: templates/info/about.html:50 templates/info/about.html:52
msgid "Learn More About Scratch"
msgstr "學習更多關於Scrach園地的事"

#: templates/info/about.html:70 templates/info/hoc2014.html:58
#: templates/info/about.html:67
msgid "Learn to Code, Code to Learn"
msgstr "學習寫程式，透過寫程式學習"

#: templates/info/about.html:77 templates/info/about.html:74
msgid "Scratch in Schools"
msgstr "學校裡的Scratch"

#: templates/info/about.html:84 templates/info/about.html:81
msgid "Research"
msgstr "研究"

#: templates/info/about.html:90 templates/info/about.html:87
msgid "Support and Funding"
msgstr "支援與資助"

#: templates/info/characterscamp.html:9 templates/info/characterscamp.html:16
#: templates/info/characterscamp.html:198
msgid "Creative Characters Camp"
msgstr "創造力營隊"

#: templates/info/community_guidelines.html:14
msgid "Scratch Community Guidelines"
msgstr "Scratch 社群使用需知"

#: templates/info/community_guidelines.html:18
msgid ""
"We need everyone’s help to keep Scratch a friendly and creative community "
"where people with different backgrounds and interests feel welcome."
msgstr ""
"我們需要每個人的協助讓 Scratch 成為友善與富創造力的社群，我們歡迎不同背景與興"
"趣的人來參與。"

#: templates/info/community_guidelines.html:22
msgid ""
"<b>Be constructive.</b> When commenting on others' projects, say something "
"you like about it and offer suggestions."
msgstr ""
"<b>要有建設性。</b>在別人的計畫中留下評論時，請談談您喜歡計畫的哪些方面，並提"
"供建議。"

#: templates/info/community_guidelines.html:25
msgid ""
"<b>Be honest.</b> Don’t try to impersonate other Scratchers, spread rumors, "
"or otherwise try to trick the community."
msgstr ""
"<b>記得要誠實。</b>不要想要冒充其他Scratchers，散佈謠言，或以其他方式試圖欺騙"
"人們。"

#: templates/info/community_guidelines.html:29
msgid ""
"Scratch welcomes people of all ages, races, ethnicities, religions, sexual "
"orientations, and gender identities."
msgstr "Scratch 歡迎任何年齡、種族、民族、宗教、性取向與性別認同的人。"

#: templates/info/credits.html:94
msgid "Scratch Credits"
msgstr ""

#: templates/info/credits.html:98
msgid "Scratch Credits and Contributors"
msgstr "Scratch 工作人員與貢獻者"

# 75%
#: templates/info/credits.html:101
#, fuzzy
msgid "MIT Scratch Team"
msgstr "Scratch 團隊"

#: templates/info/educators.html:8
msgid "Scratch - For Educators"
msgstr "Scratch - 給教育工作者"

# 83%
#: templates/info/educators.html:44 templates/info/educators.html:51
msgid "Connect with ScratchEd"
msgstr "與 ScratchEd 連繫"

#: templates/info/educators.html:46 templates/info/educators.html:54
msgid "Online Community"
msgstr "線上社群"

#: templates/info/educators.html:47 templates/info/educators.html:55
msgid "Twitter"
msgstr "Twitter"

#: templates/info/educators.html:48 templates/info/educators.html:56
msgid "Facebook"
msgstr "Facebook"

#: templates/info/educators.html:49 templates/info/educators.html:57
msgid "Edmodo"
msgstr "Edmodo"

#: templates/info/educators.html:50 templates/info/educators.html:58
msgid "Weekly Roundups"
msgstr "每週精選"

#: templates/info/educators.html:51 templates/info/educators.html:59
msgid "Quarterly Newsletter"
msgstr "季報"

#: templates/info/ext_download.html:18 templates/info/ext_download.html:23
msgid "Scratch Extensions Browser Plugin"
msgstr "從頭開始擴展瀏覽器中外掛"

#: templates/info/ext_download.html:27
#, python-format
msgid ""
"\n"
"           \n"
"           <p>\n"
"This Scratch Extensions Browser Plugin allows you to use the LEGO WeDo "
"robotics kit with the online version of Scratch 2. (A future version of this "
"browser plugin will also support the PicoBoard too.)\n"
"</p><p>\n"
"<b>NOTE:</b> This preliminary version of the browser plugin is for beta "
"testing. It currently works only on Mac OS X and Windows.\n"
"</p><p>\n"
"To try it out, download the installer for <a href=\"%(STATIC_URL)sext/"
"ScratchDevicePlugin.dmg\">Mac</a> or <a href=\"%(STATIC_URL)sext/"
"ScratchDevicePlugin.msi\">Windows</a>.\n"
"</p><p>\n"
"To use the WeDo blocks, restart your browser. In the Scratch Editor, click "
"on the \"More Blocks\" category <strong>while holding down the Shift key</"
"strong>. Then click on the \"Add an Extension\" button. The Extensions "
"library dialog will open.\n"
"</p><p>\n"
"Select the \"WeDo\" extension and click OK. The WeDo blocks will appear in "
"the \"More Blocks\" palette.\n"
"</p><p>\n"
"If the Scratch browser plugin was correctly installed, you should see a "
"green or yellow status indicator to the right of the \"WeDo\" title.\n"
"</p><p>If you plug a WeDo hub into the USB port on your computer, the status "
"light should turn green. \n"
"You should now be able to use the motor blocks (if there is a motor "
"connected to the hub) and see sensor values (if a sensor is connected to the "
"hub).\n"
"</p><p>\n"
" Yellow means that there's a problem. Move your cursor over the status "
"indicator to find out what's wrong. \n"
"           </p><p>\n"
"           Please check back on this page for future updates!\n"
"                 "
msgstr ""

#: templates/info/hoc2014.html:4 templates/info/hoc2014.html.py:10
msgid "Get Creative with Coding"
msgstr ""

#: templates/info/hoc2014.html:35
msgid "Create one of these projects with Scratch!"
msgstr ""

#: templates/info/hoc2014.html:38
msgid ""
"\n"
"          With <a href=\"http://scratch.mit.edu/about\">Scratch</a>, you can "
"program your own stories, games, and animations  &mdash; and share them "
"online.\n"
"          "
msgstr ""

#: templates/info/hoc2014.html:42
msgid ""
"See our <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/hoc\">notes for teachers</"
"a> on the ScratchEd site.\n"
"  "
msgstr ""

#: templates/info/hoc2014.html:49
msgid "Scratch: Imagine, Program, Share"
msgstr ""

#: templates/info/hoc2014.html:52
msgid ""
"\n"
"    \tMillions of young people around the world create projects with "
"Scratch, a free programming language and <a href=\"http://scratch.mit.edu"
"\">online community</a> developed by the MIT Media Lab.\n"
msgstr ""

#: templates/info/hoc2014.html:61
msgid ""
"When people learn to code in Scratch, they learn important strategies for "
"solving problems, designing projects, and communicating ideas."
msgstr ""

#: templates/info/hoc2014.html:65
msgid ""
"\n"
"          The <strong>Hour of Code</strong>&#8482; is a nationwide "
"initiative by <a href=\"http://csedweek.org\">Computer Science Education "
"Week</a> and <a href=\"http://code.org\">Code.org</a><br />\n"
"          to introduce millions of students to one hour of computer science "
"and computer programming.\n"
"          "
msgstr ""

#: templates/info/overview.html:4
msgid "What's New in 2.0? - Scratch"
msgstr "2.0 版有什麼新的？ - Scratch"

#: templates/info/overview.html:17
msgid "What's New in Scratch 2.0?"
msgstr "Scratch 2.0 中有什麼新東西？"

#: templates/info/overview.html:19
msgid ""
"Welcome to a new generation of Scratch! With Scratch 2.0, you can create new "
"types of projects, work together in new ways, and learn new things in the "
"process."
msgstr ""
"歡迎使用新一代的 Scratch！在 Scratch 2.0 中，您可以建立新型的計畫，以新的方式"
"協同工作，並且在這個過程中學習新的事物。"

#: templates/info/overview.html:21
msgid ""
"Scratch 2.0 allows you to create, edit, and view projects directly in your "
"web browser. (You no longer have to download or upload projects or install "
"any software.)"
msgstr ""
"Scratch 2.0 讓您可以直接在網頁瀏覽器中建立、編輯與檢視計畫。 (您不需要再下載"
"或上傳計畫或是安裝任何軟體。)"

#: templates/info/overview.html:23
msgid "Here are some of the new features in Scratch 2.0."
msgstr "這裡有 Scratch 2.0 中的部分新功能。"

#: templates/info/overview.html:29
msgid "Project Editor"
msgstr "計畫編輯器"

#: templates/info/overview.html:32
msgid "Click <b>Create</b> to make a new project."
msgstr "點選<b>建立</b>以建立新的計畫。"

#: templates/info/overview.html:35
msgid ""
"Your project will automatically save as you work on it (if you're logged in)."
msgstr "您的計畫會在您工作時自動儲存 (如果您有登入自己的帳號)。"

#: templates/info/overview.html:36
msgid ""
"When you create a project, you are the only one who can see it. After you "
"share it, anyone can see and remix it."
msgstr ""
"當您建立一個計畫，您是唯一能看到它的人。在您分享它之後，任何人都可以看到它、"
"改編它。"

#: templates/info/overview.html:38
msgid ""
"The new paint editor includes <b>vector graphics</b> so that images can "
"scale to different sizes without getting jagged."
msgstr ""
"新的繪圖編輯器包含<b>向量圖形</b>讓圖片能任意縮放為不同的大小而不會有鋸齒。"

#: templates/info/overview.html:41
msgid ""
"Your <b>Backpack</b> lets you copy and move sprites, costumes, backdrops, "
"and scripts from any project to another. If you're logged in, you can open "
"your Backpack inside any project (it's at the bottom of the screen)."
msgstr ""
"您的<b>背包</ B>，可以讓您複製和移動子畫面，服裝，佈景，從任何專案的腳本到另"
"一個。如果你登錄，你可以在任何專案中打開你的背包（它是在螢幕的底部）。"

#: templates/info/overview.html:43
msgid ""
"You can use the webcam on your computer to interact with projects by moving "
"your hands or body."
msgstr "您可以使用電腦上的網路攝影機移動您的手或身體來與計畫互動。"

#: templates/info/overview.html:46
msgid "You can now make your own programming blocks."
msgstr "您現在可以製作自己的程式積木。"

#: templates/info/overview.html:49
msgid "Use clone blocks in your scripts to make copies of sprites."
msgstr "在您的程式區中使用複製積木可以建立角色的複本。"

#: templates/info/overview.html:52
msgid "Store numbers in cloud variables to create surveys and other projects."
msgstr "在雲端變數儲存數字以建立調查與其他計畫。"

#: templates/info/overview.html:55
msgid ""
"Find out more about the <a href=\"http://info.scratch.mit.edu/prototype"
"\">new Scratch blocks</a>."
msgstr ""
"尋找更多<a href=\"http://info.scratch.mit.edu/prototype\">新增 Scratch 積木</"
"a>的資訊。"

#: templates/info/overview.html:57
#, python-format
msgid ""
"You can see and manage all your projects in <b>My Stuff</b> <img src="
"\"%(STATIC_URL)s/images/help/mystuff-thumb.png\" />."
msgstr ""
"您可以在<b>我的東西</b>查看與管理您所有的計畫 <img src=\"%(STATIC_URL)s/"
"images/help/mystuff-thumb.png\" />。"

#: templates/info/overview.html:60
msgid "Community Features"
msgstr "社群功能"

#: templates/info/overview.html:63
msgid ""
"On the home page, you can see what others have shared recently and scroll to "
"see many more projects."
msgstr "在首頁裡，您可以看到其他人目前分享了什麼並且捲動畫面來看到更多的計畫。"

#: templates/info/overview.html:66
#, python-format
msgid ""
"When viewing a project, click <img src=\"%(STATIC_URL)s/images/help/see-"
"inside-small.png\" /> to see how it works and experiment with the code."
msgstr ""
"在觀看計畫的時候，點選<img src=\"%(STATIC_URL)s/images/help/see-inside-small."
"png\" />可以看到它是如何運作的，並且體驗計畫的程式碼。"

#: templates/info/overview.html:68
#, python-format
msgid ""
"Inside any project, click <img src=\"%(STATIC_URL)s/images/help/remix-button."
"png\" /> to save your own version and make changes. After you share it, the "
"project page will highlight the original creators and links to their "
"projects."
msgstr ""

#: templates/info/overview.html:70
msgid ""
"Discover interesting projects by clicking on the Related Projects bar at the "
"bottom of any project page."
msgstr "按一下有關計劃欄位中的任何項目，在頁面底部會發現有趣的項目。"

#: templates/info/overview.html:73
msgid ""
"Click your username or icon to go to your <b>Profile</b> page, \n"
"where you can feature one of your projects and tell others what you're "
"working on."
msgstr ""
"按一下您的用戶名稱或圖示，即可進入您的<b>簡介</ b>頁，\\ n在這裡你可以設有你"
"的計畫之一，告訴別人你的工作內容。"

#: templates/info/overview.html:76
#, python-format
msgid ""
"People can post comments on your Profile page and <img src=\"%(STATIC_URL)s/"
"images/help/follow-button.png\" /> your Scratch account to see updates."
msgstr ""

#: templates/info/overview.html:78
msgid ""
"Galleries are now called <b>Studios</b>, and can be curated by you and "
"others you invite."
msgstr "藝廊現在稱為<b>工作室</b>，並且可以由您和其他您所邀請的人來管理。"

#: templates/info/overview.html:80
msgid "The Search features lets you find and preview projects more easily."
msgstr "搜尋功能讓您能更簡單的尋找與預覽計畫。"

#: templates/info/overview.html:84
msgid "Planned for Summer 2013"
msgstr "自 2013 年夏天計畫"

#: templates/info/overview.html:86
msgid ""
"Download an off-line version of the Scratch project editor to use without an "
"Internet connection"
msgstr "下載離線版 Scratch 計畫編輯器以便在沒有網際網路連線下使用"

#: templates/info/overview.html:87
msgid ""
"Connect to external devices with new Scratch extensions (including LEGO WeDo "
"and the ScratchBoard)"
msgstr ""
"使用新的 Scratch 延伸功能與外部裝置連線 (包含 LEGO WeDo 與 ScratchBoard)"

#: templates/info/parents.html:8
msgid "Scratch - For Parents"
msgstr "Scratch - 給家長"

#: templates/info/parents.html:15 templates/info/parents.html:17
msgid ""
"Scratch is a programming language and an online community where children can "
"program and share interactive media such as stories, games, and animation "
"with people from all over the world. As children create with Scratch, they "
"learn to think creatively, work collaboratively, and reason systematically. "
"Scratch is designed and maintained by the Lifelong Kindergarten group at the "
"MIT Media Lab. "
msgstr ""
"Scratch 是一種編程語言和一個線上社群，在這裡孩子們可以與來自世界各地的人們編"
"寫和共享互動媒體，如故事，遊戲，動畫。隨著孩子使用 Scratch，他們有邏輯系統地"
"學習，創造性地思考，並進行協作。Scratch 設計和維護是由麻省理工學院媒體實驗室"
"的終身幼兒園組。"

#: templates/info/parents.html:24 templates/info/parents.html:28
msgid "What is the age range for Scratch?"
msgstr "Scratch 使用者的年齡層是？"

#: templates/info/parents.html:26 templates/info/parents.html:30
msgid ""
"While Scratch is primarily designed for 8 to 16 year olds, it is also used "
"by people of all ages, including younger children with their parents."
msgstr ""
"Scratch 主要是為 8 到 16 歲的人設計，也可以讓任何年齡層的人使用，包含小孩與他"
"們的父母。"

#: templates/info/parents.html:29 templates/info/parents.html:33
msgid "What resources are available for learning Scratch?"
msgstr "學習 Scratch 有什麼資源可用？"

#: templates/info/parents.html:34 templates/info/parents.html:38
msgid "What is the Scratch online community?"
msgstr "Scratch 線上社群是什麼？"

#: templates/info/parents.html:36 templates/info/parents.html:40
msgid ""
"When participating in the Scratch online community, members can explore and "
"experiment in an open learning community with other Scratch members from all "
"backgrounds, ages, and interests. Members can share their work, get "
"feedback, and learn from each other."
msgstr ""
"參與 Scratch 線上社群的時候，會員可以探索和嘗試在一個開放的學習社群與其他來自"
"不同背景，年齡和興趣的 Scratch 成員分享其作品，得到回饋，並互相學習。"

#: templates/info/parents.html:38 templates/info/parents.html:42
msgid "What are the guidelines for the Scratch online community?"
msgstr "Scratch線上社群有沒有什麼使用須知或是規範？"

#: templates/info/parents.html:44 templates/info/parents.html:48
msgid "What is your privacy policy?"
msgstr "你們的隱私權原則是？"

#: templates/info/parents.html:48 templates/info/parents.html:52
msgid "Is there a way to use Scratch without participating online?"
msgstr "有沒有不用網路就能使用Scratch的方法？"

#: templates/info/parents.html:53 templates/info/parents.html:57
msgid "What are parents saying about Scratch?"
msgstr "家長對 Scratch 有什麼看法？"

#: templates/info/parents.html:54 templates/info/parents.html:58
msgid ""
"We often receive emails from parents thanking us for Scratch. Here are some "
"examples: "
msgstr "我們經常接到來自父母感謝 Scratch 的電子郵件。下面是一些例子："

#: templates/info/parents.html:55 templates/info/parents.html:59
msgid ""
"\"<b>I just want to thank you all for making Scratch, and for providing it "
"for free.</b> My kids are doing amazing things that they see as fun yet I "
"know is educational, valuable, and worthwhile. Thank you so much!!!\""
msgstr ""
"\"<b>我想要感謝你們開發了Scratch，並且完全免費的開放。</b> 我的孩子正在製造一"
"些驚人的東西，他們認為那非常有趣，而我知道那是非常有價值且富有教育意義的。真"
"的非常的感謝你們！！\""

#: templates/info/parents.html:58 templates/info/parents.html:62
msgid ""
"\"<b>My son is learning more than I can imagine from your tool.</b> He is "
"not a natural logical thinker but loves LEGO. Your LEGO-like building block "
"structure has moved him forward by light-years in his logical thinking "
"skills...He can snap things together and begin to see the logic reinforced "
"by immediate feedback. Of course we work on some things together--instant "
"father and son time. This is just incredible. Just a big thanks to you and "
"MIT.\""
msgstr ""
"\"<b>我的兒子在你們的工具幫助下學到的東西超乎我的想像。</b>他不是一個有自然邏"
"輯的人，但是非常喜愛樂高。而你們這像是樂高玩具一樣的建造方塊使他的邏輯思考能"
"力有極大的突破... 他現在能夠將東西結合在一起，並且開始透過立即的回覆漸漸地了"
"解邏輯。我們當然一起做出了一些東西-現成的父子時間。這真是太不可思議了，實在很"
"感謝你們和麻省理工學院。\""

#: templates/info/parents.html:63 templates/info/parents.html:69
msgid "Learning"
msgstr "學習"

#: templates/info/parents.html:65 templates/info/parents.html:72
msgid ""
"For a one-page overview of what young people learn with Scratch, see <a href="
"\"http://llk.media.mit.edu/scratch/Learning-with-Scratch.pdf\">Learning with "
"Scratch</a>."
msgstr ""
"從一個頁面的概覽中了解年輕人在 Scratch 中學到什麼，請看<a href=\"http://llk."
"media.mit.edu/scratch/Learning-with-Scratch.pdf\">使用 Scratch 學習</a>。"

#: templates/info/parents.html:66 templates/info/parents.html:73
msgid ""
"Read an article on the <a href=\"http://www.edutopia.org/kindergarten-"
"creativity-collaboration-lifelong-learning\">creative learning approach</a>."
msgstr ""
"閱讀來自<a href=\"http://www.edutopia.org/kindergarten-creativity-"
"collaboration-lifelong-learning\">創新學習做法</ a>的文章。"

#: templates/info/parents.html:74 templates/info/parents.html:81
msgid ""
"We ask all participants on the site to follow the <a href=\"/"
"community_guidelines\">Community Guidelines</a>."
msgstr ""
"我們請求網站上的所有參與者遵循<a href=\"/community_guidelines\">社群指南</ "
"a>。"

#: templates/info/parents.html:81 templates/info/help/index.html:97
#: templates/info/layout/index.html:97 templates/info/index.html:97
#: templates/info/parents.html:87
msgid "Questions?"
msgstr "問題？"

#: templates/info/parents.html:84 templates/info/parents.html:91
msgid ""
"You can also ask questions in the <a href=\"/discuss/\">discussion forums</"
"a>."
msgstr "您也可以在<a href=\"/discuss\">論壇</a>中提出問題。"

#: templates/info/parents.html:86 templates/info/parents.html:93
#, python-format
msgid ""
"If you need to contact our staff team directly, click <a href="
"\"%(contact_us_url)s\">Contact Us</a> at the bottom of any page."
msgstr ""
"如果您需要直接聯繫我們的工作團隊，按一下任一頁面底部的<a href="
"\"%(contact_us_url)s\">聯繫我們</ a>。"

#: templates/info/quotes.html:4
msgid "Quotes - Scratch"
msgstr "節錄 - Scratch"

#: templates/info/quotes.html:16
msgid "What <b>Youth</b> are Saying about Scratch"
msgstr "<b>年輕人</b>怎麼說 Scratch"

#: templates/info/quotes.html:19
msgid ""
"I like Scratch better than blogs or social networking sites like Facebook "
"because \n"
"\twe’re creating interesting games and projects that are fun to play, watch, "
"and download. \n"
"\tI don’t like to just talk to other people online, I like to talk about "
"something creative and new.<span class=\"quotes\">&rdquo;</span> - 13-year-"
"old </p>\n"
msgstr ""

#: templates/info/quotes.html:26
msgid ""
"<span class=\"quotes\">&ldquo;</span>My 8-year-old brother and I have been "
"active participants of the Scratch Online Community for over a year. \n"
"I enjoy designing and programming games and animations with other kids, "
"because different people have different skills, \n"
"and when you work together, you can build a much better project than you can "
"alone.<span class=\"quotes\">&rdquo;</span> - 13-year-old"
msgstr ""

#: templates/info/quotes.html:30
msgid ""
"<span class=\"quotes\">&ldquo;</span>Making games is something I've always "
"thought would be fun,\n"
" but I didn't want a really complex programming language. In the beginning, "
"even Scratch seemed complex, but after sticking with it for a while, I've "
"been able to make some amazing games. And the fact that you can share "
"projects so easily makes it even better. Scratch is awesome!<span class="
"\"quotes\">&rdquo;</span>\n"
"  - 17-year-old "
msgstr ""

#: templates/info/quotes.html:36
msgid ""
"<span class=\"quotes\">&ldquo;</span>Using a set of about 100 commands that "
"can be snapped together visually, you can create just about anything and "
"learn the fundamentals of more advanced languages. In addition, there's a "
"whole community of people online who will give you feedback on our projects, "
"and gladly help you with your questions.<span class=\"quotes\">&rdquo;</"
"span> - 14-year-old"
msgstr ""

#: templates/info/research.html:4 templates/info/research.html.py:15
msgid "Research on Scratch"
msgstr "關於 Scratch 的研究"

#: templates/info/research.html:21
msgid ""
"\n"
"\tResearch on Scratch is being conducted by members of the MIT Scratch Team "
"and researchers at other universities, including Yasmin Kafai at the "
"University of Pennsylvania Graduate School of Education, Karen Brennan at "
"the Harvard Graduate School of Education, \n"
"Benjamin Mako Hill at the University of Washington, Andrés Monroy Hernandez "
"at Microsoft Research, Mimi Ito and Crystle Martin at the University of "
"California, Irvine, Quinn Burke at College of Charleston, Deborah Fields at "
"Utah State University, and Kylie Peppler at Indiana University. "
msgstr ""

#: templates/info/research.html:24
msgid ""
"By sharing projects and participating in the Scratch online community, you "
"are helping us better understand how people can use and \n"
"learn with Scratch. Any publicly shared projects, comments, or other "
"material on the Scratch site may be included\n"
"in the research analysis, presentations, papers, and reports. No personally "
"identifiable information is shared. "
msgstr ""

#: templates/info/research.html:27
#, python-format
msgid ""
" (If you have any questions, please use the <a href=\"%(contact_us_url)s"
"\">Contact Us</a> form.)"
msgstr ""

#: templates/info/research.html:28
msgid ""
"Below are selected research papers, presentations, and theses on Scratch and "
"the Scratch online community, followed by a list of National Science "
"Foundation grants awarded to support Scratch."
msgstr ""

#: templates/info/research.html:30
msgid "Research Papers &amp; Presentations"
msgstr ""

#: templates/info/research.html:81
msgid "National Science Foundation Grants"
msgstr ""

#: templates/info/scratch2download.html:19
#: templates/info/scratch2download.html:46
#: templates/info/scratch2download.html:34
#: templates/info/scratch2download.html:61
msgid "Scratch Offline Editor"
msgstr "Scratch 離線編輯器"

#: templates/info/scratch2download.html:25
#: templates/info/scratch2download.html:40
msgid "Scratch 2 Offline Editor"
msgstr "Scratch 2 離線編輯器"

#: templates/info/scratch2download.html:27
#: templates/info/scratch2download.html:42
msgid ""
"\n"
"\t\t<p class=\"lg-msg\">You can install the Scratch 2.0 editor to work on "
"projects without an internet connection. This version will work on Mac, "
"Windows, and some versions of Linux (32 bit).</p>\n"
"\t\t"
msgstr ""

#: templates/info/scratch2download.html:34
#: templates/info/scratch2download.html:49
msgid "Adobe AIR"
msgstr ""

#: templates/info/scratch2download.html:58
#: templates/info/scratch2download.html:75
msgid "Support Materials"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:21
msgid ""
"The previous version of Scratch, version 1.4, is still available for "
"download. You can still share projects from 1.4 to the Scratch website. "
"(However, projects created in Scratch 2.0 cannot be opened in 1.4.)"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:30
msgid "Scratch 1.4 For Mac OS X"
msgstr "Scratch 1.4 Mac OS X 版"

#: templates/info/scratch_1.4.html:31
msgid "Compatible with Mac OSX 10.4 or later"
msgstr "相容於 Mac OSX 10.4 或之後的版本"

#: templates/info/scratch_1.4.html:40
msgid "Scratch 1.4 for Windows"
msgstr "Scratch 1.4 Windows 版"

#: templates/info/scratch_1.4.html:41
msgid "Compatible with Windows 2000, XP, Vista, 7, and 8"
msgstr "相容於 Windows 2000, XP, Vista, 7, 8"

#: templates/info/scratch_1.4.html:43
msgid ""
"For network deployments, use the <a href=\"http://download.scratch.mit.edu/"
"Scratch1.4.msi.installer.zip\">Scratch1.4.msi.installer.zip</a>"
msgstr ""
"用於網路佈署，請使用 <a href=\"http://download.scratch.mit.edu/Scratch1.4."
"msi.installer.zip\">Scratch1.4.msi.installer.zip</a>"

#: templates/info/scratch_1.4.html:51
msgid "Scratch 1.4 for Debian / Ubuntu"
msgstr "Scratch 1.4 Debian / Ubuntu 版"

#: templates/info/scratch_1.4.html:52
msgid "Compatible with Ubuntu 12.04 or later"
msgstr "相容於 Ubuntu 12.04 或之後的版本"

#: templates/info/scratch_1.4.html:53
msgid "Install Scratch with Software Center"
msgstr "以軟體中心安裝 Scratch"

#: templates/info/scratch_1.4.html:54
msgid ""
"or <a href=\"http://ubuntu.media.mit.edu/ubuntu//pool/universe/s/scratch/"
"scratch_1.4.0.6~dfsg1-2~ubuntu12.04.1_all.deb\">download here</a>"
msgstr ""
"或是<a href=\"http://ubuntu.media.mit.edu/ubuntu//pool/universe/s/scratch/"
"scratch_1.4.0.6~dfsg1-2~ubuntu12.04.1_all.deb\">在這裡下載</a>"

#: templates/info/scratch_1.4.html:60
msgid "Frequently Asked Questions about Scratch 1.4"
msgstr "關於 Scratch 1.4 的常見問題"

#: templates/info/scratch_1.4.html:62
msgid "What resources are available to help me learn how to use Scratch 1.4?"
msgstr "有什麼資源可以協助我學習如何使用 Scratch 1.4？"

#: templates/info/scratch_1.4.html:63
msgid ""
"<p>For a step-by-step introduction, download the <a href =\"http://download."
"scratch.mit.edu/ScratchGettingStartedv14.pdf\">Scratch 1.4 Getting Started "
"Guide</a>. The <a href =\"http://download.scratch.mit.edu/"
"ScratchReferenceGuide14.pdf\">Scratch 1.4 Reference Guide</a> has a thorough "
"explanation of the Scratch interface and programming language. <a href ="
"\"http://download.scratch.mit.edu/ScratchCardsAll-v1.4-PDF.zip\">Scratch "
"Cards</a> provide brief explanations that show how to make animations and "
"interactive projects with Scratch.</p>"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:65
msgid "What are the system requirements for Scratch 1.4?"
msgstr "Scratch 1.4 的系統需求為何？"

#: templates/info/scratch_1.4.html:66
msgid ""
"<p>Display: 800 x 480 or larger, thousands or millions of colors (16-bit "
"color or greater)\n"
"\t\t</br>Operating System:  Windows 2000 or later, Mac OS X 10.4 or later, "
"Ubuntu Linux 9.04 or later (For other versions of Linux, see the Linux "
"Installer page)\n"
"\t\t</br>Disk: at least 120 megabytes of free space to install Scratch.\n"
"\t\t</br>CPU and memory: Most computers have enough memory to run Scratch "
"1.4, but very old computers may run Scratch slowly.\n"
"\t\t</br>Sound / Video: Sound playback requires speakers (or headphones), "
"and recording requires a microphone. Many laptops have speakers and "
"microphones built in. Scratch 1.4 can use a USB or built-in camera "
"(optional).</br></p>"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:72
msgid ""
"What if I get an error when I try to upload or share my project to the "
"Scratch website?"
msgstr "如果我將我的計畫上傳或在 Scratch 網站分享時發生錯誤要怎麼辦？"

#: templates/info/scratch_1.4.html:73
msgid ""
"1. File too big. The largest file limit is 10 MB. To shrink the size of your "
"Scratch project, click the Edit menu > and select compress sounds, or "
"compress images. If you have compressed sounds and your project still won't "
"upload, try deleting some of the sounds to make it smaller.\n"
"\t\t</br>2. Internet connection too slow and times out. Try making the file "
"smaller. If that doesn't work, try connecting from a different computer or "
"connection or web browser.\n"
"\t\t</br>3. Proxy server getting in the way.  Try an Internet connection "
"that does not go through a proxy server, or configure Scratch to use your "
"proxy server.\n"
"\t\t</br>4. Wrong username and password. Try logging into Scratch website to "
"make sure username and password are correct."
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:4
msgid "Scratch - Starter Projects"
msgstr "Scratch - 初學者計畫"

#: templates/info/starter_projects.html:17
msgid ""
"Try out these starter projects from the Scratch Team. Look inside to make "
"changes and add your ideas."
msgstr ""
"試試看這些 Scratch 團隊的初學者計畫。仔細看看裡面有什麼，並且加上您自己的創"
"意。"

# 90%
#: templates/info/starter_projects.html:20
#: templates/info/starter_projects.html:33
#: templates/info/help/studio/tips/home.html:29
msgid "Animation"
msgstr "動畫"

#: templates/info/starter_projects.html:22
#: templates/info/starter_projects.html:87
msgid "Interactive Art"
msgstr "互動藝術"

#: templates/info/starter_projects.html:23
#: templates/info/starter_projects.html:114
msgid "Music and Dance"
msgstr "音樂與舞蹈"

#: templates/info/starter_projects.html:25
#: templates/info/starter_projects.html:168
msgid "Video Sensing"
msgstr "影片偵測"

#: templates/info/starter_projects.html:39
msgid "Dance Party"
msgstr "舞蹈派對"

#: templates/info/starter_projects.html:43
msgid "Animate the Crab"
msgstr "讓螃蟹動起來"

#: templates/info/starter_projects.html:47
#, fuzzy
msgid "The Pico Show: Intro"
msgstr "逐步導覽"

#: templates/info/starter_projects.html:51
msgid "Greeting Card"
msgstr "祝福卡片"

#: templates/info/starter_projects.html:66
msgid "Pong Starter"
msgstr "打磚塊入門"

#: templates/info/starter_projects.html:70
msgid "Maze Starter"
msgstr "迷宮入門"

#: templates/info/starter_projects.html:74
msgid "Hide and Seek"
msgstr "捉迷藏"

#: templates/info/starter_projects.html:78
msgid "Dress Up Tera"
msgstr "為 Tera 打扮"

#: templates/info/starter_projects.html:93
msgid "Paint with Gobo"
msgstr "用 Gobo 畫畫"

#: templates/info/starter_projects.html:97
msgid "Wizard Spells"
msgstr "巫師施法"

#: templates/info/starter_projects.html:101
msgid "Soundflower"
msgstr "向日葵"

#: templates/info/starter_projects.html:105
msgid "Spiral Maker"
msgstr "螺旋標記"

#: templates/info/starter_projects.html:120
msgid "Remix this dance"
msgstr "改編這支舞蹈"

#: templates/info/starter_projects.html:124
msgid "Piano"
msgstr "鋼琴"

#: templates/info/starter_projects.html:128
msgid "Starfish Choir"
msgstr "海星合唱團"

#: templates/info/starter_projects.html:132
msgid "DJ Scratch Cat"
msgstr "DJ Scratch 貓"

#: templates/info/starter_projects.html:147
msgid "5 Random Facts about Me"
msgstr "關於我的五件事"

#: templates/info/starter_projects.html:151
msgid "Introducing Howler! Remix"
msgstr "Howler 介紹！改編"

#: templates/info/starter_projects.html:155
msgid "Teens at the Castle"
msgstr "城堡裡的年青人"

#: templates/info/starter_projects.html:159
msgid "Virtual Tour"
msgstr "虛擬旅遊"

#: templates/info/starter_projects.html:174
msgid "Musical Buttons"
msgstr "音樂按鈕"

#: templates/info/starter_projects.html:178
msgid "Bubbles with Video Sensing"
msgstr "泡泡加上影片偵測"

#: templates/info/starter_projects.html:182
msgid "Save the Mini-Figs!"
msgstr "拯救迷你人偶！"

#: templates/info/starter_projects.html:186
msgid "Pizza Chef"
msgstr "披薩廚師"

# 75%
#: templates/info/help/base.html:4 templates/info/help/help_layout.html:7
#: templates/info/layout/base.html:4 templates/info/layout/help_layout.html:7
msgid "Scratch Help"
msgstr "Scratch 求助"

#: templates/info/help/cards.html:9 templates/info/help/index.html:59
#: templates/info/layout/cards.html:9 templates/info/layout/index.html:59
#: templates/info/cards.html:11 templates/info/index.html:59
msgid "Scratch Cards"
msgstr "Scratch 卡片"

#: templates/info/help/cards.html:12 templates/info/layout/cards.html:12
#: templates/info/cards.html:14
msgid "Scratch cards provide a quick way to learn new Scratch code."
msgstr "Scratch 卡片提供快速學習新的 Scratch 程式碼的方式。"

#: templates/info/help/cards.html:18 templates/info/help/cards.html.py:20
#: templates/info/layout/cards.html:18 templates/info/layout/cards.html:20
#: templates/info/cards.html:20 templates/info/cards.html.py:22
msgid "Get all the Cards"
msgstr "取得所有卡片"

#: templates/info/help/cards.html:18 templates/info/help/cards.html.py:20
#: templates/info/help/index.html:45 templates/info/layout/cards.html:18
#: templates/info/layout/cards.html:20 templates/info/layout/index.html:45
#: templates/info/cards.html:20 templates/info/cards.html.py:22
#: templates/info/index.html:45
msgid "English"
msgstr "英文"

#: templates/info/help/cards.html:23 templates/info/layout/cards.html:23
#: templates/info/cards.html:25
msgid ""
"Looking for Scratch Cards in your language? Check <a href=\"http://wiki."
"scratch.mit.edu/wiki/Scratch_Support_Materials\">Scratch Wiki</a>."
msgstr ""
"在找以您的語言寫成的 Scratch 卡片嗎？請查閱 <a href=\"http://wiki.scratch."
"mit.edu/wiki/Scratch_Support_Materials\">Scratch Wiki</a>。"

#: templates/info/help/cards.html:31
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-7.html:16
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-intro.html:40
#: templates/info/help/studio/tips/howto/hoc-4d.html:17
#: templates/info/help/studio/tips/howto/hoc-intro.html:41
#: templates/info/layout/cards.html:31 templates/info/cards.html:37
msgid "Change Color"
msgstr "改變色彩"

#: templates/info/help/cards.html:33 templates/info/help/cards.html.py:38
#: templates/info/help/cards.html:43 templates/info/help/cards.html.py:48
#: templates/info/help/cards.html:53 templates/info/help/cards.html.py:58
#: templates/info/help/cards.html:63 templates/info/help/cards.html.py:68
#: templates/info/help/cards.html:73 templates/info/help/cards.html.py:78
#: templates/info/help/cards.html:83 templates/info/help/cards.html.py:88
#: templates/info/layout/cards.html:33 templates/info/layout/cards.html:38
#: templates/info/layout/cards.html:43 templates/info/layout/cards.html:48
#: templates/info/layout/cards.html:53 templates/info/layout/cards.html:58
#: templates/info/layout/cards.html:63 templates/info/layout/cards.html:68
#: templates/info/layout/cards.html:73 templates/info/layout/cards.html:78
#: templates/info/layout/cards.html:83 templates/info/layout/cards.html:88
#: templates/info/cards.html:39 templates/info/cards.html.py:44
#: templates/info/cards.html:49 templates/info/cards.html.py:54
#: templates/info/cards.html:59 templates/info/cards.html.py:64
#: templates/info/cards.html:69 templates/info/cards.html.py:74
#: templates/info/cards.html:79 templates/info/cards.html.py:84
#: templates/info/cards.html:89 templates/info/cards.html.py:94
msgid "View Card"
msgstr "檢視卡片"

#: templates/info/help/cards.html:36 templates/info/layout/cards.html:36
#: templates/info/cards.html:42
msgid "Move to a Beat"
msgstr "隨節拍移動"

#: templates/info/help/cards.html:41 templates/info/layout/cards.html:41
#: templates/info/cards.html:47
msgid "Key Moves"
msgstr "按鍵移動"

#: templates/info/help/cards.html:46
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-5.html:18
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-intro.html:38
#: templates/info/help/studio/tips/howto/hoc-4b.html:17
#: templates/info/help/studio/tips/howto/hoc-intro.html:39
#: templates/info/layout/cards.html:46 templates/info/cards.html:52
msgid "Say Something"
msgstr "說些話"

#: templates/info/help/cards.html:51 templates/info/layout/cards.html:51
#: templates/info/cards.html:57
msgid "Glide"
msgstr "滑行"

#: templates/info/help/cards.html:56 templates/info/layout/cards.html:56
#: templates/info/cards.html:62
msgid "Follow the Mouse"
msgstr "追蹤滑鼠"

#: templates/info/help/cards.html:61 templates/info/layout/cards.html:61
#: templates/info/cards.html:67
msgid "Dance Twist"
msgstr "旋轉舞蹈"

#: templates/info/help/cards.html:66 templates/info/layout/cards.html:66
#: templates/info/cards.html:72
msgid "Interactive Whirl"
msgstr "互動漩渦"

#: templates/info/help/cards.html:71 templates/info/layout/cards.html:71
#: templates/info/cards.html:77
msgid "Animate It"
msgstr "讓它動起來"

#: templates/info/help/cards.html:76 templates/info/layout/cards.html:76
#: templates/info/cards.html:82
msgid "Moving Animation"
msgstr "移動動畫"

#: templates/info/help/cards.html:81 templates/info/layout/cards.html:81
#: templates/info/cards.html:87
msgid "Surprise Button"
msgstr "驚奇按鈕"

#: templates/info/help/cards.html:86 templates/info/layout/cards.html:86
#: templates/info/cards.html:92
msgid "Keep Score"
msgstr "保持分數"

#: templates/info/help/faq.html:27 templates/info/help/faq.html.py:47
#: templates/info/layout/faq.html:27 templates/info/layout/faq.html.py:47
#: templates/info/faq.html:33 templates/info/faq.html.py:50
msgid "General Questions"
msgstr "一般問題"

#: templates/info/help/faq.html:31 templates/info/help/faq.html.py:108
#: templates/info/layout/faq.html:31 templates/info/layout/faq.html.py:108
#: templates/info/faq.html:37 templates/info/faq.html.py:111
msgid "Remixing and Copying"
msgstr "改編與複製"

#: templates/info/help/faq.html:32 templates/info/help/faq.html.py:125
#: templates/info/layout/faq.html:32 templates/info/layout/faq.html.py:125
#: templates/info/faq.html:38 templates/info/faq.html.py:128
msgid "Accounts"
msgstr "帳號"

#: templates/info/help/faq.html:35 templates/info/help/faq.html.py:167
#: templates/info/layout/faq.html:35 templates/info/layout/faq.html.py:167
#: templates/info/faq.html:41 templates/info/faq.html.py:170
msgid "Licensing and Permissions"
msgstr "授權與權限"

#: templates/info/help/faq.html:36 templates/info/help/faq.html.py:195
#: templates/info/layout/faq.html:36 templates/info/layout/faq.html.py:195
#: templates/info/faq.html:42 templates/info/faq.html.py:198
msgid "Inappropriate Content"
msgstr "不適當的內容"

#: templates/info/help/faq.html:39 templates/info/help/faq.html.py:217
#: templates/info/layout/faq.html:39 templates/info/layout/faq.html.py:217
#: templates/info/faq.html:45 templates/info/faq.html.py:220
msgid "Cloud Data"
msgstr "雲端資料"

#: templates/info/help/faq.html:49 templates/info/layout/faq.html:49
#: templates/info/faq.html:52
msgid "What is Scratch, and what can I do with it?"
msgstr "Scratch 是什麼？我可以用它來做什麼？"

#: templates/info/help/faq.html:50 templates/info/layout/faq.html:50
#: templates/info/faq.html:53
msgid ""
"Scratch is a programming language and online community where you can create "
"your own interactive stories, games, and animations -- and share your "
"creations with others around the world. In the process of designing and "
"programming Scratch projects, young people learn to think creatively, reason "
"systematically, and work collaboratively.To learn more about Scratch, check "
"out the <a href=\"/about\">About Scratch</a> page."
msgstr ""
"Scartch是一個程式軟體和線上社群，讓您可以創作自己的互動故事、遊戲及動畫，並且"
"和全世界的使用者分享您的創作。年輕的使用者可以藉由進行 Scartch 專案的設計和編"
"譯來學習如果創新思考、有系統的合理化及團結的合作。想知道更多？請點此連結 <a "
"href=\"/about\">關於 Scratch</a> 。"

#: templates/info/help/faq.html:52 templates/info/layout/faq.html:52
#: templates/info/faq.html:55
msgid "How do I make a game or animation with Scratch?"
msgstr "我要如何用 Scratch 來製作遊戲或動畫？"

#: templates/info/help/faq.html:53 templates/info/layout/faq.html:53
#: templates/info/faq.html:56
msgid ""
"Check out the <a href=\"/help\">help page</a> to see lots of ways to get "
"started with Scratch. Or just <a href=\"/projects/editor/?tip_bar=getStarted"
"\">dive in</a> to the project editor."
msgstr ""
"查看<a href=\"/help\">求助頁面</a>以了解開始使用 Scratch 的幾種方式。或是直接"
"<a href=\"/projects/editor/?tip_bar=getStarted\">進入</a>計畫編輯器試試。"

#: templates/info/help/faq.html:55 templates/info/layout/faq.html:55
#: templates/info/faq.html:58
msgid "What are the system requirements for Scratch?"
msgstr "Scratch 的系統需求為何？"

#: templates/info/help/faq.html:56 templates/info/layout/faq.html:56
#: templates/info/faq.html:59
msgid ""
"To run Scratch 2, you need a relatively recent web browser (<a href=\"http://"
"google.com/chrome/\">Chrome</a> 35 or later, <a href=\"http://www.mozilla."
"org/en-US/firefox/new/\">Firefox</a> 31 or later, or Internet Explorer 8 or "
"later) with <a href=\"\">Adobe Flash Player</a> version 10.2 or later "
"installed. Scratch 2 is designed to support screen sizes 1024 x 768 or "
"larger. If your computer doesn’t meet these requirements, you can try "
"downloading and installing <a href =\"/scratch_1.4\">Scratch 1.4</a>, which "
"you can still use to share projects to the Scratch 2 website."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:58 templates/info/layout/faq.html:58
#: templates/info/faq.html:61
msgid ""
"Do you have an downloadable version so I can create and view projects "
"offline?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:59 templates/info/layout/faq.html:59
#: templates/info/faq.html:62
msgid ""
"The <a href=\"/scratch2download/\">Scratch 2 offline editor (beta version)</"
"a> is now available. You can also still use <a href =\"/"
"scratch_1.4\">Scratch 1.4</a>. Note: You can have both Scratch 1.4 and 2 on "
"your computer."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:62 templates/info/layout/faq.html:62
#: templates/info/faq.html:65
msgid ""
"Can I still upload projects created with older versions of Scratch to the "
"website?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:63 templates/info/layout/faq.html:63
#: templates/info/faq.html:66
msgid ""
"Yes - you can share or upload projects made with earlier versions of "
"Scratch, and they will be visible and playable. (However, you can’t download "
"projects made with or edited in later versions of Scratch and open them in "
"earlier versions. For example, you can’t open a Scratch 2 project in <a href "
"=\"/scratch_1.4\">Scratch 1.4</a>, because <a href =\"/scratch_1.4\">Scratch "
"1.4</a> doesn’t know how to read the .sb2 project file format.)"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:66 templates/info/layout/faq.html:66
#: templates/info/faq.html:69
msgid "Can I make a video with Scratch and upload it to YouTube?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:67 templates/info/layout/faq.html:67
#: templates/info/faq.html:70
msgid ""
"To make a video of your Scratch project, you can use screen capture software "
"like <a href=\"http://camstudio.org/\">CamStudio</a>. But keep in mind, some "
"Scratch projects are interactive: they do different things depending on what "
"the viewer does (for example: a video game that responds to key presses).  "
"Videos are not interactive - they show the exact same thing each time you "
"play them. So you can definitely make a video of your Scratch project, just "
"keep in mind that videos and projects aren’t the same."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:69 templates/info/layout/faq.html:69
#: templates/info/faq.html:72
msgid "How much does Scratch cost? Do I need a license?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:70 templates/info/layout/faq.html:70
#: templates/info/faq.html:73
msgid ""
"Scratch is and always will be free. You don’t need a license to use Scratch "
"in your school, home, or anywhere else. The development and maintenance of "
"Scratch is paid for by grants and donations. If you’d like to contribute to "
"Scratch, check out our <a href=\"#\">Donate page</a>."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:72 templates/info/layout/faq.html:72
#: templates/info/faq.html:75
msgid "Who created Scratch?"
msgstr "誰建立了 Scratch？"

#: templates/info/help/faq.html:74 templates/info/layout/faq.html:74
#: templates/info/faq.html:77
msgid ""
"Scratch is developed and maintained by the Scratch Team at the <a href="
"\"http://llk.media.mit.edu/\">Lifelong Kindergarten group</a> at <a href="
"\"http://www.media.mit.edu/\">MIT Media Lab</a>."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:81 templates/info/layout/faq.html:81
#: templates/info/faq.html:84
msgid "What information do you ask for during account registration?"
msgstr "在註冊帳號時要提供那些資料那些資料?"

#: templates/info/help/faq.html:82 templates/info/layout/faq.html:82
#: templates/info/faq.html:85
msgid ""
"To protect the privacy of our community members, we limit what we collect "
"and what we publish on the website. During the registration process, we ask "
"for the following information:"
msgstr ""
"為了保護社群成員的隱私，我們限制我們在網站上得到和發表的東西。在註冊過程中，"
"我們需要以下資訊:"

#: templates/info/help/faq.html:84 templates/info/layout/faq.html:84
#: templates/info/faq.html:87
msgid ""
"username - We ask that users avoid using their real names or other "
"identifying information."
msgstr "用戶名-我們建議用戶避免使用其真實姓名或其他易識別的資訊。"

# 85%
#: templates/info/help/faq.html:85 templates/info/layout/faq.html:85
#: templates/info/faq.html:88
msgid "country"
msgstr "國家"

#: templates/info/help/faq.html:86 templates/info/layout/faq.html:86
#: templates/info/faq.html:89
msgid ""
"birth month and year - We use this to confirm ownership of the account if "
"the owner loses the password and email, or writes to ask us to close the "
"account closed."
msgstr ""

# 83%
#: templates/info/help/faq.html:87 templates/info/layout/faq.html:87
#: templates/info/faq.html:90
msgid "gender"
msgstr "性別"

#: templates/info/help/faq.html:88 templates/info/layout/faq.html:88
#: templates/info/faq.html:91
msgid ""
"contact email address - If the account holder is younger than 13, we ask for "
"the email address of their parent or guardian. We do not send email to this "
"address except when someone requests to have the account password reset."
msgstr ""
"聯絡 email 地址 - 如果帳號持有者小於13歲，我們會要求父母或監護人的 email 地"
"址。我們不會寄email到此地址，除非有人要求重設密碼。"

#: templates/info/help/faq.html:90 templates/info/layout/faq.html:90
#: templates/info/faq.html:93
msgid ""
"The username and country of the account holder are displayed publicly on "
"their profile page. The birth month / year, email address, and gender "
"associated with the account are not displayed publicly. We collect this info "
"so we can know the age and gender of our users in aggregate, and for "
"research purposes. We do not sell or rent information about our users to "
"anyone."
msgstr ""
"帳號的用戶名稱和國家會被公開地顯示在其基本資料頁。帳號有關的出生月/年、email"
"地址，以及性別不會被公開地顯示。我們收集這些資料是用來了解年齡和性別的使用群"
"體，為了研究目的。我們不會賣或借出使用者資料給其他人。"

#: templates/info/help/faq.html:92 templates/info/layout/faq.html:92
#: templates/info/faq.html:95
msgid "What data is collected from people while they use the website?"
msgstr "使用這網站時，有什麼資料會被接收?"

#: templates/info/help/faq.html:93 templates/info/layout/faq.html:93
#: templates/info/faq.html:96
msgid ""
"When a user logs in, the Scratch website asks their browser to put an <a "
"href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/HTTP_cookie\">http cookie</a> on their "
"computer in order to remember that they are logged in while they browse "
"different pages. We collect some data on where users click and which parts "
"of the site they visit using Google Analytics. This \"click data\" helps us "
"figure out ways to improve the website."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:95 templates/info/layout/faq.html:95
#: templates/info/faq.html:98
msgid ""
"Some of the information and data collected on the Scratch website are used "
"in research studies intended to improve our understanding of how people "
"learn with Scratch. The results of this research are shared with educators "
"and researchers through conferences, journals, and other publications. You "
"can find out more on our <a href=\"/info/research\">Research page</a>."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:97 templates/info/layout/faq.html:97
#: templates/info/faq.html:100
msgid ""
"Does the Scratch Team sell or rent information about users of Scratch to "
"anyone?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:98 templates/info/layout/faq.html:98
#: templates/info/faq.html:101
msgid "No."
msgstr "不。"

#: templates/info/help/faq.html:100 templates/info/layout/faq.html:100
#: templates/info/faq.html:103
msgid "Can the Scratch Team view unshared projects on my 'My Stuff' page?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:109 templates/info/layout/faq.html:109
#: templates/info/faq.html:112
msgid "What is a remix?"
msgstr "什麼是改編？"

#: templates/info/help/faq.html:110 templates/info/layout/faq.html:110
#: templates/info/faq.html:113
msgid ""
"When a Scratcher makes a copy of someone else’s project and modifies it to "
"add their own ideas (for example, by changing scripts or costumes), the "
"resulting project is called a \"remix.\" Every project shared to the Scratch "
"website can be remixed. We consider even a minor change to be a valid remix, "
"as long as credit is given to the original project creator and others who "
"made significant contributions to the remix."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:112 templates/info/layout/faq.html:112
#: templates/info/faq.html:115
msgid "Why does the Scratch Team require that all projects be “remixable”?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:113 templates/info/layout/faq.html:113
#: templates/info/faq.html:116
msgid ""
"We believe that viewing and remixing interesting projects is a great way to "
"learn to program, and leads to cool new ideas. That’s why the source code is "
"visible for every project shared to the Scratch website."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:115 templates/info/layout/faq.html:115
#: templates/info/faq.html:118
msgid "What if I don’t want others to remix my projects?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:116 templates/info/layout/faq.html:116
#: templates/info/faq.html:119
msgid ""
"By publishing your project on the Scratch website, you agree to license it "
"under a <a href=\"http://creativecommons.org/licenses/by-sa/2.0/deed.en"
"\">Creative Commons Share Alike</a> license. If you don’t want others to "
"view and remix your creations, don’t share them on the Scratch website."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:118 templates/info/layout/faq.html:118
#: templates/info/faq.html:121
msgid "Can I use images / sounds / media from the internet in my projects?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:119 templates/info/layout/faq.html:119
#: templates/info/faq.html:122
msgid ""
"It's important to respect the original creator’s wishes regarding remixing. "
"If you choose to integrate someone else’s work into your own, be sure to "
"give them credit on the project “credits” section, and include a link back "
"to the original. To find art / sounds that are already licensed for "
"remixing, check out the <a href=\"http://search.creativecommons.org/"
"\">Creative Commons search page</a>."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:127 templates/info/layout/faq.html:127
#: templates/info/faq.html:130
msgid "What is a “confirmed” Scratch account?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:130 templates/info/layout/faq.html:130
#: templates/info/faq.html:133
msgid "How do I confirm my account?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:133 templates/info/layout/faq.html:133
#: templates/info/faq.html:136
msgid "Do I have to confirm my account?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:136 templates/info/layout/faq.html:136
#: templates/info/faq.html:139
msgid "I forgot my password, how can I reset it?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:137 templates/info/layout/faq.html:137
#: templates/info/faq.html:140
msgid ""
"Enter your account name on the <a href=\"/accounts/password_reset/"
"\">password reset page</a>. The website will send an email to the address "
"associated with the account containing a link you can use to reset your "
"password."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:139 templates/info/layout/faq.html:139
#: templates/info/faq.html:142
msgid "How do I change my password?"
msgstr "我怎麼改變我的密碼？"

#: templates/info/help/faq.html:140 templates/info/layout/faq.html:140
#: templates/info/faq.html:143
msgid ""
"Go to the Scratch website, login, and then click your username in the upper "
"right corner of the window. Choose \"account settings\", and click the link "
"to change your password."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:142 templates/info/layout/faq.html:142
#: templates/info/faq.html:145
msgid "How do I change my email address?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:143 templates/info/layout/faq.html:143
#: templates/info/faq.html:146
msgid ""
"Go to the Scratch website, login, and then click your username in the upper "
"right corner of the window. Choose \"account settings\", and click the link "
"to change your email."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:145 templates/info/layout/faq.html:145
#: templates/info/faq.html:148
msgid "How do I transition from 'New Scratcher' to 'Scratcher'?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:146 templates/info/layout/faq.html:146
#: templates/info/faq.html:149
msgid ""
"Make and share projects, comment helpfully on other Scratcher's projects, "
"and be patient! After a few weeks of being active, a link will appear on "
"your profile page inviting you to become a Scratcher. (Note that we don't "
"promote New Scratchers to Scratcher on request - even when bribed with fancy "
"chocolates.)"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:148 templates/info/layout/faq.html:148
#: templates/info/faq.html:151
msgid "Can I have more than one account?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:149 templates/info/layout/faq.html:149
#: templates/info/faq.html:152
msgid ""
"It's fine to have a few accounts on the Scratch website, as long as none of "
"them are used to break the Community Guidelines. In that case, all related "
"accounts may be blocked or deleted."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:151 templates/info/layout/faq.html:151
#: templates/info/faq.html:154
msgid "Is it OK to have more than one person logged into an account?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:152 templates/info/layout/faq.html:152
#: templates/info/faq.html:155
msgid ""
"This is discouraged, because the website and project editor can easily get "
"confused when more than one person is logged into the same account."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:154 templates/info/layout/faq.html:154
#: templates/info/faq.html:157
msgid "Can I change my username?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:155 templates/info/layout/faq.html:155
#: templates/info/faq.html:158
msgid ""
"The structure of the Scratch website depends on having a consistent account "
"name, so it’s not possible to change your username. If you really need to, "
"you can make a new account - but you'll have to copy your projects over on "
"your own."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:157 templates/info/layout/faq.html:157
#: templates/info/faq.html:160
msgid "What information can I share on / with my account?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:158 templates/info/layout/faq.html:158
#: templates/info/faq.html:161
msgid ""
"Please don’t share personal contact information, such as your physical "
"address, email, phone number, or anything else that can be used to make "
"contact outside of the Scratch website. Please report projects, comments, or "
"forum posts that contain this kind of information so the Scratch team can "
"remove it, and remind the author of our policy."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:160 templates/info/layout/faq.html:160
#: templates/info/faq.html:163
msgid "How do I delete my account?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:161 templates/info/layout/faq.html:161
#: templates/info/faq.html:164
msgid ""
"Log in to Scratch, and then click your username in the top right-hand "
"corner. Select “Account Settings,” then click the <em>“I want to delete my "
"account”</em> link at the bottom of the page."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:169 templates/info/layout/faq.html:169
#: templates/info/faq.html:172
msgid "Is Scratch free?"
msgstr "Scratch 是免費的嗎？"

#: templates/info/help/faq.html:170 templates/info/layout/faq.html:170
#: templates/info/faq.html:173
msgid ""
"Yes! Scratch is available free of charge. You can use it in your school, and "
"you can teach a course about it (even a course that costs money). You don't "
"need to buy a license - it's free."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:172 templates/info/layout/faq.html:172
#: templates/info/faq.html:175
msgid ""
"Can I use Scratch and / or screenshots of Scratch in a textbook or a CD?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:173 templates/info/layout/faq.html:173
#: templates/info/faq.html:176
msgid ""
"Yes, you can even write a book or chapter about Scratch. You may also use "
"the Scratch logo when referring to Scratch. You may create screenshots / "
"images of the Scratch application and website, and consider them to be "
"licensed under the <a href=\"http://creativecommons.org/licenses/by-sa/2.0/"
"deed.en\">Creative Commons Attribution-ShareAlike license</a>. We ask that "
"you include a note on your textbook / CD / what have you that says \"Scratch "
"is developed by the Lifelong Kindergarten Group at the MIT Media Lab. See "
"http://scratch.mit.edu\"."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:175 templates/info/layout/faq.html:175
#: templates/info/faq.html:178
msgid ""
"Can I include a description of Scratch and the Scratch logo in brochures or "
"other materials?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:176 templates/info/layout/faq.html:176
#: templates/info/faq.html:179
msgid ""
"Sure! We recommend the following description: \"Scratch is a programming "
"language and online community where you can create your own interactive "
"stories, games, and animations -- and share your creations with others "
"around the world. In the process of designing and programming Scratch "
"projects, young people learn to think creatively, reason systematically, and "
"work collaboratively. Scratch is a project of the Lifelong Kindergarten "
"group at the MIT Media Lab. It is available for free at http://scratch.mit."
"edu\""
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:178 templates/info/layout/faq.html:178
#: templates/info/faq.html:181
msgid "Can I present Scratch at a conference?"
msgstr "我可以在會議中展示 Scratch 嗎？"

#: templates/info/help/faq.html:179 templates/info/layout/faq.html:179
#: templates/info/faq.html:182
msgid ""
"Please feel free to make presentations about Scratch to educators or other "
"groups. We grant our permission to make presentations."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:181 templates/info/layout/faq.html:181
#: templates/info/faq.html:184
msgid ""
"May I use / remix Scratch support materials, sprites, images, sounds or "
"sample projects I’ve found on the website?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:182 templates/info/layout/faq.html:182
#: templates/info/faq.html:185
msgid ""
"Yes - Scratch support materials made available on the Scratch website by the "
"Scratch Team are available under the <a href=\"http://creativecommons.org/"
"licenses/by-sa/2.0/deed.en\">Creative Commons Attribution-ShareAlike "
"license</a>, with the exception of the Scratch Logo, Scratch Cat, and Gobo "
"(Scratch trademarks)."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:184 templates/info/layout/faq.html:184
#: templates/info/faq.html:187
msgid "Can I sell my Scratch projects?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:185 templates/info/layout/faq.html:185
#: templates/info/faq.html:188
msgid ""
"Certainly - your project is your creation. Keep in mind that once you share "
"your project on Scratch, everyone is free to download, remix, and reuse it "
"as per the terms of the <a href=\"http://creativecommons.org/licenses/by-"
"sa/2.0/deed.en\">CC-BY-SA 2.0 license</a>. So if you intend to sell your "
"project, you may want to un-share it from Scratch."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:187 templates/info/layout/faq.html:187
#: templates/info/faq.html:190
msgid "Where can I find the source code for Scratch?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:188 templates/info/layout/faq.html:188
#: templates/info/faq.html:191
msgid ""
"The source code for Scratch 2 (website and editor) is not yet available. The "
"source code for <a href =\"/scratch_1.4\">Scratch 1.4</a>, written in "
"Squeak, is available <a href=\"https://github.com/LLK/Scratch_1.4\">on "
"github</a>. The source code for the first version of the Scratch website - "
"ScratchR - is available <a href=\"http://svn.assembla.com/svn/scratchr/\">on "
"Assembla</a>."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:196 templates/info/layout/faq.html:196
#: templates/info/faq.html:199
msgid "How do I know what is or isn’t okay to share on the Scratch website?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:197 templates/info/layout/faq.html:197
#: templates/info/faq.html:200
msgid ""
"Check out the <a href=\"/community_guidelines\">Scratch community "
"guidelines</a> - they’re brief and don’t include a lot of legal stuff. "
"There’s a link at the bottom of every page on Scratch."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:199 templates/info/layout/faq.html:199
#: templates/info/faq.html:202
msgid "What do I do if I see something that’s inappropriate?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:200 templates/info/layout/faq.html:200
#: templates/info/faq.html:203
msgid ""
"You can click the link that says “report” on any project, comment, "
"discussion post, or user page where you think something isn't ok for "
"Scratch. If the situation is complicated, you can use the Contact Us link to "
"explain. Be sure to include as much detail as you can, with links to "
"relevant pages."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:202 templates/info/layout/faq.html:202
#: templates/info/faq.html:205
msgid "What do I do if I see someone being mean or disrespectful?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:203 templates/info/layout/faq.html:203
#: templates/info/faq.html:206
msgid ""
"Don’t add to the flames! Responding to mean comments with more mean comments "
"just makes things worse, and could result in your account being blocked. "
"Instead, simply report anything that is disrespectful or unconstructive, and "
"we’ll follow up with the author. We check reports every day, multiple times "
"per day - so rest assured, we'll sort things out."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:205 templates/info/layout/faq.html:205
#: templates/info/faq.html:208
msgid "What does the Scratch team do when something is reported or flagged?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:206 templates/info/layout/faq.html:206
#: templates/info/faq.html:209
msgid ""
"The Scratch Team reviews reported comments and projects every day. If "
"something breaks the Scratch community guidelines, we may remove it and send "
"a warning to the account. Depending on how bad it is (or if we’ve already "
"warned the account), we may also block the accounts or networks that were "
"used to share it."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:208 templates/info/layout/faq.html:208
#: templates/info/faq.html:211
msgid "What happens when an account is blocked?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:209 templates/info/layout/faq.html:209
#: templates/info/faq.html:212
msgid ""
"When an account is blocked, the owner can no longer access it, or use it to "
"create projects or comments. When they login, they see a page that explains "
"why the account was blocked with a web form they can use to request to be "
"unblocked. If the owner can show that they understand why their account was "
"blocked, and promises to follow the community guidelines in the future, the  "
"Scratch Team will review their case. Accounts will only be unblocked in "
"cases where the account owner’s word can be trusted. Otherwise, the account "
"(and most likely other accounts owned or created by that person) may be "
"blocked permanently."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:211 templates/info/layout/faq.html:211
#: templates/info/faq.html:214
msgid ""
"My mean brother / Kaj / some other bad guy stole my account and got it "
"banned, what do I do?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:212 templates/info/layout/faq.html:212
#: templates/info/faq.html:215
msgid ""
"You are responsible for keeping your password secure. If someone in real "
"life takes control of your account and does bad stuff, tell the adults in "
"charge of the computers. If you think someone you don’t know got access to "
"your account, change the password and / or use the contact us link to "
"explain the situation. If you got blocked for doing something that broke the "
"community guidelines, don't just say you got hacked. If we can't trust you, "
"we won't unblock you."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:219 templates/info/layout/faq.html:219
#: templates/info/faq.html:222
msgid "What is cloud data?"
msgstr "什麼是雲端資料？"

#: templates/info/help/faq.html:220 templates/info/layout/faq.html:220
#: templates/info/faq.html:223
msgid ""
"Cloud data is a feature in Scratch 2 that allows for data from a project to "
"be saved and shared online. You can use cloud data to make surveys and other "
"projects that store numbers over time."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:222 templates/info/layout/faq.html:222
#: templates/info/faq.html:225
msgid "Who can see the data stored in cloud data?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:223 templates/info/layout/faq.html:223
#: templates/info/faq.html:226
msgid ""
"When you interact with a project using cloud data blocks, your information "
"can be stored along with your username, and others can view it. Each project "
"keeps a log of who interacted with it and any data they shared."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:225 templates/info/layout/faq.html:225
#: templates/info/faq.html:228
msgid ""
"Why is cloud data currently limited to only numbers -- with no strings or "
"lists? "
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:226 templates/info/layout/faq.html:226
#: templates/info/faq.html:229
msgid ""
"The current site is limited to numbers in variables as an initial step to "
"work out any issues with their use on the site. We plan to roll out cloud "
"data features incrementally. If the infrastructure is working well, we plan "
"to add other features (cloud lists, support for strings, etc.)."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:228 templates/info/layout/faq.html:228
#: templates/info/faq.html:231
msgid ""
"If I see someone post inappropriate content using cloud data, how do I "
"report it?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:229 templates/info/layout/faq.html:229
#: templates/info/faq.html:232
msgid ""
"Click the \"Report this\" button (under on the project player) to report "
"inappropriate content in cloud data. The report form includes a link to a "
"log of all cloud data in that project and who left it - you may want to take "
"look at it before sending your report. Make sure that you mention \"cloud "
"data\" when you type your reason in the report."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:231 templates/info/layout/faq.html:231
#: templates/info/faq.html:234
msgid "Can I make chat rooms with cloud data?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:232 templates/info/layout/faq.html:232
#: templates/info/faq.html:235
msgid ""
"While it is technically possible to create chat rooms with cloud data, they "
"are not currently allowed. We will reconsider this policy once we have a "
"better sense of our capability for moderating and managing reports on cloud "
"data."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:234 templates/info/layout/faq.html:234
#: templates/info/faq.html:237
msgid "How do I add a cloud variable when I'm making a project?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:235 templates/info/layout/faq.html:235
#: templates/info/faq.html:238
msgid ""
"When you make a variable, you can check the box that says \"Cloud variable."
"\" Any data you store will be saved on the server and visible to others."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:237 templates/info/layout/faq.html:237
#: templates/info/faq.html:240
msgid "Who can change the information in a cloud variable?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:238 templates/info/layout/faq.html:238
#: templates/info/faq.html:241
msgid ""
"Only your project can store data in its cloud variable. If people change or "
"remix your code, it creates a different variable in their project with the "
"same name."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:240 templates/info/layout/faq.html:240
#: templates/info/faq.html:243
msgid ""
"I am logged in, but I still cannot use projects with cloud data. What is "
"going on?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:241 templates/info/layout/faq.html:241
#: templates/info/faq.html:244
msgid ""
"You need to have become a \"Scratcher\" on the website to have access to "
"cloud data. You can become a Scratcher through actively participating on the "
"website."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:243 templates/info/layout/faq.html:243
#: templates/info/faq.html:246
msgid "Is it possible to make multiplayer games with cloud data?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:244 templates/info/layout/faq.html:244
#: templates/info/faq.html:247
msgid ""
"Multiplayer games may be difficult to create, due to network speed and "
"synchronization issues. However, some Scratchers are coming up with creative "
"ways to use the cloud data for turn-by-turn and other games."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:246 templates/info/layout/faq.html:246
#: templates/info/faq.html:249
msgid "How long does it take for cloud data to reach another Scratcher?"
msgstr ""

#: templates/info/help/faq.html:247 templates/info/layout/faq.html:247
#: templates/info/faq.html:250
msgid ""
"It depends. If both Scratchers have a reasonably fast Internet connection "
"(DSL/Cable), and there are no restrictive firewalls on the computers/"
"network, updates should be transmitted in milliseconds. However, a lot of "
"computers have firewall software running in them, and if the firewall "
"software blocks outgoing connections to TCP port 531 and TCP port 843, the "
"time-lag becomes one-second. We are currently trying to figure out ways in "
"which we can work around this limitation."
msgstr ""

#: templates/info/help/faq_layout.html:6
#: templates/info/layout/faq_layout.html:6 templates/info/faq.html:24
msgid "Frequently Asked Questions (FAQ)"
msgstr "常見問題 (FAQ)"

#: templates/info/help/faq_layout.html:24
#: templates/info/layout/faq_layout.html:24 templates/info/faq.html:30
msgid "Browse FAQ"
msgstr "瀏覽常見問題"

#: templates/info/help/index.html:9 templates/info/layout/index.html:9
#: templates/info/index.html:9
msgid "Get Started with Scratch"
msgstr "開始使用 Scratch"

#: templates/info/help/index.html:16 templates/info/layout/index.html:16
#: templates/info/index.html:16
msgid "Try out the</br> step-by-step intro"
msgstr ""

#: templates/info/help/index.html:25 templates/info/layout/index.html:25
#: templates/info/index.html:25
msgid "Explore these</br> starter projects"
msgstr "瀏覽那些</br>初學者計畫"

#: templates/info/help/index.html:31 templates/info/layout/index.html:31
#: templates/info/index.html:31
msgid "Watch the Getting Started video"
msgstr "觀看開始使用影片"

#: templates/info/help/index.html:36 templates/info/layout/index.html:36
#: templates/info/index.html:36
msgid "Scratch Guides"
msgstr "Scratch 指南"

#: templates/info/help/index.html:38 templates/info/layout/index.html:38
#: templates/info/index.html:38
msgid "Here are some guides to help you learn Scratch:"
msgstr "這是一些指引，能幫助您學習Scratch："

#: templates/info/help/index.html:45 templates/info/layout/index.html:45
#: templates/info/index.html:45
msgid "Getting Started Guide"
msgstr "初學者指南"

#: templates/info/help/index.html:48 templates/info/layout/index.html:48
#: templates/info/index.html:48
msgid "This step-by-step guide (PDF) provides an easy introduction to Scratch."
msgstr "這個循序漸進的指引(PDF)對Scratch做了簡單的介紹。"

#: templates/info/help/index.html:52 templates/info/layout/index.html:52
#: templates/info/index.html:52
#, python-format
msgid "Download the <a href=\"%(enguide)s\">English version.</a>"
msgstr "下載 <a href=\"%(enguide)s\">英文版本</a>。"

#: templates/info/help/index.html:61 templates/info/layout/index.html:61
#: templates/info/index.html:61
msgid "Each of these cards shows something you can do in Scratch."
msgstr "這裡的每一張卡片寫著你能在Scratch上做的事情。"

#: templates/info/help/index.html:66 templates/info/help/videos.html:19
#: templates/info/layout/index.html:66 templates/info/layout/videos.html:19
#: templates/info/index.html:66 templates/info/videos.html:19
msgid "Video Tutorials"
msgstr "影片教學"

#: templates/info/help/index.html:68 templates/info/layout/index.html:68
#: templates/info/index.html:68
msgid ""
"These videos include tips on using the paint editor, and introduce how to "
"program games and animations in Scratch."
msgstr ""
"這些影片包含了如何在Scratch上使用繪圖編輯器，如何規劃設計遊戲和動畫等等的提"
"示。"

#: templates/info/help/index.html:73 templates/info/layout/index.html:73
#: templates/info/index.html:73
msgid "Explore the Scratch Community"
msgstr "了解 Scratch 社群"

#: templates/info/help/index.html:76 templates/info/layout/index.html:76
#: templates/info/index.html:76
msgid ""
"<a href=\"../explore\">Explore</a> projects and studios Scratchers are making"
msgstr "<a href=\"../explore\">探索</a>Scratch上的人正在製作的專案和工作室"

#: templates/info/help/index.html:77 templates/info/layout/index.html:77
#: templates/info/index.html:77
msgid "Search for projects about:"
msgstr "搜尋計畫："

#: templates/info/help/index.html:82 templates/info/layout/index.html:82
#: templates/info/index.html:82
msgid "<a href=\"/discuss/6/\">Introduce</a> yourself in the Scratch forums"
msgstr "在Scratch論壇中<a href=\"/discuss/6/\">介紹</a>你自己"

#: templates/info/help/index.html:83 templates/info/layout/index.html:83
#: templates/info/index.html:83
#, python-format
msgid ""
"Click <img src=\"%(STATIC_URL)s/images/help/follow-button-small.png\"/> on "
"any profile or studio to receive updates"
msgstr ""
"在任何的個人簡介或者工作室中點擊<img src=\"%(STATIC_URL)s/images/help/follow-"
"button-small.png\"/>即可追蹤並接收更新"

#: templates/info/help/index.html:89 templates/info/layout/index.html:89
#: templates/info/index.html:89
msgid "What is Scratch?"
msgstr "Scratch 是什麼？"

#: templates/info/help/index.html:93 templates/info/layout/index.html:93
#: templates/info/index.html:93
msgid "For <a href=\"/parents\">Parents</a>"
msgstr "給<a href=\"/parents\">家長</a>"

#: templates/info/help/index.html:94 templates/info/layout/index.html:94
#: templates/info/index.html:94
msgid "For <a href=\"/educators\">Educators</a>"
msgstr "給<a href=\"/educators\">教育工作者</a>"

#: templates/info/help/index.html:99 templates/info/layout/index.html:99
#: templates/info/index.html:99
msgid ""
"Browse for answers on: </br><a href=\"/help/faq\">Frequently Asked "
"Questions</a>"
msgstr "在<a href=\"/help/faq\">常見問題</a>中找尋解答"

#: templates/info/help/index.html:101 templates/info/layout/index.html:101
#: templates/info/index.html:101
msgid "Or visit the <a href=\"/discuss\">discussion forums</a>:"
msgstr "或是前往<a href=\"/discuss\">論壇</a>："

#: templates/info/help/index.html:102 templates/info/layout/index.html:102
#: templates/info/index.html:102
msgid "- Questions about Scratch"
msgstr "- 關於 Scrtch 的問題"

#: templates/info/help/index.html:103 templates/info/layout/index.html:103
#: templates/info/index.html:103
msgid "- Help with Scripts"
msgstr "- 程式區求助"

#: templates/info/help/index.html:106 templates/info/layout/index.html:106
#: templates/info/index.html:106
msgid "Resources"
msgstr "資源"

#: templates/info/help/index.html:109 templates/info/layout/index.html:109
#: templates/info/index.html:109
msgid ""
"An online community for educators using Scratch, with stories, discussions, "
"and resources, such as the Scratch curriculum guide."
msgstr ""
"為了Scratch上的教育工作者而成立的線上社群，裡面有許多的故事、討論、以及資源，"
"像是Scratch課程指引等等。"

#: templates/info/help/index.html:115 templates/info/layout/index.html:115
#: templates/info/index.html:115
msgid ""
"The Scratch Wiki contains a wide variety of articles by Scratchers for "
"Scratchers, including advanced topics and tutorials."
msgstr ""
"Scratch Wiki 的裡面是Scratch的使用者寫給其他使用者的各個層面的文章，其中包含"
"了進階的主題和教學。"

#: templates/info/help/index.html:118 templates/info/layout/index.html:118
#: templates/info/index.html:118
#, fuzzy
msgid "Scratch 2 Offline Editor "
msgstr "Scratch 2 離線編輯器"

#: templates/info/help/index.html:120 templates/info/layout/index.html:120
#: templates/info/index.html:120
msgid "Download the Scratch 2 offline editor."
msgstr "下載 Scratch 2 離線編輯器。"

#: templates/info/help/index.html:122 templates/info/layout/index.html:122
#: templates/info/index.html:122
msgid "Scratch 1.4 Download"
msgstr "Scratch 1.4 下載"

#: templates/info/help/index.html:124 templates/info/layout/index.html:124
#: templates/info/index.html:124
msgid "Links and information on the previous version of Scratch."
msgstr "包含了關於上個版本Scratch的一些連結和資訊。"

#: templates/info/help/index.html:127 templates/info/layout/index.html:127
#: templates/info/index.html:127
msgid "Scratch Statistics"
msgstr "Scratch 統計"

#: templates/info/help/index.html:129 templates/info/layout/index.html:129
#: templates/info/index.html:129
msgid "Explore up-to-date statistics about the Scratch online community."
msgstr "探索關於 Scratch 線上社群的最新統計資料"

#: templates/info/help/index.html:132 templates/info/layout/index.html:132
#: templates/info/index.html:132
msgid ""
"<a href=\"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/"
"How_to_connect_to_the_physical_world\">Scratch and the Physical World</a>"
msgstr ""
"<a href=\"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/"
"How_to_connect_to_the_physical_world\">Scratch 與真實世界</a>"

#: templates/info/help/index.html:134 templates/info/layout/index.html:134
#: templates/info/index.html:134
msgid ""
"Connect your Scratch projects to the physical world with <a href = \"http://"
"www.makeymakey.com/\">MaKey MaKey</a>, <a href=\"http://info.scratch.mit.edu/"
"WeDo\">LEGO WeDo</a>, or <a href=\"https://www.sparkfun.com/"
"products/10311\">PicoBoard</a>."
msgstr ""
"你可以透過<a href = \"http://www.makeymakey.com/\">MaKey MaKey</a>、<a href="
"\"http://info.scratch.mit.edu/WeDo\">LEGO WeDo</a>、或是<a href=\"https://"
"www.sparkfun.com/products/10311\">PicoBoard</a> 將你的Scratch計畫和真實世界做"
"連結。"

#: templates/info/help/index.html:137 templates/info/layout/index.html:137
#: templates/info/index.html:137
msgid "Scratch Logo"
msgstr "Scratch 標幟"

#: templates/info/help/index.html:139 templates/info/layout/index.html:139
#: templates/info/index.html:139
msgid "Access the Scratch logo and other media files."
msgstr "取得 Scratch 的標幟和其他的多媒體檔案。"

#: templates/info/help/videos.html:4 templates/info/layout/videos.html:4
#: templates/info/videos.html:4
msgid "Scratch - Videos"
msgstr "Scratch - 影片"

#: templates/info/help/videos.html:26
#: templates/info/help/studio/tips/home.html:5
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-intro.html:19
#: templates/info/layout/videos.html:26 templates/info/videos.html:26
msgid "Getting Started with Scratch"
msgstr "開始使用 Scratch"

#: templates/info/help/videos.html:29 templates/info/layout/videos.html:29
#: templates/info/videos.html:29
msgid ""
"After <strong>Getting Started</strong>, choose from <a href=\"#Introductory "
"Tutorials\">Introductory Tutorials</a> or <a href=\"#Paint Editor Tips"
"\">Paint Editor Tips</a>.\n"
"        "
msgstr ""
"<strong>開始使用後</strong>，你可以選擇<a href=\"#Introductory Tutorials\">介"
"紹教學</a>或是<a href=\"#Paint Editor Tips\">繪圖編輯器提示</a>。\n"
"        "

#: templates/info/help/videos.html:39 templates/info/layout/videos.html:39
#: templates/info/videos.html:39
#, fuzzy
msgid "Introductory Tutorials"
msgstr "影片教學"

#: templates/info/help/videos.html:47 templates/info/layout/videos.html:47
#: templates/info/videos.html:47
msgid "Make your sprite move forward"
msgstr "讓角色向前走"

#: templates/info/help/videos.html:52 templates/info/layout/videos.html:52
#: templates/info/videos.html:52
msgid "Make your sprite spin"
msgstr "讓角色旋轉"

#: templates/info/help/videos.html:57 templates/info/layout/videos.html:57
#: templates/info/videos.html:57
msgid "Make your sprite change color"
msgstr "讓角色改變顏色"

#: templates/info/help/videos.html:64 templates/info/layout/videos.html:64
#: templates/info/videos.html:64
msgid "Make your sprite dance"
msgstr "讓角色跳舞"

#: templates/info/help/videos.html:69 templates/info/layout/videos.html:69
#: templates/info/videos.html:69
msgid "Make your sprite follow the mouse"
msgstr "讓角色跟隨滑鼠"

#: templates/info/help/videos.html:74 templates/info/layout/videos.html:74
#: templates/info/videos.html:74
#, fuzzy
msgid "Make your sprite glide"
msgstr "讓角色說話"

#: templates/info/help/videos.html:81 templates/info/layout/videos.html:81
#: templates/info/videos.html:81
msgid "Make your sprite jump when you clap"
msgstr "讓角色跟著你拍手時跳"

#: templates/info/help/videos.html:86 templates/info/layout/videos.html:86
#: templates/info/videos.html:86
msgid "Make your sprite spin when you say something"
msgstr "讓角色當你在說話的時候旋轉"

#: templates/info/help/videos.html:91 templates/info/layout/videos.html:91
#: templates/info/videos.html:91
msgid "Make a simple game"
msgstr "製作簡易遊戲"

#: templates/info/help/videos.html:98 templates/info/layout/videos.html:98
#: templates/info/videos.html:98
msgid "Make a story"
msgstr "製作故事"

#: templates/info/help/videos.html:110 templates/info/layout/videos.html:110
#: templates/info/videos.html:110
msgid "Paint Editor Tips"
msgstr "繪圖編輯器提示"

#: templates/info/help/videos.html:119 templates/info/layout/videos.html:119
#: templates/info/videos.html:119
msgid "Change the cat or other characters"
msgstr "改變 Scratch貓或是其他角色"

#: templates/info/help/videos.html:124 templates/info/layout/videos.html:124
#: templates/info/videos.html:124
msgid "Differences between vector and bitmap"
msgstr "向量圖形和點陣圖的差異"

#: templates/info/help/videos.html:129 templates/info/layout/videos.html:129
#: templates/info/videos.html:129
msgid "Switching between vector and bitmap"
msgstr "向量圖形和點陣圖之間的轉換"

#: templates/info/help/videos.html:138 templates/info/layout/videos.html:138
#: templates/info/videos.html:138
msgid "Fill a vector shape"
msgstr "填滿向量圖形"

#: templates/info/help/videos.html:143 templates/info/layout/videos.html:143
#: templates/info/videos.html:143
msgid "Erasing in vector mode"
msgstr "在向量模式中消除"

#: templates/info/help/videos.html:148 templates/info/layout/videos.html:148
#: templates/info/videos.html:148
msgid "Drawing with reshape"
msgstr "重新塑形繪製"

#: templates/info/help/videos.html:157 templates/info/layout/videos.html:157
#: templates/info/videos.html:157
msgid "Smoothing"
msgstr "平滑化"

#: templates/info/help/videos.html:162 templates/info/layout/videos.html:162
#: templates/info/videos.html:162
msgid "Grouping"
msgstr "群組"

#: templates/info/help/videos.html:167 templates/info/layout/videos.html:167
#: templates/info/videos.html:167
msgid "Layers"
msgstr "圖層"

#: templates/info/help/videos.html:176 templates/info/layout/videos.html:176
#: templates/info/videos.html:176
#, fuzzy
msgid "Backdrop into Sprite"
msgstr "讓角色說話"

#: templates/info/help/videos.html:181 templates/info/layout/videos.html:181
#: templates/info/videos.html:181
msgid "Center of Costume"
msgstr "造型中心"

#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip-intro.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip1.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip10.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip11.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip12.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip2.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip3.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip4.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip5.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip6.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip7.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip8.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/cardtip9.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-1.html:10
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-10.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-11.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-12.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-13.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-2.html:10
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-3.html:10
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-4.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-5.html:10
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-6.html:10
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-7.html:8
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-8.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-9.html:8
#: templates/info/help/studio/tips/howto/get-started-intro.html:10
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip-intro.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip1.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip2.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip3.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip4.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip5.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip6.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip7.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/nametip8.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgame-intro.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip1.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip10.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip11.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip2.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip3.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip4.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip5.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip6.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip7.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip8.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/pgametip9.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine-intro.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine1.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine2.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine3.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine4.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine5.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine6.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine7.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine8.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/valentine9.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vpet-intro.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip1.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip10.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip2.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip3.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip4.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip5.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip6.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip7.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip8.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/howto/vptip9.html:9
#: templates/info/help/studio/tips/ui/tour-intro.html:9
#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:61
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: templates/mail/base.html:41
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            <a href=\"%(scratch_url)s\">Scratch</a> is a free project of the "
"Lifelong Kindergarten Group at the MIT Media Lab. Using Scratch, children "
"can create interactive stories, games, and animations.\n"
"        "
msgstr ""

#: templates/mail/base.html:46
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            If you have questions about Scratch or this email, please take a "
"look at our <a href=\"%(faq_url)s\">FAQ</a>.\n"
"        "
msgstr ""

#: templates/mail/base.html:51
msgid ""
"\n"
"            If you are receiving multiple copies of this email, please let "
"us know by emailing <a href=\"mailto:help@scratch.mit.edu\">help@scratch.mit."
"edu</a>.\n"
"        "
msgstr ""

#: templates/mail/base.html:58
msgid "Make a Donation"
msgstr ""

#: templates/notifications/notifications.html:9
msgid "Messages"
msgstr "訊息"

#: templates/notifications/notifications.html:15
msgid "All Messages"
msgstr "所有訊息"

#: templates/notifications/notifications.html:16
#: templates/profiles/profile_detail.html:364 templates/projects/base.html:336
#: templates/studio/includes/sort-galleries-dropdown.html:26
#: templates/projects/base.html:306
msgid "Comments"
msgstr "評論"

#: templates/notifications/notifications.html:22
#: templates/notifications/notifications.html:42
msgid "Alerts"
msgstr "警示"

#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:33
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:58
msgid "shared the project"
msgstr "分享計畫"

#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:35
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:50
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:64
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:78
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:92
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:106
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:122
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:158
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:172
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:185
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:36
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:48
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:60
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:73
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:85
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:97
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:109
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:121
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:136
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:147
#, python-format
msgid "%(time)s ago"
msgstr "%(time)s 前"

# 85%
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:47
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:70
#: templates/projects/base.html:104 templates/projects/base.html:74
msgid "remixed"
msgstr "改編的"

#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:48
#: templates/notifications/includes/notification_list.html:162
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:71
msgid "as"
msgstr "為"

# 75%
# 77%
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:62
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:83
msgid "favorited"
msgstr "受歡迎的"

#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:76
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:95
msgid "loved"
msgstr "受喜愛的"

#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:90
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:104
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:120
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:34
msgid "is now following"
msgstr "現在追踪"

#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:155
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:133
msgid "added"
msgstr "已加入"

#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:156
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:134
msgid "to the studio"
msgstr "到工作室"

#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:170
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:107
msgid "became a curator of "
msgstr "變成館長於"

#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:183
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:119
msgid "was promoted to manager of "
msgstr "被提升為管理員"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:46
msgid "is now following you"
msgstr "現在正追踪您"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:55
msgid "loved your project"
msgstr "喜愛您的計畫"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:66
msgid "favorited your project"
msgstr "喜歡您的計畫"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:79
#: templates/notifications/includes/notification_list.html:101
msgid "replied to your comment on"
msgstr "回覆了您的評論於"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:88
#, fuzzy
msgid "commented on your project"
msgstr "評論於"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:114
msgid "commented on "
msgstr "評論於"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:127
#, fuzzy
msgid "replied to your comment in"
msgstr "回覆了您的評論於"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:139
#, fuzzy
msgid "invited you to curate the studio"
msgstr "將這個專案加入您所領導的工作室"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:150
#, fuzzy
msgid "promoted you to manager for the studio"
msgstr "被提升為管理員"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:160
msgid "remixed your project"
msgstr "改編你的專案"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:171
#, fuzzy
msgid "There was new activity in"
msgstr "活動"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:173
msgid "today"
msgstr "今天"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:196
#, fuzzy
msgid "There are new posts in the forum thread:"
msgstr "論壇中最新的文章"

#: templates/notifications/includes/user-feed.html:46
#, fuzzy
msgid "is now following the studio"
msgstr "現在追踪"

# 78%
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:146
msgid "joined Scratch"
msgstr "加入 Scratch"

# 75%
#: templates/profiles/profile_detail.html:76
msgid "Scratch Team"
msgstr "Scratch 團隊"

# 77%
#: templates/profiles/profile_detail.html:76
msgid "Scratcher"
msgstr "Scratcher"

#: templates/profiles/profile_detail.html:76
msgid "New Scratcher"
msgstr "新的 Scratcher"

#: templates/profiles/profile_detail.html:86
#, python-format
msgid "Joined <span title=\"%(tDateLabel)s\">%(tDate)s</span> ago"
msgstr ""

#: templates/profiles/profile_detail.html:105
msgid "About me"
msgstr "關於我"

#: templates/profiles/profile_detail.html:109
msgid "Add a bit about yourself"
msgstr "加入一些關於您自己的事情"

#: templates/profiles/profile_detail.html:110
#: templates/profiles/profile_detail.html:137
msgid "<span id=\\"
msgstr "<span id=\\"

#: templates/profiles/profile_detail.html:132
msgid "What I'm working on"
msgstr "我在做什麼"

#: templates/profiles/profile_detail.html:136
msgid "Describe what you're working on"
msgstr "描述您在做什麼"

#: templates/profiles/profile_detail.html:165
#, fuzzy
msgid "Change featured project"
msgstr "特色"

#: templates/profiles/profile_detail.html:177
msgid "What I've been doing"
msgstr "我曾經做過什麼"

#: templates/profiles/profile_detail.html:186
#, fuzzy
msgid "Report this user"
msgstr "報告"

# 83%
#: templates/profiles/profile_detail.html:197
#: templates/profiles/includes/shared_projects_list.html:13
#, fuzzy
msgid "Shared Projects"
msgstr "我分享出去的計畫"

#: templates/profiles/profile_detail.html:233
#, fuzzy
msgid "Favorite Projects"
msgstr "喜歡這個專案"

#: templates/profiles/profile_detail.html:269
msgid "Studios I'm Following"
msgstr "我所追蹤的工作室"

#: templates/profiles/profile_detail.html:289
#: templates/profiles/includes/studios_list.html:13
msgid "Studios I Curate"
msgstr "我領導的工作室"

#: templates/profiles/profile_detail.html:306
#: templates/profiles/includes/following_list.html:13
msgid "Following"
msgstr "追蹤"

#: templates/profiles/profile_detail.html:343
#: templates/profiles/includes/followers_list.html:13
msgid "Followers"
msgstr "追隨者"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:5
msgid "Become a Scratcher..."
msgstr "成為一個 Scratch 玩家…"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:10
msgid ""
"Now that you’ve gotten to know Scratch and the Scratch community, you are "
"ready to become a Scratcher. The next few pages describe what that means. On "
"the last page, you can choose to officially become a Scratcher."
msgstr ""
"現在你已經認識Scratch和Scratch社群，你已經準備好成為一個Scratch玩家。以下幾頁"
"說明這意味著什麼，在最後一個頁面，您可以選擇正式成為Scratch玩家。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:16
#, fuzzy
msgid "Scratchers are respectful."
msgstr "歡迎，Scratcher！"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:17
msgid ""
"Everyone should feel welcome on Scratch, so we’re careful to be respectful "
"to everyone."
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:23
#, fuzzy
msgid "We’re constructive."
msgstr "重新命名(_N)"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:24
msgid ""
"Many projects are made by kids who are new to Scratch. When we comment on "
"other’s projects, we say something we like about it, and suggest ways to "
"make it better."
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:30
msgid "We give credit."
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:31
msgid ""
"Anything shared on Scratch can be remixed by everyone. When we remix, we "
"give credit to the original creator."
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:37
msgid "We help keep the site friendly."
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:38
msgid ""
"Scratch is a fun and friendly place because Scratchers make it that way. If "
"you see a project or comment that’s mean, click Report. "
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:45
msgid "We invite you to become a Scratcher."
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:46
msgid "You get to decide if you want to become a Scratcher."
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:48
msgid ""
"If you agree to <strong>be respectful</strong>, <strong>constructive</"
"strong>, <strong>give credit</strong>, and <strong>help keep the site "
"friendly</strong>, click \"I agree!\""
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:50
msgid ""
"If you don’t wish to become a Scratcher, just close this page. (If you "
"change your mind later, you can always come back)."
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:55
msgid "Congratulations on becoming a Scratcher!"
msgstr "恭喜成為 Scratcher！"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:57
msgid ""
"Congratulations! You’ll notice that the word \"Scratcher\" now appears on "
"your profile page, and under your user icon on forum posts. "
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:66
msgid "I agree!"
msgstr "我同意！"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:67
msgid "OK!"
msgstr "沒問題！"

# 75%
#: templates/profiles/includes/favorite_projects_list.html:13
#: templates/projects/project_list.html:35
#, fuzzy
msgid "Favorites"
msgstr "我的最愛"

#: templates/profiles/includes/studios_following_list.html:12
msgid "Studios I Follow"
msgstr "我追踪的工作室"

# 83%
#: templates/projects/base.html:7
msgid "on Scratch"
msgstr "於 Scratch"

#: templates/projects/base.html:116 templates/projects/base.html:86
msgid "scripts"
msgstr "程式區"

#: templates/projects/base.html:117 templates/projects/base.html:87
msgid "sprites"
msgstr "角色"

#: templates/projects/base.html:121 templates/studio/studio.html:100
#: templates/studio/studio.html.py:137 templates/studio/studio.html:157
#: templates/projects/base.html:91
msgid "See inside"
msgstr "看看裡面"

#: templates/projects/base.html:157 templates/projects/base.html:127
msgid "Based on:"
msgstr "基於："

#: templates/projects/base.html:169 templates/projects/base.html:139
msgid "Original project:"
msgstr "原始計畫："

#: templates/projects/base.html:185 templates/projects/base.html:155
msgid "not shared"
msgstr "取消分享"

# 75%
#: templates/projects/base.html:187 templates/projects/base.html:157
#, python-format
msgid "Modified: %(tDate)s"
msgstr "最後修改時間: %(tDate)s前"

#: templates/projects/base.html:199 templates/projects/base.html.py:206
#: templates/projects/base.html:169 templates/projects/base.html.py:176
msgid "Favorite this project"
msgstr "喜歡這個計畫"

#: templates/projects/base.html:215 templates/projects/base.html.py:221
#: templates/projects/base.html:185 templates/projects/base.html.py:191
msgid "Love this project"
msgstr "喜愛這個計畫"

#: templates/projects/base.html:237 templates/projects/base.html:207
msgid "Total views"
msgstr "總觀看次數"

#: templates/projects/base.html:241 templates/projects/base.html:211
msgid "View the remix tree"
msgstr "使用樹狀檢視改編"

#: templates/projects/base.html:263 templates/projects/base.html:233
msgid "Add this project to a studio you curate (or remove it from a studio)"
msgstr ""

#: templates/projects/base.html:264 templates/projects/base.html:234
msgid "Just click on the button for any of the studios from the list below"
msgstr ""

#: templates/projects/base.html:276 templates/projects/base.html:246
msgid "Download this project file"
msgstr "下載這個計畫檔案"

#: templates/projects/base.html:299
#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:10
#: templates/projects/base.html:269
msgid "Embed"
msgstr ""

#: templates/projects/base.html:304 templates/projects/base.html:274
msgid "Copy and paste the embed code above."
msgstr ""

#: templates/projects/base.html:308 templates/projects/censored.html:17
#: templates/projects/unshared-owner.html:23 templates/projects/base.html:278
msgid "Share"
msgstr "分享"

# 85%
#: templates/projects/base.html:368 templates/projects/base.html:338
msgid "remixes"
msgstr "改編"

#: templates/projects/base.html:435 templates/projects/base.html:401
msgid "OK, Got it."
msgstr ""

#: templates/projects/base.html:454 templates/projects/base.html:420
msgid "All Tips"
msgstr ""

#: templates/projects/project_list.html:10
msgid "Newest Projects"
msgstr "最新計畫"

# 75%
#: templates/projects/project_list.html:13
msgid "Projects selected by"
msgstr "計畫選擇由"

# 75%
#: templates/projects/project_list.html:20
#: templates/projects/project_list.html:24
#: templates/projects/project_list.html:28
#, fuzzy
msgid "What the Community is"
msgstr "園地裡的人，正在混和些甚麼呢"

#: templates/projects/remixtree.html:6
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Remix tree for \"%(projectTitle)s\"\n"
msgstr ""

#: templates/projects/remixtree.html:54
msgid "Remix tree"
msgstr "改編樹狀圖"

#: templates/projects/shared-other.html:17
#: templates/projects/includes/owner/editable-wip.html:4
msgid "Draft"
msgstr ""

#: templates/projects/shared-other.html:26
#: templates/projects/includes/owner/editable-instructions.html:3
msgid "Instructions"
msgstr "說明"

#: templates/projects/shared-other.html:42
#: templates/projects/includes/owner/editable-notes.html:5
msgid "Notes and Credits"
msgstr "備註與銘謝"

#: templates/projects/shared-other.html:42
#: templates/projects/includes/owner/editable-notes.html:5
msgid "added by"
msgstr "加入由"

#: templates/projects/shared-other.html:69
#: templates/projects/shared-owner.html:42
#, python-format
msgid "Shared: %(tDate)s"
msgstr "分享於： %(tDate)s"

#: templates/projects/shared-owner.html:10
msgid "Your project is now shared."
msgstr "您的計畫現在已分享。"

#: templates/projects/shared-owner.html:15
msgid ""
"Congratulations on sharing your project! Other people can now try it out, "
"give comments, and remix it."
msgstr ""

#: templates/projects/unshared-other.html:10
msgid "Sorry this project is not shared"
msgstr "抱歉這個計畫尚未分享"

#: templates/projects/unshared-owner.html:19
msgid ""
"This project is not shared -- so only you can see it. Click share to let "
"everyone see it!"
msgstr ""

#: templates/projects/unshared-owner.html:36
#, fuzzy
msgid "Note: This project is in the trash folder"
msgstr "將本資料夾丟進回收筒"

#: templates/projects/unshared-owner.html:38
#, fuzzy
msgid "Note: this project is not visible, it was "
msgstr "顯示欄位(_C)…"

#: templates/projects/unshared-owner.html:65
msgid "Unshared"
msgstr "取消分享"

#: templates/projects/user-flagged.html:9
msgid ""
"We've received your report. The Scratch Team will review the project, and "
"decide whether or not it should stay on the site based on the <a href='/"
"community_guidelines'>Scratch Community Guidelines</a>."
msgstr ""

#: templates/projects/includes/explore-bar.html:7
#, fuzzy
msgid "More projects by"
msgstr "在首頁裡，您可以看到其他人目前分享了什麼並且捲動畫面來看到更多的專案。"

#: templates/projects/includes/explore-bar.html:16
msgid "Creator"
msgstr "製作者"

#: templates/projects/includes/explore-bar.html:39
msgid "More projects (temporarily disabled)"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/project_list.html:10
#, python-format
msgid "%(tDate)s ago"
msgstr "%(tDate)s 前      "

#: templates/projects/includes/owner/editable-instructions.html:5
msgid "Tell people how to use your project</br>(such as which keys to press)."
msgstr ""

#: templates/projects/includes/owner/editable-notes.html:7
msgid ""
"How did you make the project?</br>Did you use ideas, scripts, or artwork "
"from other people? Thank them here."
msgstr ""

# 95%
#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:4
#, fuzzy
msgid "Add project to studios"
msgstr "工作室："

# 83%
#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:9
#, fuzzy
msgid "Embed project on other websites"
msgstr "分享您的專案"

# 83%
#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:15
#, fuzzy
msgid "Report project as inappropriate"
msgstr "回報不恰當評論…"

#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:16
#, fuzzy
msgid "Report this"
msgstr "報告"

#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:22
msgid "View Cloud Data activity for this project."
msgstr ""

#: templates/registration/login.html:39
msgid "Login"
msgstr "登入"

#: templates/registration/login.html:40
#, fuzzy
msgid "Forgot username or password?"
msgstr "忘記密碼？"

#: templates/registration/password_reset_complete.html:8
#: templates/registration/password_reset_confirm.html:8
#, fuzzy
msgid "Password reset confirmation"
msgstr "重設"

#: templates/registration/password_reset_confirm.html:21
#, fuzzy
msgid "New Password"
msgstr "密碼"

# 77%
#: templates/registration/password_reset_confirm.html:30
#, fuzzy
msgid "Change my password"
msgstr "更換密碼"

#: templates/registration/password_reset_done.html:8
#, fuzzy
msgid "Password reset email sent..."
msgstr "電子郵件寄出。"

#: templates/registration/password_reset_email.html:14
#: templates/registration/password_reset_email.txt:7
msgid ""
"You're receiving this email because you requested a password reset for your "
"user account on Scratch. If you didn't request a password change, you can "
"just ignore this message."
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email.html:18
#: templates/registration/password_reset_email.txt:9
msgid "Please go to the following page and choose a new password:"
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email.html:25
#: templates/registration/password_reset_email.txt:16
msgid ""
"You're receiving this e-mail because you requested a password reset for your "
"user account at Scratch. If you didn’t request a password change, you can "
"just ignore this message."
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email.html:28
#: templates/registration/password_reset_email.txt:18
msgid "Here are the username(s) associated with this email address:"
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email.html:34
#: templates/registration/password_reset_email.txt:23
msgid "Go here to change the password:"
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email_subject.html:2
msgid "Reset your password - Scratch"
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_form.html:8
#, fuzzy
msgid "Reset Password"
msgstr "這只有在你要求重設密碼時，才會用到，我們不會告訴任何人。"

#: templates/registration/password_reset_form.html:25
#, fuzzy
msgid "Enter Username"
msgstr "你要輸入一個帳戶名稱"

#: templates/registration/password_reset_form.html:35
#, fuzzy
msgid "Email address you registered with"
msgstr "你要提供一個電子郵件位址"

#: templates/registration/password_reset_form.html:39
msgid "Send me a password reset link!"
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.html:8
#, python-format
msgid "Welcome to Scratch, <strong>%(username)s</strong>!"
msgstr "歡迎來到Scratch, <strong>%(username)s</strong>!"

#: templates/registration/welcome_email_message.html:10
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:6
msgid ""
"We're thrilled that you’ve joined our growing community! With Scratch, you "
"can program your own interactive stories, games, and animations — and share "
"your creations with others in the community."
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.html:12
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:8
msgid "What's Next?"
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.html:14
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:9
msgid "Read our Community Guidelines"
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.html:15
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:10
msgid "Learn how to make a project"
msgstr "學習如何製作一個計畫"

#: templates/registration/welcome_email_message.html:16
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:11
msgid "Get inspired with a starter project"
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.html:22
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:17
msgid "Want to learn more?"
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.html:24
#, python-format
msgid ""
"Check out our <a href=\"%(about_url)s\">About Scratch</a> page, <a href="
"\"%(faq_url)s\">Frequently Asked Questions</a>, and <a href=\"%(discuss_url)s"
"\">Discussion Forums</a>, to learn more about Scratch."
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.html:27
msgid ""
"Going forward, you will also receive occasional updates from the Scratch "
"Team and Code-to-Learn Foundation with coding tips, inspirational stories, "
"project ideas, and more. The Code-to-Learn Foundation is a non-profit that "
"supports Scratch educational initiatives. You can unsubscribe from within "
"the updates or by clicking below:"
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.html:29
msgid ""
"Going forward, you will also receive occasional updates from the Scratch "
"team with coding tips, inspirational stories, project ideas, and more. You "
"can unsubscribe from within the updates or by clicking below:"
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.txt:4
#, python-format
msgid "Welcome to Scratch, %(username)s!"
msgstr "歡迎來到Scratch, %(username)s!"

#: templates/registration/welcome_email_message.txt:19
#, python-format
msgid ""
"Check out our About Scratch page (%(about_url)s),Frequently Asked Questions "
"(%(faq_url)s), and Discussion Forums (%(discuss_url)s), to learn more about "
"Scratch."
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.txt:22
msgid ""
"Going forward, you will also receive occasional updates from the Scratch "
"team and Code-to-Learn Foundation with coding tips, inspirational stories, "
"project ideas, and more. The Code-to-Learn Foundation is a non-profit that "
"supports Scratch educational initiatives. You can unsubscribe from within "
"the updates or by clicking below:"
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.txt:24
msgid ""
"Check out our About Scratch page, Frequently Asked Questions, and Discussion "
"Forums, to learn more about Scratch. Going forward, you will also receive "
"occasional updates from the Scratch team with coding tips, inspirational "
"stories, project ideas, and more. You can unsubscribe from within the "
"updates or by clicking below:"
msgstr ""

#: templates/scratch_admin/admin_profile_view.html:46
#, fuzzy, python-format
msgid "Joined %(tDate)s ago / "
msgstr ""
"於 %(tDate)s 前加入\n"
"      "

#: templates/search/results.html:22
#, fuzzy
msgid "No results found."
msgstr "顯示結果為"

#: templates/search/search.html:5
msgid "Search - Scratch"
msgstr "搜尋－Scratch"

# 80%
#: templates/search/search.html:65 templates/search/search.html.py:94
#: templates/search/includes/tabs.html:14
#, fuzzy
msgid "Users"
msgstr "有參與投票的使用者。"

#: templates/search/search.html:67
#, fuzzy
msgid "Support Pages"
msgstr "頁面"

#: templates/search/includes/tabs.html:5
#, fuzzy
msgid "All Results"
msgstr "顯示結果為"

#: templates/search/includes/projects/filters.html:8
#, fuzzy
msgid "Most recent"
msgstr "最近伺服器(_R)"

#: templates/search/includes/projects/filters.html:11
#, fuzzy
msgid "Most relevant"
msgstr "最多點閱數"

#: templates/stats/country.html:9
msgid "Community statistics for Brazil at a glance"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:12
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\">%(projects)s</span> "
"projects shared,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\">%(users)s</span> "
"users registered,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\">%(comments)s</span> "
"comments posted,</li>\n"
"                <li>&hellip;and growing!</li>\n"
"                "
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:22 templates/stats/country.html.py:67
#: templates/stats/country.html:86 templates/stats/country.html.py:105
#: templates/stats/country.html:124 templates/stats/country.html.py:143
#: templates/stats/index.html:23 templates/stats/index.html.py:71
#: templates/stats/index.html:90 templates/stats/index.html.py:109
#: templates/stats/index.html:128 templates/stats/index.html.py:147
#: templates/stats/index.html:166
msgid "Data generated:"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:30
msgid "Detailed trends for Brazil"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:33 templates/stats/index.html:34
#: templates/stats/index.html.py:60 templates/stats/index.html:59
#, fuzzy
msgid "Monthly Activity Trends"
msgstr "活動"

#: templates/stats/country.html:36 templates/stats/index.html:37
#: templates/stats/index.html.py:79 templates/stats/index.html:78
#, fuzzy
msgid "Monthly Active Users"
msgstr "啟用外掛程式"

#: templates/stats/country.html:39 templates/stats/index.html:40
#: templates/stats/index.html.py:98 templates/stats/index.html:97
msgid "Age Distribution of New Scratchers"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:42 templates/stats/index.html:46
#: templates/stats/index.html.py:136 templates/stats/index.html:135
#, fuzzy
msgid "Monthly Project Shares"
msgstr "已加入專案"

#: templates/stats/country.html:45 templates/stats/index.html:49
#: templates/stats/index.html.py:155 templates/stats/index.html:154
#, fuzzy
msgid "Monthly Comment Activity"
msgstr "活動"

#: templates/stats/country.html:56
msgid "Monthly Activity Trends from Brazil"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:75
msgid "Monthly Active Users from Brazil"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:94
msgid "Age Distribution of New Scratchers from Brazil"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:113
msgid "Monthly Project Shares from Brazil"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:132
msgid "Monthly Comment Activity from Brazil"
msgstr ""

#: templates/stats/index.html:9
msgid "Community statistics at a glance"
msgstr ""

#: templates/stats/index.html:43 templates/stats/index.html.py:117
#: templates/stats/index.html:116
#, fuzzy
msgid "Scratchers Worldwide"
msgstr "歡迎，Scratcher！"

#: templates/studio/studio.html:6
#, python-format
msgid ""
"All Projects (<span data-content=\"project-count\">%(projects_count)s</span>)"
msgstr ""
"所有計畫 (<span data-content=\"project-count\">%(projects_count)s</span>)"

#: templates/studio/studio.html:7
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Shared Projects (<span data-content=\"shared-count\">%(shared_count)s</span>)"
msgstr ""
"具創造力的學習社群，已分享 <span class=\"projcount\">%(project_count)s</"
"span> 個專案"

#: templates/studio/studio.html:8
#, python-format
msgid ""
"Unshared Projects (<span data-content=\"unshared-count\">"
"%(notshared_count)s</span>)"
msgstr ""
"未分享的計畫 (<span data-content=\"unshared-count\">%(notshared_count)s</"
"span>)"

#: templates/studio/studio.html:9
#, python-format
msgid ""
"My Studios (<span data-content=\"gallery-count\">%(gallery_count)s</span>)"
msgstr ""
"我的工作室 (<span data-content=\"gallery-count\">%(gallery_count)s</span>)"

#: templates/studio/studio.html:10
msgid "Trash"
msgstr ""

#: templates/studio/studio.html:18
msgid "New Project"
msgstr "新計畫"

#: templates/studio/studio.html:21
msgid "New Studio"
msgstr "新增工作室"

# 88%
#: templates/studio/studio.html:49 templates/studio/studio.html.py:71
#: templates/studio/studio.html:84
msgid "Load More"
msgstr "繼續載入"

# 92%
#: templates/studio/studio.html:98 templates/studio/studio.html.py:135
#: templates/studio/studio.html:155
#: templates/studio/includes/project_list.html:19
msgid "Last modified:"
msgstr "修改日期："

#: templates/studio/studio.html:111
msgid "Add to"
msgstr "加入到"

#: templates/studio/studio.html:121
msgid "Unshare"
msgstr "取消分享"

#: templates/studio/includes/galleries_action_bar.html:8
msgid "View:"
msgstr "看："

#: templates/studio/includes/galleries_action_bar.html:17
msgid "Most Projects"
msgstr "最多計畫"

#: templates/studio/includes/galleries_action_bar.html:18
#, fuzzy
msgid "Last updated"
msgstr "最後更新"

#: templates/studio/includes/galleries_list.html:26
msgid "You do not own any galleries. <a href=>Create one!</a>"
msgstr "您還沒有任何工作室。 <a href=>來做一個吧！</a>"

#: templates/studio/includes/gallery_list.html:19
#, python-format
msgid "Created: %(gallery.datetime_created|date:\"F d Y fa\")s"
msgstr "建立於： %(gallery.datetime_created|date:\"F d Y fa\")s"

#: templates/studio/includes/gallery_list.html:37
#, fuzzy
msgid "You do not have any galleries"
msgstr "您沒有存取目的端資料夾的權限。"

#: templates/studio/includes/project_action_bar.html:16
#, fuzzy
msgid "Not shared"
msgstr "分享"

#: templates/studio/includes/project_action_bar.html:37
msgid "+ New Project"
msgstr "＋新計畫"

# 75%
#: templates/studio/includes/project_list.html:20
#, fuzzy
msgid "Created:"
msgstr "建立時間"

#: templates/studio/includes/sort-galleries-dropdown.html:12
msgid "Owned by me"
msgstr "我的"

#: templates/studio/includes/sort-galleries-dropdown.html:13
#, fuzzy
msgid "Curated by me"
msgstr "我"

#: userprofiles/models.py:87
#, fuzzy
msgid "Featured Project"
msgstr "以特色來分類計畫"

#: userprofiles/models.py:88
msgid "Featured Tutorial"
msgstr ""

#: userprofiles/models.py:89
msgid "Work In Progress"
msgstr ""

#: userprofiles/models.py:90
msgid "Remix This!"
msgstr ""

#: userprofiles/models.py:91
msgid "My Favorite Things"
msgstr ""

#: userprofiles/models.py:92
msgid "Why I Scratch"
msgstr ""

#: templates/base.html:264
#, python-format
msgid ""
"<a id=\"confirm-email-popup\" href=\"#\">Confirm your email</a> to enable "
"sharing. Having trouble? <a href=\"%(contact_us_url)s?"
"confirmation=1\">Contact Us</a>"
msgstr ""

#: templates/contact-us.html:116
msgid "Problems with email confirmation..."
msgstr ""

#: templates/modal-registration.html:181
#, python-format
msgid ""
"Having problems? <a href=\"%(contact_url)s?confirmation=1\">Please give us "
"feedback</a>"
msgstr ""

#: templates/homepage/index.html:150
#, python-format
msgid ""
"A creative learning community with <span class=\"projcount\">"
"%(PROJECT_COUNT)s</span> projects shared"
msgstr ""

#: templates/info/scratch2download.html:50
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\t\t\t\t<img class=\"lg-num\" src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/"
"step1.png\" alt=\"Step 1\">\n"
"\t\t\t\t<p>If you don't already have it, download and install the latest <a "
"href=\"http://get.adobe.com/air/\">Adobe AIR</a></p>\n"
"\t\t\t\tMac OS X - <a href=\"http://get.adobe.com/air/\">Download<img src="
"\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download "
"\"></a>\n"
"\t\t\t\t<p>Mac OS 10.5 &amp; Older - <a href=\"http://airdownload.adobe.com/"
"air/mac/download/2.6/AdobeAIR.zip\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/"
"help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Windows - <a href=\"http://get.adobe.com/air/\">Download<img src="
"\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download "
"\"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Linux - <a href=\"http://airdownload.adobe.com/air/lin/"
"download/2.6/AdobeAIRInstaller.bin\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/"
"help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a>\n"
"\t\t\t\t</p>\n"
"\t\t\t\t"
msgstr ""

#: templates/info/scratch2download.html:63
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                <img class=\"lg-num\" src=\"%(STATIC_URL)simages/help/"
"offline-editor/step2.png\" alt=\"Step 2\">\n"
"                <p>Next download and install the <br>Scratch 2.0 Offline "
"Editor</p>\n"
"                    <p>Mac OS X - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/"
"static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.dmg\">Download<img src="
"\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download "
"\"></a> <br>\n"
"                    Mac OS 10.5 &amp; Older - <a class=\"editor-link\" href="
"\"/scratchr2/static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.air\">Download<img src="
"\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download "
"\"></a> <br>\n"
"                    Windows - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/"
"static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.exe\">Download<img src="
"\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download "
"\"></a> <br>\n"
"                    Linux - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/"
"static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.air\">Download<img src="
"\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download "
"\"></a>\n"
"                </p>\n"
"                "
msgstr ""

#: templates/info/scratch2download.html:76
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\t\t\t\t<img class=\"lg-num\" src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/"
"step3.png\" alt=\"Step \">\n"
"\t\t\t\t<p>Need some help getting started? <br>Here are some helpful "
"resources.</p>\n"
"\t\t\t\t<p>Starter Projects - <a href=\"/scratchr2/static/sa/"
"Scratch2StarterProjects.zip\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/"
"offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Getting Started Guide - <a href=\"%(STATIC_URL)spdfs/help/Getting-"
"Started-Guide-Scratch2.pdf\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/"
"offline-editor/pdf.png\" alt=\"PDF Download \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Scratch Cards - <a href=\"%(STATIC_URL)spdfs/help/Scratch2Cards."
"pdf\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/pdf.png\" "
"alt=\"PDF Download \"></a>\n"
"\t\t\t\t</p>\t\n"
"\t\t\t\t"
msgstr ""

#: templates/stats/index.html:12
msgid ""
"\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numproject\"></"
"span> projects shared,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numusers\"></"
"span> users registered,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numcomments"
"\"></span> comments posted,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numstudios\"></"
"span> studios created</li>\n"
"                <li>&hellip;and growing!</li>\n"
"                "
msgstr ""

#: templates/stats/index.html:23 templates/stats/index.html.py:70
#: templates/stats/index.html:89 templates/stats/index.html.py:108
#: templates/stats/index.html:127 templates/stats/index.html.py:146
#: templates/stats/index.html:165
msgid "Data generated on:"
msgstr ""

#: templates/stats/index.html:31
msgid "Website traffic last month"
msgstr ""

#: templates/stats/index.html:39
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                <li class=\"data\">%(pageviews)s pageviews</li>\n"
"                <li class=\"data\">%(visits)s visits</li>\n"
"                <li class=\"data\">%(visitors)s unique visitors</li>\n"
"                "
msgstr ""

#: templates/stats/index.html:49
msgid "Data generated from Google Analytics on:"
msgstr ""
